前言

男人有些事从不对女人说，因为男人习惯于征服世界，再去征服女人。所以才会有一句俗语：“男人靠征服世界而征服女人，女人靠征服男人而征服世界”，姐妹们，要想征服世界吗？好，让我们先来征服自己的男人！

男人以为有些事瞒得了女人，却永远瞒不了自己，他们总会露出一些蛛丝马迹，女人们凭着直觉发现这些事情，发现不等于让女人和男人撕破脸，而是要揭露为什么男人要隐瞒，这背后男人有什么样苦衷；教会女人应对这些事情的措施，让女人成为集妻子（女友）、红颜知己于一身的完美女人。

女人永远读不懂，男人其实是低情商动物，越难啃的骨头越有兴趣，他们对温顺的女人不屑一顾，对那些若即若离的精明女人，却要死要活地围着她们打转。这些女人说：男人，其实没什么，就是要让他们“得不到”。俗语说得好：妻不如妾，妾不如偷，偷不如偷不着……如何成为生活在男人身边，却让男人不容易得到是每个女人的必修课。

……

知道男人那些事，归结为一句话应该是：征服男人的同时要进入男人的心，不让自己的情感成为男人征服事业的拖累，征服男人，是要让男人的心间有自己的一席之地。

如果漫漫的长路，注定没有一个终点，那么有谁还愿意开始这场游戏呢？如果一段感情，注定收获的是伤害，还不如不曾开始。

可是，男人与女人之间的战争永远是这个世界上永恒的主题，是人生的主旋律。有哪个女人不想成为男人最后的一个女人呢？又有谁不想做他心目中的NO·1呢？！

古代著名军事家孙子说：“知己知彼，百战不殆；”还说：“攻城为下，攻心为上。”在男人与女人的战争中，女人如果对男人一无所知，是十分危险的，所以，女人们如果不想自己死得很惨，就应该事先洞悉男人的一切行为，从而在实战中能好好的把握点什么…本书就是这样一本很嚣张的培训女性情商的秘籍！

Part 1 透视男人的情欲

1.男人欲望的本质

男人的欲望源于他身体里荷尔蒙的作怪。

男人的荷尔蒙

性学大师弗洛伊德发现了性对人的影响和作用，除生殖功能外，性是两性关系的基本动机和主导。然而由于生理结构的不同，对于性，男人和女人仍然有着不同的反应和理解，这也是由于性荷尔蒙的缘故。

对女人，性是爱的表达，或者即使她尚不明确自己的感觉，性的吸引对她而言，仍然是感情的表述。这点说白了就是，由于女性性欲和激发她生理欲望的睾丸素没有必然联系，女人成了天生性的无知者。若没有男人的引入和外人的教授，女人永远不知道什么是性，尽管她也能体验到性的感觉，感觉的萌发总是伴随着女人对爱的幻想和冲动。

另外，男人“传宗接代”的生物使命使男人不能对女人过分挑剔，自古以来的男人以占用女人的数量来衡量自己的价值，也“练就”了男人对女人的占用和使用。结果，生理上想尽快和更多地占有女人，心理上也想尽快和更多地占有女人，正是男人的“双重奢侈”决定了男人对女人的“侵略”，导致了男人和女人的矛盾和冲突。

女人在长期的生物进化过程中，一直是保持着对精子来源的“优胜劣汰”原则，因而，能被社会和女人认为是优秀的男人，往往就能占有更多的女人。故男人生命中的种种欲望皆是在雄性荷尔蒙的指挥下，发酵膨胀起来的，最本质的原因就是——好色，想尽量多的占有女人。

男人的两个自我

几乎每个男人都有两个自我，一个是好男人，一个是坏男人。

好男人需要事业、家庭、妻子和孩子；坏男人需要情妇、外遇和私生子。当他经济能力有限时，且孤身一人，他向往家庭；一旦他的家庭趋于稳定，他转向了对事业的关注；同样，婚前，他一心想找好妻子，一旦有了好妻子，他的心思便开始转向了情妇。

好男人需要淑女，坏男人需要情妇；他需要淑女以满足家庭的归属和传宗接代的渴望，也需要情妇以满足新鲜的刺激和性欲的享乐。

我们的社会和伦理道德要求的是“一夫一妻制”，也就是说，男人只能有一位合法的妻子。但是，爱情这东西本来就是荷尔蒙的产物，据某科学家说，维持美妙爱情感受的激素最多只能维持11个月，之后就会要么分手，要么转化成另一种类似于亲情般的感情。也就是说，男人和女人的爱情会在11个月内达到顶峰，之后如果能步入婚姻，就会自然而然的形成另一种亲情般的感情；如果不能，也就意味着没有感觉了，爱情结束了，是分手的时候了。

错把男人的欲望当爱情

世上的女人总是错把男人的欲望当成真正的爱情。欲望是个魔鬼，尽管男人也很努力的在控制着了，但是欲望这个东西不是谁说控制就能控制得了的。

当男人穷困潦倒的时候，他心底的欲望对他说：“你需要一个能同甘共苦的妻子。”于是，他信誓旦旦的对女人承诺：“嫁给我吧，我会努力让你幸福一辈子！”

当他有了妻子做后盾后，他发誓要用好的事业回报妻子的知遇之恩。可是，当事业有成后，他心底里的欲望又对他说：“人不风流枉少年，那么多的美女，自己却只能守着妻子一个，太无味了！”于是开始了外遇。

在外遇与妻子之间，谁才是男人的真爱呢？

当外遇的力量强大时，比如这个外遇的社会地位是公主，而妻子的社会地位是秦香莲，那么大多数男人都会选择做陈世美。当妻子的力量强大时，比如这个妻子的家庭背景牵制着男人，而外遇的女人是绝色美女，那么大多数的男人绝对会回到妻子的身边的，不是因为爱，而是因为爱以外的很多东西。于是，有人说了，没见那男人的妻子有多么出色啊，也没有什么好背景啊，那为什么男人最终还是选择妻子而非外遇呢？这是因为，婚姻牵扯到的东西实在太多了，比如双方的家人都已经习惯了这个妻子的存在；妻子是自己孩子的亲生母亲；两个人已经习惯了彼此的缺点和优点等等…如果贸然为了一份出轨的感情就将一切格局都打破重建的话，恐怕会打破平静正常的生活，因而，在妻子与外遇之间，男人通常都是选择回到妻子身边。

那么，男人是真的很爱他的妻子吗？不是的，如果真的很爱，就不会有出轨的欲望了。如果硬要说有感情的话，那也不过就是一种亲情而已。那么谁才是男人的真爱呢？如果硬要较真的话，只能说，永远都是下一个外遇才是他的真爱，直到他老得不能风流为止，才会停止寻找“真爱”。所以说，当一个男人向一个女人求爱时，女人首先要先估算出这个男人是出于什么欲望来追求自己的，不要等到故事结局时再恨天怨地。

2.男人的恋母情结

恋母情结，又叫俄狄浦斯情节，源于希腊神话中俄狄浦斯杀父娶母的故事，这个情节根植于人的本性中，杀父娶母的事在现在不会发生，这是乱伦，但是在这种心理支配下各种现象却是多种多样的。

男人的前身是男孩

所有的男人在年幼时，都曾经是胖乎乎的、粉嫩可爱的男婴。他们也曾为了得到母亲的宠爱，把脸哭的鼻涕一把、泪一把的；他们也曾一面幸福的偎在母亲的怀里大口的吮吸甘甜的乳汁，一面用痴恋的眼角余光打量着溺爱他的这个女人。在那个时候，男婴就已经深深的眷恋着自己的母亲了：他不能允许母亲宠爱除了他以外的任何人，否则他就用哭闹、摔东西、甚至脸朝墙角抹眼泪来表示严重的抗议；他不能允许父亲打骂母亲，即便是开玩笑的打一下也不行，他会用像只小兽那样同父亲“拼命”来表示维护母亲的决心……

在动物本能的繁衍意识里，孩子就是自己生命的延续。人类做为高级的哺乳动物，潜意识里更是觉得孩子就是自己生命的延续，甚至是自己未完成的理想的延续者。由于女人们的社会属性决定她们是弱势群体的一员，她们中的大部分人终生都愤愤不平。一旦生了男孩后，忽然觉得这个未来的男人可以代替自己去做许多女人做不到的事，或者是自己做不到的事，那份儿自豪和骄傲是无法言喻的。

母亲们对男孩的爱更厚重一些，对他们的一切更关注些。然而，随着年龄的增长，快接近青春发育期前，母亲们都下意识的为了孩子的心理健康成长，刻意的不再同男孩亲昵，这种刻意的疏远，让一向依恋着母亲，被母亲宠爱习惯了的男孩们有着一种被冷落的失意感。

于是，从青春期开始，男孩们的目光大多数都开始正常的转向同龄的少女们。他们青春的热血渴望异性的响应，他们从母亲那里情感的失落渴望从异性的温柔里重新找回。

男人对女人亲昵时的潜意识

男人的社会属性要求男人要坚强、勇敢，不能总是像女人那样动辄依赖别人。于是，男人们将自己内心渴望依赖谁的那份脆弱掩藏起来，展示在世人面前的都是阳刚形象。

男人需要女人的温柔，不仅仅是肉欲的需求。

当男人同女人亲昵的时候，嗅着女人身上那特有的温柔气息，仿佛自己又回到了幼童时期，于是很多亲昵的动作都是自然而然的模仿着幼年依恋母亲时候的样子。

男人从一个又一个女人的身上去寻找母亲年轻时代的影子，最后找到最让他有安全感的女人必然也是最像自己母亲的那一个，因为这份情感的归属感，才让男人下决心娶她回来做自己温柔的港湾。

在男人的情欲中，对女人撒娇、耍赖、开玩笑等等，都是潜意识里在“童化”着自己。男人在面对自己心爱的女人时，才会出现那种渴望女人母性温柔的行为。越是外在貌似坚强的男人，内心往往越是容易脆弱无助。当他感到内心很无助的时候，常常就希望能从自己内心依恋的女人那里得到安慰。这种安慰不一定就是做爱，女人对他爱怜的眼神、温柔的抚摸、细心的照顾，都会像雨露一般滋润心田。

几乎所有的男人都对女人的乳房充满了向往和依恋，下意识的想触摸女人的乳房。这是因为，男人小的时候就是在母亲那饱满鼓胀的双乳间长大的，母亲那挺立的乳头是男婴触手可及的食物来源和天然玩具。他常常会一面悠闲的吮吸着一只乳头，一面用他的小手儿去揉捏另一只乳头。

所以，在后来男人同女人亲昵时，就自然而然的模仿小时候对母亲的亲昵动作了。

母亲是孩子温柔的避风港

在男人还是个孩子的时候，他就知道，母亲是这个世界上最爱自己的人。每当他同小伙伴们打架后，如果他胜利了，自然是十分的骄傲欢喜；如果他失败了，第一个动作就是一边哭泣着一边跑回家里去找寻母亲的安慰。这个时候，做母亲的往往为了维护自己的孩子那小小的自尊心，要么就是去欺负她儿子的人家兴师问罪；要么就是温言安慰一下自己的孩子，用温柔的手指为他揩去委屈的眼泪，然后鼓励他要做个文明的好孩子，不同那些欺负人的野孩子计较。男孩在母亲的软言安慰下，受伤的心灵得到了安慰。

男孩成长为男人后喜欢将烦心事压在心里自己琢磨。通常呢，有些男人不愿讲心里话，那是怕别人小看他，认为他没力量，没有男子汉的魄力。不过，他们还是有一个可以倾诉和诉苦的地方，那就是在其母亲面前。虽然他们的母亲老了，没有什么能力给予他们实质上的帮助，但是，男人在母亲那里永远都是长不大的男孩，慈祥的母亲就像小时候一样给他力量和信心，并会竭尽全力保护他作为一个男人的尊严。

在现实生活中，很多男人无论出差多久，他可以不时常给母亲打电话，但是回来后还是会像小时候那样站在母亲的面前，听母亲絮絮的说些家常话，哪怕是批评，他也是爱听的。望着母亲那熟悉的脸庞和亲切的气息，男人的心里就踏实了，仿佛远航的船儿终于回归了自己的港湾。

实战技巧

每个男人或多或少都有俄狄浦斯情节，成熟的、阳光的、幼稚的……只是在身上表现的多少不同而已，对于男人的恋母情结，不要对恋母情结的表现横加指责，说这是幼稚的表现，一个男人能在一个女人面前表现出来，而这个女人又不是他的妈妈，在心理掂量一下，自己的男人的心中是怎样的地位。

对于这样的现象，女人吃醋是下下策，那个女人是他的妈妈，世界上任何人都代替不了；最明智的办法是在当时安慰或是抚慰好男人，平时潜移默化地将男人心理的恋母情结转化为对家庭的责任感、对事业的上进心。

3.寻求红颜知己

大部分的男人都不会满足于生命中只有一个女人，除了妻子之外，他们还需要其它女人，情人、妓女可能能带给他生理上的满足，但男人也会需要精神上的交流、也需要精神恋爱，这样，男人就需要一个“红颜知己”。

男人需要红颜知己的心理动机

在男人同女人的交往中，有一种情感是这样的：说他和她是爱情关系吧，但从来没有发生过性行为；说不是爱情吧，彼此心中的那种情感已经超越了友谊的范畴……总是比爱情少一点儿，比友谊多一点儿。因为没有性关系，所以你不能给人家定性为“爱情”；又因为俩人之间的感觉很微妙，比友谊要深厚，比爱情缺少浓烈和牵挂……所以只能用一个词来形容：暧昧。是精神上的第三者，人们把插足人家家庭（恋爱关系）的人叫“第三者”，引申而来，把精神上的第三者叫“第四者”

在男女的社会属性中，性关系就意味着一种责任，或者说是一种交易、一种契约。妻子是用一生的性生活来交换丈夫的家庭责任感的女人；情妇是用多夜激情来交换男人的帮助和呵护的一种关系；妓女是用一夜或一次的“劳动”直接交换男人钱财的女人……凡是有了“性”，男人就得为此而付出各种各样的代价。而且，因为有了性关系后，之前的感情铺垫就迅速的可以被称为“爱情”了，男人自此后便不得不与这个女人开始有了复杂的纠葛——因为他和她达成了某种契约，或是口头合同。

红颜知己呢，由于没有性关系，所以在交往时就少了很多功利心理和各种复杂的因素。也因此而让男人倍感轻松和需要。另外，男人还有一个潜藏着的心理动机：在众多等距离交往的红颜知己中可以观察、比较，海选出一个最贴心的，且有安全性关系的情人。

红颜知己是情人的前身

只有感情没有性爱的关系，是朋友关系，也可以称为知己。只有性爱没有感情的关系，现在流行称为“炮友”或称为“性友谊”。既有感情又有性爱，但没有婚姻关系的关系称为“情人”。

知己，可以是同性，也可以是异性。“红颜知己”之所以要加上“红颜”二字，主要是因为，此知己必然是年轻女子，而且还是娇艳如花的那种青春少女，或者妩媚少妇。她吸引他的原因，并非因为性吸引，而是因为灵魂的吸引，心灵的吸引。他对她可以说得上是欣赏和倾慕，愿意把自己的内心想法交出来与她分析、分享。有的时候还有着些许精神上的依恋，而且是不夹杂肉欲的那种，很纯洁的感情，她对他也是类似的感觉。

他与她不时常见面，不时常联系也不会有“一日不见，如隔三秋”的相思感觉。但是，却彼此在落寞、郁闷的时候聚一聚，聊天，谈心，然后彼此互道珍重。

男人在寻找红颜知己时，虽然一开始不一定心存肉欲，但是随着交往的深入，他不断的发现存在于她身上的某些优点，她也不断发现其实他是个重感情的男人。如果此时恰好双方的心上人位置都是空着的，那么就有可能往恋人、情人的方向发展。当然，并不是所有的红颜知己的结局最后都是情人，做情人也是要讲究“早一步，晚一步”之间的缘分的。情人，因为有情才在一起，而异性之间深厚的友情正是爱情的前奏。红颜知己往前一步就是情人。

红颜知己的类型及应对措施

A.姐姐型

姐姐型的红颜知己，从情感依恋上来讲，分明可以折射出男人的一种“恋母情结”。母亲是温柔的、善良的、体贴的、慈爱的、包容的、又是令男人尊敬不可亵渎的。

男人在生活中遇到这种可以代替母亲的知己时，总是渴望能得到她特别的关心和注意。她对他就像对弟弟那样自然，那种温情而恬淡的感觉。这种第四类情感，仿佛一种温馨的亲情的感受。

男人在工作中受到了委屈时，不敢跟妻子说，怕被奚落和给妻子心理压力；也不敢跟情人说，怕破坏自己神勇的、无所不能的男子汉形象；不敢跟自己的亲生母亲说，害怕她老人家那么大岁数了更加担心自己……但可以对姐姐型的红颜知己说，她理解他，体谅他，能帮助他纾解心结……

这类型的红颜知己危险指数是90%，对于这样的对手，战略上要轻视、战术上要重视。试看卡米拉和查尔斯王子的经历就知道了。作为妻子(女友)要反思一下自己对丈夫（男友）的相处，是否给了他太大的压力，之后慢慢调整自己，潜移默化地改变，不要让他感到太突然，慢慢地让他从心底里认同你才是最信任的人，将自己的委屈述说于你。

B.知己型

她和他也许是青梅竹马，也许是好朋友。她，或许从未恋爱，也许进入疗伤期……他与她从来不说过分的话，却心有灵犀，交流无比轻松惬意。他喜欢和她讨论任何话题，不管身边的俗事还是电影书籍，两人的看法和观点总是令人惊讶的一致，甚至连喜欢用的词句都不差分毫。这种默契是让人十分珍惜的……

这类型的红颜知己危险指数是80%，对于这样的对手，在他与她之间尚未发生依恋的情愫之前，一定要想办法拆散他二人的默契。但是方式要温和，绝不可粗暴，如果你粗暴了你就败了。

一、要尽量将他与她的单独相处变成三人行的热闹场面，最好联合她的男友悄悄出手，在他与她之间造成总有第三者在场的局面；

二、如果他与她在同一个公司或者同一个办公室，你要想办法将他或者她之间的物理距离拉开；

三、自己尽量要同他沟通，制造你是他知己的感觉，而非一讨论就争吵的局面。

C.文艺型

她属于小资兼文艺情结泛滥者，但凡男士与她谈过人生理想，她立刻就要引为“蓝颜知己”，并以“红袖添香”自居。有事没事，发一点情感抒发得过度的电子邮件，出差的时候，还会打电话给他说：“这边的空气好清新。”

此类型红颜知己的危险指数是70%，对于这样的对手，虽然当时构不成威胁，但是也不要掉以轻心。如果此文艺型的知己不但有“内涵”而且还年轻貌美或者比较性感，那就容易演变成日后的彼此勾引。

想办法挖出那女人的平凡的一面，让她对男人没有神秘感可言，如果她没有，也要给她弄点儿八卦出来，让男人对她兴味索然。

D.网恋型

他和她相识于网络，或许是异地网友或许是同城网友。她不喜欢做情人，怕伤害自己；他也不想发展出真正的情人来影响自己的家庭。但是，他与她又都喜欢同异性交往，他和她在网上谈天论地、谈理想、谈人生、谈情感……甚至谈性，或深或浅的聊着。即满足了彼此的异性交流欲，又没有真正做任何出轨的事情。彼此间有一种无法言喻的暧昧，但绝不跨出界限。

此类型红颜知己的危险指数是60%，因为从网络到现实还有一段距离，双方都有着不敢轻信的警戒心。但是也不能因此而完全放任自流。如果某天俩人都不再满足于网上的望梅止渴，还真就容易说见就见，干柴烈火的燃烧起来。

女人自己要努力学会使用黑客软件，没事就悄悄登录他的聊天软件，对于特别热，已经快构成威胁的人直接给拉黑名单或者采取有效的措施，但是切忌别暴露了自己偷看过他聊天记录的行为，打死都不能承认。

4.性感的诱惑

性感，是一种对异性来说，强烈的魅惑信号。但是，我们身处在现代文明的社会里，很多性感的表演既不能太露骨，也不能太深藏。太露骨，会被说成淫荡；太深藏，会被男人觉得“这是一个高不可攀、没有性信号的女人”。那么我们女人该怎样恰到好处的展现性感呢？

女人的性感姿势

穿着薄如蝉翼的性感睡衣在屋里走来走去，仿佛一只彩蝶般在空气里穿梭着，女性的肉体在丝质织物半透明的掩映下，分外动人，有种无法言喻的魅惑。上身前倾，仰面前视，丰满的胸部沿着乳沟的部分若隐若现。这种姿式几乎已经成了好莱坞的经典。很多女明星的封面海报上都是这样的姿势，不用多说，这个姿势本身就像准备要性交的样子，能不性感吗？

洗浴后的样子。女人在洗浴后，仿佛出水芙蓉般，清香、性感、魅惑，能不性感吗？

羞怯时候的样子。现在的女孩很少会羞怯了。却不知，女人偶尔的羞怯最是楚楚动人，最是让男人无法抗拒的一种很特别的性感。

长发与肩膀的组合。飘飘长发配上光滑圆润的肩膀，是任何男人都无法抵挡的一种性感，能抵挡的只有太监了。

手指轻抚嘴唇或在双唇间轻吮。这种动作对男人来说，是最无法抵挡的调情暗号，性感魅力更不用多说。

流转的眼波。“回眸一笑百媚生”形容的就是美女眼波流转时候的样子。那种由心灵之窗发射出来的妩媚，更是勾人魂魄。

女人怎样展现性感

男人都喜欢性感的女人，女人又怎样才能释放性感的魅力？

A．高档社交聚会

这种里面蕴含着很多钻石王老五的聚会，更是名门淑媛们竞相争芳斗艳的最佳舞台。这种时候，聪明的女人，你不要刻意把自己弄得跟宋美龄似的那么端庄华贵。端庄华贵的女人，一般都会被疑为已婚贵妇，且给人以高不可攀的王后感，森然让男人望而却步。

这种时候，聪明的女人，应该穿着精心为自己量体定做的晚礼服，款式要符合这种豪华场面的同时，色彩和某些细节方面应该努力突出青春、性感的一面，让男人们有看一眼就难忘的魅惑，才是最佳的效果。

B.普通社交场合

虽然场合很普通，但是普通的场合里同样会隐藏着很多优秀的男人。这种时候，聪明的女人虽然不必拘谨怕失礼，但是也应该在举手投足间，尽量做到优雅、性感，让人们的目光忍不住的追随着。同时，要在心里告诉自己：“我是最性感的，是所有男人们心目中的爱慕对象。”你这样超级自信到自恋的时候，自然而然的会从气质上流露出来一种压倒群芳的性感。

C.在现实工作生活中

女人的性感气质不是需要时随机就有的，在平常的工作生活中也要注意修炼才好。你的装扮可以很职业化，但你的眼神一定要温柔妩媚，不可以同你的服装一样冷酷；你的装扮可以很有韵味，但切忌穿得像流莺一样轻浮；你可以欣赏中性的装扮，但如果你希望让男人觉得你是性感的，最好是打扮得越有女人味儿越好……

5.婚外恋

婚外恋，这个曾经敏感的话题，在时下社会风气日渐奢靡的环境里，已经愈演愈烈，甚至泛滥成灾了。婚姻外的女人觊觎婚姻里的女人拥有的权利，于是发动各种强势的攻势，试图鸠占鹊巢；而婚姻里的女人觉得自己为这个婚姻付出了太多，得到的却是男人的背叛，那种心寒与不甘是笔墨难以形容的。

下面就婚外恋发生的动机、易发的人群、及婚姻内女人怎样反击的办法一一详述。

婚外恋的动机

引起婚外恋的本源因素无外乎两个：为钱、为性。细分下来在这两个大的原因下又有若干不同：

为钱的，无非是追求物质的满足，得到更多的经济利益、有更高的社会地位。比如说有的人因为贪图对方的钱财，主动委身于对方，以得到钱财的资助；有的人因为工作，或是其它利益关系，互相利用，互相勾结，成了一根在线的两只蚂蚱，双方谁也离不开谁。

为性的呢，是由于身体里的荷尔蒙作怪。有的夫妻分居，由于孤单寂寞而在身边寻找替代品；有的夫妻一方有生理缺陷，故而寻找夫妻外的性生活；有的夫妻关系不睦；有人因为贪图女方的美貌主动示爱；有些情人最终未能成眷属，但感情基础深厚，鸳梦重温；有的夫妻生活平平常常，觉得平淡无味，想浪花迭起，过得有滋有味……

但是，往往为钱、为性的本质原因又时常用“为情”的伪装浓妆艳抹着隆重登场，将窃玉偷香的勾当表演得轰轰烈烈，甚至荡气回肠。

引起婚外恋的原因林林总总，不管当事人双方是真情还是假意，婚外恋总是一个社会问题，女人们时时都在提防这个问题的发生。

哪些男人容易搞婚外恋

A、有钱、有权的男人，他们的金钱和地位特别会受到年轻貌美女性的青睐。

对于有钱的男人，女人应该从一开始就对其各种财务账目了然于胸。要是原来不很清楚，现在想尽快掌握情况的话，建议马上去参加财会培训班，然后对其往来账务做到十分明了。必要的话请个专业会计帮忙查账。这样做的好处就是——除了生意上的往来和正常的开销外，男人是否用来搞婚外恋很容易被发现蛛丝马迹。而且，外面的女人一旦知道此男人的财务被他老婆掌控得清清楚楚，也就没人愿意免费献身了。

对于有权的男人，女人应该时刻耳提面命让他注意“性丑闻”会彻底让他身败名裂，男人为了保住自己的权利地位，一般是不敢搞婚外恋的。如果一旦做出婚外恋的丑事了，女人要会巧妙的警告他：再不停止，玉石俱焚！相信每一个有权利的男人是不会为外面的女人停留太久的。

B、对妻子不满的男人。如果对夫妻关系或妻子的外貌、个性、性生活等不满，他们很可能会到家庭外寻求补偿。

对于这种情况女人先不要哭闹着指责男人，应该先反省下自身的原因。

C、情场玩家。他们多半游戏人生，玩弄女性于股掌，缺乏责任心，鲜有真正的爱情。

如果他只是喜欢玩玩而已，转一圈后还是顾家，那么女人你就不要钻牛角尖去约束他了，外面的女人对于他来说就相当于玩偶而已。

D、公司的老板或上司。他们经常有机会碰到一些值得他们追求或主动追求他们的年轻女性。

对于这样的男人，女人最好在其身边培养几个可靠的卧底，这样他的举动就什么都清楚了。

E、四五十岁的男人。这个时候，男人一般事业有成，囊中不菲，并且显得稳重有责任心，社会阅历丰富，因此成为很多年轻女性的幻想目标。而面对家中“人老珠黄”的老妻以及长期受压抑的性，他们很有可能卷入婚外情。

家中的老妻你如果不想男人在外面搞婚外情，盯得紧不是根本的办法，最好的办法是提高自己的床上功夫，在家中已经将性饥渴解决了，他就没精力外面找了。具体怎样提高床上功夫，请参照A片。

F、妻子处于怀孕及生理周期的男性，他们可能会经受不住引诱，外出偷腥。

可以学习用手帮助男人释放性紧张的压力，口交、乳交也是个不错的办法。

G、老婆处于更年期，厌倦性生活，或者时常被老婆“性惩罚”的男人。

夫妻之间发生矛盾时，女人不要用拒绝性生活的方式来惩罚男人，那样，会逼得他去外面找激情。更年期性欲减退并不可怕，女人可以参考一些指导更年期性生活的书籍来处理夫妻关系，万万不可完全禁止性生活，否则，男人婚内得不到安慰，只好婚外找了。

H、妻子（女友）是“大女子主义者”。在现代社会的一些地方和一些家庭，女权主义猖獗，女强人横行。碰上这么一个妻子的男人在家庭中没有地位，没有威严，于是很可能会寻找一个“温柔的羔羊”，聊作补偿，以维持心理的平衡。

如果确认自己属于“大女子主义者”，不希望老公在外面找寻温柔，那么就要改变自己，正确的维护男人的尊严，男人如果在你的温柔乡里沉醉，就不会总渴望婚外慰藉了。

I、经受失业或降职等不幸遭遇的男人，他们会通过婚外情寻求寄托或宣泄。

男人遭遇事业打击的时候，女人不要继续唠叨他、逼迫他、甚至嘲笑他，应该将他的头揽在你温柔的怀抱里，听他诉说，给他出主意，帮助他东山再起。

J、追求浪漫或寻求刺激的男性。

对于喜欢追求浪漫或刺激的男性，你如果能做“千变女郎”就尽量去做；如果不能做，又不想离婚，那就睁一只眼闭一只眼吧，给他自由的空间，玩累了会回你们的爱巢。

K、金领阶层的男性。

金领阶层的男性，通常都是高学历、高收入、高素质的男人。女人如果想杜绝婚外情，就要努力提高自己的方方面面，不要同他拉开任何方面的距离。爱并且独立着的女性才是最美丽的，注意：独立不仅仅是经济独立，更要人格独立。

Part2 男人的几根软肋

1.男人的社会名誉

男人的社会名誉同女人的容貌一样，是必须仔细保养和维护的。一个男人的社会名誉丑陋的下场同女人的容貌丑陋的下场是一样的不堪。

男人的社会名誉

名誉的本质是一种社会的评价，它强调的是社会性、公开性和公众性。

名誉受到侵权主要有下列几种方式：侮辱、诽谤、泄露他人隐私等。在我们的社会里，一个男人的社会名誉十分重要。如果一个男人轻易的抛弃了糟糠之妻或者对父母亲不孝，那么别人就会对他有看法：“哼！他对自己的老婆和父母都那样，这样一个狼心狗肺的人，同他合作能可靠吗？”

比如说，如果很多人都纷纷传言某男是个喜欢到处借钱，借了不还的人，还有人敢借钱给他吗？

比如说，某男未婚就被人传言嗜嫖成性，还得过性病，会有人敢嫁给他吗？

再比如说，某男虽然身为某公司的法人，却刚愎自用，独断专行，气量狭隘……还会有真正的人才敢去那家公司工作吗？

……

所以说，一个正常的男人，是十分重视自己的社会名誉的。

男人的身败名裂

男人的身败名裂，往往顺理成章伴随着的就是一切社会关系急速走下坡路，更有严重者，甚至家破人亡、穷困潦倒，再难东山再起。因而，举凡略有身份地位的男人，最恐惧的事情莫过于身败名裂了。经济丑闻、性丑闻、以及政治丑闻等，是导致男人身败名裂的主要原因。在追名逐利的斗争中，努力给对手制造丑闻早就已经成了一种司空见惯的现象。其中，最常用的也是最容易操作的就是性丑闻。

所有人都知道性丑闻会是男人致命的软肋，那些做情妇的处心积虑要从男人这里得到什么的女人当然也知道利用这一点了。当她们成功的将男人媚惑到床上后，下一步所设计的就是怎样向男人索要代价了。有些代价是男人能付得起的，自然相安无事；而有些代价是男人付不起的，或者是不想付的，这种时候就演变成了反目成仇的状况。情妇往往用男人的社会名誉来要挟，甚至不惜孤注一掷的向媒体抖落出性丑闻来解恨。比如著名的美国总统克林顿的“性丑闻”，比如某著名节目主持人的“性丑闻”，再比如某些大牌明星的“性丑闻”，无一不是情场掺杂名利场上错综复杂交易不成后的报复。俗话说：“英雄难过美人关”，很多的英雄豪杰不是在敌人的战场上“马革裹尸还”而是最后都在美人关这里折戟沉沙了。因为，好色是男人的本能。在本能面前能做到像圣贤一样的少之又少。男人，本来就非圣贤，我们又何苦用圣贤的标准来衡量他呢？

关于男人这跟软肋的使用

男人在社会上的名誉不论其是达官显贵，还是市井平民，都是很重要的。但金钱同美色的诱惑又常常令男人们飞蛾扑火般的前仆后继、铤而走险。婚姻内的女人：如果你还爱着他，不想把他逼上绝路，或者是不想跟声名狼藉后一无所有的穷光蛋过日子的话，那么请在某些事上该闭只眼时就闭只眼，不要苦苦相逼，逼死他的同时，也就是逼死你自己！

真正聪明的妻子，不是当丈夫发生性丑闻的时候，推波助澜的大吵大闹，加速丈夫的身败名裂，而是用一颗包容的爱心努力帮助丈夫摆脱身败名裂的威胁。情妇故意抖落出的“性丑闻”根本就是她失败后的最后一搏，如果这个时候，妻子不能原谅丈夫，其后果很可能就是将丈夫顺风顺水的推入对方的怀抱，或者是彻底让男人身败名裂后，自己陪着去穷困潦倒。

婚姻外的女人：既然你有胆同已婚男人玩感情游戏，就要有种自己承担游戏的责任和后果！如果你确实是为了感情而不是为了图钱，那么在游戏结束后就应该优雅转身，不必苦苦纠缠要什么物质的补偿，那样就侮辱了你自己。如果你确实就是为了打着感情的名义图钱的话，那么，你在上床前后该必须做的准备就是：使尽一切手段的收集证据，以备将来有一天分手时，面对他的赖账，你完全可以用这些能导致他身败名裂的证据来迫他买单或者报复他，一拍两散。

2.男人在亲朋眼中的形象

不要轻信男人初相识时的表现，那里面往往有着太多伪装的成分。想了解他，最快最直接的方式就是从他的亲朋那里去了解，还有谁比他的熟人更了解他呢？

男人在其亲人眼中的形象

男人，无论他现在或英俊多金或成熟稳重，但是，男人都是由男孩成长起来的。在其父母眼中，他永远都是他们那长不大的孩子；在他的兄弟姐妹眼中，永远都是那个穿着开裆裤拖着鼻涕的家伙；所以，无论男人做错了什么事，还是说错了什么话，他们都会体恤他、原谅他、信任他，这是一种血浓于水的爱。男人的根就植于其中，男人很多时候的第一奋斗动力就是要用自己的实际行动来回报他们的爱。

虽然男人从来都不说，自己的母亲有多么重要，自己的父亲有多么重要……但是，他深爱着他们，他离不开他们。

世上有很多不知深浅的女人，总是自私的想独占男人的感情，甚至还发明了这样一道考验男人“真心”的问题：“……假如我同你妈妈同时掉进水里了，都不会游泳，生的机会只能有一个，你先救谁？”这个问题风行的时候，曾经一度让男人们颇费脑筋，不知该如何作答才合适……唉！自古忠孝难两全哪！

若干年后，当一位男子再次被女人这样愚蠢的问题拷问的时候，急中生智的想出了绝妙的答案：“……我会先将你救起来，把生的机会给你，因为你是我最心爱的女人……可是，母亲生我养我，危难关头，我却弃她老人家不顾，简直禽兽不如！你难道愿意同一个禽兽不如的男人继续生活下去吗？即便你愿意，我也逃不过良心的谴责，所以，我会再次全力以赴去救我妈妈，如果她死了，我也就淹死在里面算了！”

在情最浓的时候出这样的考题，男人都不肯背叛自己的亲人。那么在长期的婚姻生活中，当激情已消褪，需要男人的责任心来维持婚姻的时候，如果女人再咄咄逼人的对待男人的亲人，可想而知其后果了。

如果你是同男人初相识，那就不要企图从他的家人那里了解他了，因为无论他怎样，他都是他们的孩子、兄弟姐妹，是永远可以得到原谅的人。如果你们已经结婚，你最好尽量避免得罪他的家人，最好有自知自明的不去同他母亲做任何的比较。

男人在妻子娘家人眼中的形象

坊里有句俗话：“看闺女，敬女婿”，意思就是看在自己女儿的面子上，对自己的女婿好。男人初次做女婿时都会或多或少有点紧张。因为，一个男人无论外貌、学历、地位如何，当他刚开始去岳父家时，都应该尽量做到言谈举止得体，尽量留下好印象。否则婚后极易后院起火。

刘若英演了一部电视剧叫《新结婚时代》，里面刘若英扮演的角色叫顾小西，小西的妈妈给小西说，结婚不是两个人的事情，还伴随着姻亲关系附赠了双方的家人和朋友。一个希望家庭生活稳定的男人是很重视自己在妻子娘家人眼中的形象的。没钱的男人出力：帮岳父家换瓦斯、干重活、修理凡是自己能修理的东西；有钱男人出钱：凡是岳父家有需要的时候，男人若懒得去帮忙，就会拿出一沓钱来让妻子转交，效果也不错。

反言之，一个不重视自己在妻子娘家人眼中形象的男人，基本上家庭生活是不会平静的：妻子的娘家人将对这个男人的不满变成各种教唆女儿回家吵架的理由，三不五时挑唆自己的女儿没事找事，一个男人如果他不重视同妻子娘家人的交往形象，你说他的日子还能安生么？

实战技巧：

女人应该从开始的时候就教育即将做毛脚女婿的男人，尽量给自己的娘家人留下好印象，这样对日后的婚姻生活有好处。

男人在朋友眼中的形象

“在家靠亲人，出外靠朋友”一个男人需要各式各样的朋友来满足自己的人生需要。那句“兄弟如手足，妻子如衣服”其实并不夸张，倒不是说男人对兄弟有情，对妻子无义，而是说男人往往先有的朋友而后有的妻子。但朋友和妻子之间又有着微妙的关系，确切地说是种矛盾关系，甚至是相互排斥的关系。

男人结婚后，因为家庭的责任和负担，不能再像未婚时一样无所顾忌的去大把花钱、彻夜不归的疯玩，于是，男人的朋友们就都把这个罪归到女人身上，觉得是自己朋友的妻子管住了朋友，使他们少了一个同伴。

而女人呢，总是自私和小气的，总希望男人多抽时间陪自己，多花些钱在自己身上。有时候看着男人对朋友付出那么多，心里不自觉地在算一笔帐，天平左右摇摆之际，心里已经有股酸意……

造物主安排人类，通常都是把多愁善感的女人留在家里，操持家务；把大大咧咧的男人安排在外面，打拼事业。“女人的朋友”大多是来点缀生活的，无聊的时候排遣寂寞；快乐的时候一起分享秘密；在一起最长做的事情就是逛街杀价和交流八卦，很少用来创造经济效益。女人一旦有了男人，便会做出“重色轻友”的举动来。而“男人的朋友”兼顾了利益的互动与情感的互动，朋友的多寡，朋友的优劣，直接影响着这个男人的前程。所以，男人的朋友是“生活必需品”，是不可或缺的。

实战技巧：

很多时候，聪明的妻子，不应过多干涉男人的交友活动。男人将心事都对同性朋友倾诉了，还有必要找个红颜知己再絮叨一遍么？而且，为了男人的事业和前程着想，很多时候，应该帮助男人树立一个值得朋友信赖的好形象。

3．母亲永远是男人最爱的女人

母爱，是这个世界上最伟大的爱。母亲，是男人生命中的第一位女人，她对他的爱是无私的，倾心的；他对她的爱是绵长的亲情，从灵魂里打着烙印的爱。

母亲是男人真正的依恋

无论是什么样的女人，从正式成为母亲的那一刻起，就开始浑身散发着母性的光辉，真正的懂得了温柔的含义。

男人在还是男婴的时候，就已经开始了对母亲的依恋。那时候的母亲，无论美丑，在男婴看来，都是这世上最动人的脸庞。他一面含着乳头，一面依偎在母亲温暖的怀抱里幸福安然的睡去……

到稍大些后，他自己会抱着奶瓶满地跑了，也会淘气的弄坏很多东西，他知道被他称作妈妈的那个女人一定会生气，一定会打他的小屁股，但是他喜欢，他任由她那纤细的手掌掴在他细嫩的肌肤上。有时，轻了，他不哭，还会开心的嘻嘻笑着；有时，重了，他会放声大哭，哭过后会马上忘了被她打过，还是继续拖着鼻涕“妈妈、妈妈”的追逐着她的身影……

男孩长大后，他的母亲就已经开始衰老了，已不复年轻秀丽的容颜，但男孩还是深深依恋着他的母亲的。在恋爱的季节里，当遭遇自己母亲严重的反对时，女孩们通常会不顾一切的选择同爱人私奔。而男孩们大部分不会，因为他们怕自己的行为会深深伤害了母亲的心。

当红玫瑰与白玫瑰摆在男孩面前，让男孩举棋不定的时候，他最后的选择肯定是母亲最钟情的那一个，尽管他自己更偏爱另一个。

在婆媳的斗争中，男人永远都相信自己的母亲是对的，因为否定了母亲就是否定了自己……因为他就是这样的一个女人生出来的啊！其实，在很多离婚案中，最具杀伤力的不是第三者插足，而是来自男人母亲的干涉。当做婆婆的早已对这个媳妇蓄积了很多不满的时候，也就是男人同女人这段婚姻随时要解体的时候到了。当第三者出现后，在男人因为孩子等诸多因素举棋不定的时候，如果得到自己母亲的支持：“没关系，你跟她离婚吧，我帮你带孩子……”这个婚是铁定会离的。

实战技巧：

女人你不要同男人的母亲做斗争，应该尽量讨好她，尊敬她。如果你对她是真心的好，人心都是肉长的，将心比心，她还会对你不好吗？当你的婚姻发生“第三者”的问题时，有婆婆做你坚强的后盾，外面的“小三”是不会落下什么好下场的！

母亲是男人的第一任老师

是谁教会了他喊出生命中的第一个音节呢？是母亲！

是谁教会了他系第一颗扣子呢？是母亲！

是谁教会了他勇敢的迈开生命中的第一个步子呢？还是母亲！

母亲是男人生命中的第一任老师。他不但是深深依恋着她，而且还是他这一生中最敬重的女人。就因为，全世界的人都知道母亲是男人心目中最受尊敬的女人，所以全世界各个国家的“国骂”里，几乎都有“X你妈”的字眼或者含义。因为，人们在气急的时候，最解恨的就是侮辱对方的母亲大人，好让对方也生气。

当你结识了一位男人，却总是感觉看不清他的时候，那么不妨去他家里观察一下他的母亲。他的母亲就是他的第一任老师，这世上没有谁会比她更了解这个男人，她的儿子了。

如果男人的母亲属于温柔贤慧型的，那么这个男人肯定也懂得温柔、会心疼人；如果男人的母亲风流放荡，那么这个男人压根就不懂怎样珍惜爱情；如果男人的母亲性格暴躁易怒，那么这个男人要么就是性格狂暴，要么就是十分的懦弱型的……

实战技巧：

当你爱上一个男人的时候，不妨先仔细观察他的第一任老师——他的母亲。他的行为举止里就有着她给他的烙印，这些烙印是不自觉的，甚至是无意识的。但是，这些由母亲言传身教的细节不是谁能轻易抹煞的。

母亲是男人真正的港湾

很多书上都理想化的说：“妻子是丈夫温柔的港湾。”其实，这句话不是很准确。妻子应该是丈夫生命中温柔的驿站，一个暂时的旅馆。真正温柔的港湾还是母亲那里。

男人小的时候，也不过就是个脏兮兮、赤裸着上半身，仅穿条短裤就满街疯跑的傻小子罢了。当这个傻小子饿了的时候，他首先想到的是母亲正在家里蒸着的包子，尽管那包子不一定有饭店里的好，但是却是他一生都吃习惯了的口味。当这个傻小子在外面挨了揍，他不敢跟父亲说，怕父亲耻笑他，但他一定会跟母亲说，因为他需要她温柔的包扎和抚慰。

男人结婚后，就要承担很多的家庭责任，往往少不了同妻子发生摩擦、起争执。这个时候，妻子往往是跑回娘家去诉苦，而男人呢，当然就是回到自己母亲那里去诉说了。不然，这种家务事，你让他一个大男人跟谁去说合适呢？当男人在家庭、事业、情感上发生挫折的很多时候，有的能跟哥们说，有的就不能跟哥们儿说，怕被嘲笑；无论是妻子、情人、还是红颜知己，男人都不愿在她们的面前暴露出自己最脆弱的一面；但是，很多时候他们又需要女人温柔的抚慰，这个时候，只有自己的母亲才是真正的心灵港湾，无论怎样停泊，无论怎样诉说，都不会被嘲笑，被伤害。

母亲才是男人真正的心灵港湾呢。很多女人，总是妄想自己是男人最爱的那一个，其实，这种想法很好笑。男人只有在最激情的时刻才最爱你，激情消褪后，爱也就消退了。在男人的一生中，唯一永远都爱的女人就是他的母亲。

实战技巧：

虽然你不能取代母亲在男人心目中的地位，但是你要在男人的激情消退之前，尽量培养出深厚无法割舍的亲情，让他从心灵上对你依恋，这才是维系美满婚姻最重要的情感纽带。

4．孩子永远是男人的心肝

繁衍后代是生物的本能，疼爱自己的孩子更是一切有情生物的本能。孩子是男人生命的延续、理想的延续，是男人最心甘情愿的负担，是男人的心肝宝贝。

孩子是男人生命的延续

繁衍后代是生命的本能。每个女人成熟到一定年龄后都会或多或少的想做妈妈；每个男人成熟到一定年龄后也是或多或少的有着想做爸爸的欲望。当男人同女人以婚姻的形式正式的结合到一起后，这种想做爸爸的欲望就开始理直气壮的膨胀起来。然后，夫妇两个便开始将“造人”的计划提上日程。

当孩子还是胎儿的时候，男人就已经爱上他（她）了，他会时常凝望着妻子那隆起的腹部，想象着那里面神奇的孕育着的生命竟然全是因为自己‘耕耘’的‘种子’！于是，父爱之情随着妻子腹部的隆起与日俱增起来！

及至孩子落地，那红通通多毛的小脸儿，虽然五官仿佛聚在一起，，但是在年轻的父母眼中，却是最可爱的天使！这时候的男人，听着人们对婴儿评头论足的说着：“呵！这双眼睛像妈妈，那只鼻子像爸爸……”他会马上装作若无其事的，其实却仔细的观察像他的那部分，然后一种父爱就充盈着胸间，仿佛自己的生命又转世了一回，对孩子的喜爱和对妻子的感激，形成了一种很男人的责任感，这个时候，男人才真正开始成熟起来。

孩子是男人最甜蜜的负担

没有负担的人是轻浮的，没有负担的男人是不成熟稳重的。如果说，为父母亲养老送终是男人必须承担的负担的话，那么孩子则是男人心甘情愿最甜蜜的负担了。

很多时候，男人原始的拼搏动机并不仅仅是为了自己对财富的贪婪和对美色的垂涎，而是三分之一为了赡养父母；三分之一为了给自己的爱人一个安逸的生活；三分之一就是为了孩子创造物质基础了。

现时代很多年轻人，不愿意养育孩子，不想承担责任。以为没有孩子，他们就可以轻松快乐的享受着生活，享受着不受打扰的二人世界。可是，当被称作“爱情”的那种情愫在日复一日的生活中逐渐退去激情的光华时，我们还有什么能维系婚姻呢？还有什么能让男人心甘情愿的面对早已经审美疲劳的女人而不舍离去呢？

不要单纯的以为你的爱情固若金汤，足以抵挡一切破坏力量，也不要自以为是的认为自己就是男人最甜蜜的负担，当爱情不再的时候，真正能让男人固守婚姻的还是孩子。

孩子是婚姻的强力胶

男女之间的爱情并非像传说中的那样可以天长地久。事实是，可以让人幸福、甜蜜、吃醋、嫉妒……产生种种复杂情绪的这种情感，不过是体内某种激素的作用罢了，此种激素因为情绪激动而产生的分泌高峰期仅仅能维持11个月，之后就会减少，于是爱情的感觉就趋于平淡。在爱情趋于平淡之前，如果男女能成功的进入婚姻，那么爱情则有了最佳的安息之地；如果不能结婚，这对男女的情事也就开始进入不了了之的状态了。

爱情不过是男人一时的激情而已，却是女人一生追求的事业。如果女人希望自己的爱情能步入婚姻，得到理想的安息之地，那么就应该趁男人最动情的时候，用一纸婚约绑定他。但是，光有婚约还是不够的，如果你不希望男人的下一段爱情太容易的就将他从你的手里夺走，那么还有很多婚姻的工作要做。

生个他的孩子就是其中之一最强有力的措施。

孩子绝对是降伏有责任心型的好男人的最佳法宝。如果，你能确定你的他是个有责任心的好男人，那么就应该趁早要个爱情的结晶绑定他。而且，当孩子还在你的腹中时，你就应该时时刻刻暗示他，他是这个孩子的父亲，要他参与到胎教中来。当孩子出生后，你不要独自占有着，应该除了喂奶水之外的育婴工作都尽量推给他，而且还要振振有词：“你是他爸爸，你得学着照顾他！”

在他战战兢兢学着怎样照顾婴儿的过程中，一种深厚的父爱之情就产生了。从此后，在他的生命里，孩子就是他甜蜜的负担，就是他努力工作的动力，而且还是抵御婚外情的最佳法宝！每当有美女主动勾引他，即将发生下一份爱情时，“一切为了孩子”的强烈责任感就会马上将他拉回到你的身边。

所以说，孩子绝对是美好婚姻的强力胶。

5.男人的事业低谷

男人遭遇事业低谷，是男人一生中最尴尬的时期。这个时期的男人最渴望得到女人的抚慰。

男人的创业初期

爱上创业初期的男人，注定要在爱情的道路上付出更多。爱心、理解、包容、精打细算过日子……一样都不能少。没有时间和奔波劳累是他典型的特征。一天到晚地忙着接单、做生意、应酬客户关系。哪有时间和耐心来宠女友啊！

你们的爱情似乎总是平淡如水。浪漫、激情、花前月下仿佛总是离你好远。你必须理解，因为他忙、他累、他疲倦到无力再与你调侃。跟他在一起的开心好短暂，每天他都在忙碌中度过，每天都是你在等待他。等他忙完后想起你时，你才敢“打扰”他。甜言蜜语有吗？没有。有的只是他偶尔告知你的工作上的事情，你也算是尽自己女朋友的本份为他出谋划策，必竟两个人的脑子用起来不会那么辛苦。

没男友陪，这是多么凄凉的事实。男朋友！多么让你引以自豪的名词。却也让你心痛。满腔的想要与他分享的喜悦在电话讲到一半时不得不终止，那突然从天而降的冷水让你来不及抵挡。那从头到脚的透心凉与这渐暖的暮春格格不入。而你，还要理解他。

他说，你想要的我都会给你，不过不是现在。是啊！不是现在，现在他在创业期，你该多帮他，尽自己的能力帮他创业，等到他事业稳定后你就会拥有想要的一切美好。等！一个多么难做到的字眼，一个本不该让女生来做的事，但是，你必须得做，因为你爱他。

如果，此时，你不能忍受一个创业初期男人的艰辛，那么，你也得不到他日后的真爱和责任心。

男人的事业爬坡期

四十岁至五十岁的男人，一般在事业上都处于创业阶段的爬坡期，而身体健康情况却处于下坡期。在外面的压力已经让男人憔悴不堪。而回到家中，却恰逢妻子进入更年期，脾气暴躁，喜怒无常；儿女们或是正值青春期，或是恰逢谈婚论嫁时节。家里家外的大事小情，让这个年龄段的男人苦不堪言。

许多这个年龄段的男人，在外人看来，仿佛他的事业如日中天般红红火火，其实却是刚刚度过创业初期的起步阶段，正处于事业的爬坡期，仿佛张满了帆的船正极速行驶在海面上般，必须舵手的十二万分集中精力才能确保安全行驶。

在外面忙碌得已经精疲力竭了的男人，回到家中，原本希望能得到妻子温柔的抚慰，却由于妻子的更年期而备受煎熬。

于是，很多男人为了逃避家中老妻的攻击，选择了投入情人的怀抱寻求温柔的抚慰。或者干脆就直接花钱“包二奶”或者流连于“流莺”的怀抱中去寻求温暖。还有一些比较传统的男人，他们不舍得抛弃发妻去另寻抚慰，就自己独自品尝着事业爬坡期的艰难和家庭中琐碎事情的压力，最终不堪忍受的时候，就会以各种突发性病症的形式终结了自己的生命。

做为妻子的，往往又不知道自己错在哪里，只是一味的归罪于“男人有钱就花心”的传说中的“理论”。甚至自怨自艾的说什么男人变心是因为自己人老珠黄啦、喜新厌旧啦什么的客观理由。却不能将心比心的想一想，如果换成自己是一个心力交瘁的男人，回到家中后还要被迫听妻子絮絮叨叨的家长里短和喜怒无常的挑衅打架，是多么一件痛苦的事！

男人的事业遭受重创期

他或许曾经是富豪，是公司的老板；或许曾经是某行业中的佼佼者……但是，他此时此刻，事业因为总总不可规避的原因遭受了重创！

他沉沦、他颓废、他酗酒、他赌博、他网游，甚至他开始流连风月场所……你们开始了争吵争论争斗，你说一句，他能有十句的理由等着推翻你……然后你们开始陷入没有沟通的状态，而他依然在沉沦着，自闭着，无视你的痛苦不堪。

你想用离婚的方式一了百了，可是你又不忍心就这样抛弃他，因为，你们曾经有过很多美好回忆……至少你心中对他还有一些亲情。这种时候，女人，你很痛苦，你迷惘，你又绝望，到底你该怎么办呢？

首先，你要知道，你是他的妻子，不是外面那些只是图钱的女人，只能同甘不能共苦！“夫妻本是同林鸟，大难临头各自飞”，如果，你真的应验了这句话，那么，你的行为同那些“树倒猢狲散”的情妇又有多大的差别呢？情妇跑路，是因为人家在男人富贵的时候根本就没有分享半壁江山的资格，只是拿你的一点残羹剩饭而已，所以，在男人失势的时候，人家也同样不必去承担东山再起的重任。

这种时刻，一个有情有义的女人，一个妻子，你要相信你的丈夫，他是有实力东山再起的，他不会永远这样失败下去。

这种时刻，你首先要做的不是打击他，不是抱怨他，而是好好的同他长谈一次或者几次，好好分析失败的原因，好好策划东山再起的计划，给他信心，给他鼓励，用你女性的坚韧和智慧，将逃避的他拉回到现实生活中来，你们一起面对事业的低谷。

同甘过、共苦过、几经磨难过的关系才是真正让男人永远铭刻在心的、钢铁般的爱情！

试问，当所有的人都离开他的时候，唯有你留在他的身边，帮助他渡过难关，这种固若金汤的爱情还有人能够破坏吗？

Part3 男人的类型

1.家居型男

家居型男，顾名思义，就是比较恋家、爱家的居家男人。

宠物型

此类型男人多数属于“嫁”入豪门型的男人。

工作越来越难找，男人的压力也越来越大，因此很多男人的择偶观完全发生了变化，“女方是否有钱”、“女方是否有高学历”、“女方是否有好背景”成为择偶时的第一标准。反而是“年轻靓丽”、“温柔贤淑”等等传统的标准完全淡出人们的视线中。

据婚介所的工作人员介绍，想找个富太太的男人有的是好逸恶劳、贪图享受，有的是想借助婚姻发展自己的事业，有的是为摆脱贫困，有的是虚荣心驱使等等。

在一个多元化的社会里，人们对想“嫁”入豪门的男人表现出越来越宽容的态度。

钱钟书说，婚姻不需要伟大的爱情。一语道破天机，婚姻的本质就是两个人合作一个家庭，共同打理“柴米油盐酱醋茶”的生活琐事，共同养育孩子，说到底就是战略伙伴关系，选择一个婚姻无疑是选择一种生活方式。坚实的物质基础远比浪漫的爱情来得安全可靠！往往男人比女人更现实，更能保持清醒的头脑，因此，当他们在追财富筋疲力尽且一无所获时，便想到了一劳永逸的办法——做一个男版灰姑娘。

成功“嫁”入豪门后的男人，自然是豪宅香车，仆佣成群，天天过着锦衣玉食的生活了。而且，做为豪门的女婿，自然也不能去挤人才市场给妻子丢脸的……而且，妻子的家族通常又不愿意安排“外戚干政”，所以，成功“嫁”入豪门后的男人，基本上就都变成了“宠物”，用他自己的青年才俊形象来点缀妻子的生活。

阿Q型

此类型男人，基本上生活在社会的最底层，没有什么象样的学历，更没有什么象样的经济条件。但是，他们也有男人的自尊心，只是现实生活逼迫得他们只能像只“夹起尾巴”的狗一样，勉强的生存着。

鲁迅先生笔下的阿Q先生就是这样的典型。当别人骂了他时，他不敢还嘴，就心里暗想：“孙子骂爷爷……”，当别人打了他时，他不敢还手，就心里暗想：“孙子打爷爷……”在现代文明社会中，当然，人们是不会随便骂人和打人的。

此类男人通常有两种状态：

A、任劳任怨型阿Q

他知道自己赚的钱不多，但是他仍然很努力的想让妻儿幸福。在家里，即便老婆懒点儿、馋点儿，他不但不计较，而且会主动承担起很多家务来，包括岳父家的脏活儿、重活儿，他都会很积极的去做。但是，他越是这样宠爱老婆，老婆却往往是怨气冲天，时常打他、骂他、乃至羞辱他……他也是有男人的自尊，但是，为了自己有个家，还是一切都忍了，忍受不了的时候就时常这样想：“骂吧、骂吧，等老子有了钱，第一个就是换了你！”

B、家里横行阿Q

他同样的赚钱不多，而且他在外面常常会唯唯诺诺的做人做事，以图得别人的赞誉。他这样自己心里也不好受，又没有合适的发泄郁闷的方式。故而，他只有把自己的郁闷潜意识的发泄到妻儿身上，甚至自己其它的亲人身上。有很多这样的男人还嗜酒如命，常常喝得烂醉如泥，有的醉酒后不睡觉，而是打老婆。看到老婆像个弱者那样被他殴打和哀声连连后，他的心里就满足了，就平衡了。

温顺型

这样的男人，一般都是社会中的中产阶级。他有着差不多的学历和可以养家糊口的工作。他在外面的时候一般都是公司的模范员工，虽然在事业上没有什么丰功伟绩的建树，但是还算颇受领导赏识的那类人，回到家里更是对老婆呵护备至。老婆是家里的总裁，凡是老婆赞成的，我都要忠贞不二的拥护，凡是老婆讨厌的，我也要不假思索地反对；

每月工资无条件上交，就是打死我，我也绝不偷存私房钱；打不还手，骂不还口……

温顺型男人将铁血家规背得可谓滚瓜烂熟。因为其性情极为温和，因此他们深受女人们的喜爱。

往往这样的男人都能很正常的培养出一名合格的泼妇型妻子来。温顺型的男人还可以细分如下几型：

A、皮厚型：“走自己的路，让老婆说去吧！”对于老婆的喋喋不休，皮厚型男人会始终用“死猪不怕开水烫”的传家宝去抵挡。刚刚才在老婆极具穿透力的骂声中低头认错，不到一根烟的工夫便会生龙活虎地重蹈覆辙了。

B、挨骂为乐型：也许在此类男人的眼里，被骂是一种幸福。因此，他们只要三天不挨骂，心里便不舒坦。于是乎，他们便会有意无意勇敢地往老婆的枪口上撞。

C、曲线救国型：此类男人智商过人。虽然他们在家里不能将老婆降服得服服贴贴，但却深知一山更比一山高的道理。他们为了在家里赢得足够多的夫权，便隔三差五地给对丈母娘施以小恩小惠，由于有了丈母娘这把尚方宝剑，即使不慎惹恼了老婆，也不必担心会受老婆口水的折磨，丈母娘自然会闻讯前来“护驾”。

2.事业型男

在事业型男的心里，什么都是次要的，事业永远属于第一位。

精确型男

此类型男人，从小就是好学生，上学从不迟到早退，做数学题一定会精确到老师要求的位数。就是练习枪法射击，也肯定会连中十环，如果不能达标，他肯定会一直练习到能准确达标。

他最不能容忍的敌人就是他自己，他会很苛刻的要求自己去做任何他觉得值得做的目标。这类型的男人，自制力很强，有的甚至还有洁癖。他们往往都是各行各业里的精英人物，疯狂执着于自己的事业。

他们的职业通常是：科学家、IT精英、职业经理人、主刀外科医师……

在他们的眼里，爱情不是最重要的东西，只有事业的成功才是硬道理。

这种男人，除非不爱，一旦爱了就会对妻子忠心耿耿一辈子，因为他没有闲暇时间去泡妞……他会更加努力去做事业，想将自己做成的最完美的事业成果奉献给妻子。但是，做为这种男人的妻子，你会心里很苦。因为他忙，他没有时间陪你逛街，没有时间陪你玩，没有时间同你谈心……你甚至常常要忍受独守空房。

不适用人群：感情丰富，性欲旺盛，不能忍受寂寞的女人。

适用人群：这款男人比较适合喜欢自由独立，不黏人的女性，这样各有各的自由空间，谁也不觉得谁是谁的拖累。或者是那种温顺但感情不丰富，不需要男人时常陪伴的女人。

应酬型男

他经常挂在嘴边上的就是某某天和谁在某某吃饭了，遇到谁谁了，当然，这个某某一定是大人物。他热衷于交际应酬，在酒桌上吹嘘夸大自己，完全言过其实。他说的话很少深思熟虑，往往是为了迎合别人，渴望得到别人的艳羡和夸奖，他办事不靠谱，举止轻浮。如果你说十分想认识某名流，好，没问题，他能引荐你们认识；如果你说你喜欢某大牌明星，好，没问题，他有其电话号码；如果你说你想同某作家认识，好，没问题，他同其是哥们儿……总之吧，他仿佛是个交友广泛、无所不能的“超人”谁都得给他三分薄面般。这时候，不管他怎么对你好，你都需要警惕了。他对你的承诺，过后如果你真的追问时，他就会以总总借口敷衍你，甚至糊弄你……

这样的男人缺乏深度，完全跟着社会上某些流行的风气在跑，没有自己的根基和成熟的见解，短时间他们可能会很吃香，但是长久看来，或者在真正明白人眼中，这样的人就好像小丑一般在表演，兀自沾沾自喜，其实完全是笑柄。

不适用人群：作风踏实，低调，喜欢男人深沉稳重的；不能接受男人上演杂耍，瞧不起从俗到如斯地步的。

适用人群：很欣赏男人在社会上吃得开的，并不在乎他们怎么表演的；视浮夸为有能力的表现的人。

名利型男

他说的和做的永远都不是一回事，他很擅长隐藏自己内心的东西，能够表达出来的都是你喜欢听的，愿意听的，但你真正需要的，他却未必能够做到。你会发现他在人前会有很好的表现，但是在另外一些不重要的场合他会判若两人。这时候，你就要警惕了。

经常有人说，宁要真小人，不要伪君子。当一个人懂得掩饰自己内心不光彩的东西的时候反而会更加危险。当这样的男人已经会运用手段展现自己能够被世人接受的那些东西，却隐匿了更复杂的内心的时候，你永远很难知道这样的男人会作出什么样的事情，那是一种座落在炸药库之上的感觉。

他也许今日还在对你信誓旦旦，海枯石烂永不变心，甚至承诺给你美好的未来；转过身去遇到富家小姐要招赘他做豪门快婿，他就迅速的把你踢一边去，必要时甚至会干出杀妻灭子的勾当来。

不适用人群：个性纯真浪漫，不善于体察人心，对爱情认真执着、讨厌虚伪作态，希望恋人真诚一点的人。

适用人群：心思复杂，对爱情拿得起来放得下去，手腕高超的情场狐狸精。

3.小资型男

小资，代表的是某种层次的生活，一种格调。

所谓的小资首先要有个硬件水平，并不是什么人都可以称之为小资的。

首先，小资是有文化有修养的人，他们一般都受过高等教育，受过一些欧美文化的熏染，英文未必很棒，但口头禅里一定时常夹带几句。

其次，小资的经济基础在中产阶级边缘，高于普通民众，一般工薪阶层。但也没超过中产阶级的上限，在这个边缘的人最多。

小资们未必都有车有房，但也是要住公寓，打出租的。大部分小资有比较稳定的职业和收入来源。这是小资的硬件水平，当然仅仅有了这两个硬件还是不能算小资，就像没有操作系统和各种应用软件的计算机，仅仅有配置高的芯片还是不够的，小资最重要的软件就是小资所特有的品位、情趣、格调，也就是被称之为小资情调的东西。

物质型小资男

物质型的小资情调比较倾向于物质享受，凡事皆侧重于品位。在他们的心目中，你的品位决定了你是什么样的人，决定了你的社会地位与自我形象。

品位用选择说话，以行动上色。无论是挑选一件衣服的品牌，还是选择一本书、一张唱片；无论是选择一种职业，还是选择一个伴侣，好品位都在影响和指导着人类行为的方方面面。

你的选择决定了你是什么样的人，诠释着你的风格和举止。

品位决定了行为和语言，品位决定了穿衣、吃饭和谈话的方式，品位决定了该拥有什么、该和谁交往！

品位是一种选择。无论是挑选一件衣服的品牌，还是选择一本书、一张唱片；无论是选择一种职业，还是选择一个伴侣，好品位都在影响和指导着人类行为的方方面面。

品位是一张标签。告诉我们他是谁、要什么，以及有着怎样的生活方式。

绅士型小资男

这一类型的小资男，不但注重品位、格调、还很注重内在修养所表现出来的个人素质。也就是人们常常说的“绅士风度”。

什么是绅士风度？

绅士风度是西方国家公众，特别是英国男性公众所崇尚的基本礼仪规范。经要求在公众交往中注意自己的仪容举止，风姿优雅，能给人留下彬彬有礼和富有教养的印象。

嬉皮士型小资男

嬉皮士型小资男的职业基本上都属于文艺类的，或者同艺术创作有关的行业。例如：某些明星、作家、画家、发型设计师、服装设计师、室内设计师及其它有关艺术类的职业。

他们有着较高的艺术欣赏力，有着不同凡响的创造力，有着超然世外的思想境界，就是不能容忍像个普通人那样平凡的、循规蹈矩的生活。他们之中有的还很愤青，对社会上的种种丑恶现象或者政治问题都有着尖刻独到的见解……

嬉皮士们的爱情观：爱我就必须喜欢我的生活方式，不能用爱的名义来捆绑我、束缚我、企图改造我，如果你胆敢触犯我的雷区，你就该下课走人了。

4.花心型男

女人遭遇这种类型的男人是最痛苦、最无奈的了。可是，既然决定爱上他，又不想离去，就得委屈自己去迁就。

嗜嫖成性型男

这类型的男人，十分迷恋职业妓女的床上功夫，但是表面上又常常比好人还正经的样子。他们把精神和肉欲分成两个极端。在精神上，他会像一个正常人那样通过相亲或者自己追求谈一个好女孩恋爱结婚。他在表面上，处处表现得很在乎家庭很负责任的样子。而实际上，他内心里最喜欢的还是来自肉体原始兽欲的满足。他毕生对事业的追求其实无非是有经济条件去嫖而已。

嫖的乐趣就在于，他可以任意去同任何能成功挑逗起他性欲的女人交欢，事后付钱了事，谁也不欠谁，谁也不纠缠谁。而且，职业妓女还可以做很多他老婆根本不会给做的床上功夫来满足他的淫欲。

从他的道德辞典里，他认为，他只是花钱买性而已，根本不是爱情。自己感情上最忠诚的还是自己的老婆，无论怎么玩，最后还是回到自己老婆身边。他鄙视那些企图将红颜知己变成情妇的男人，他认为，如果一个男人不能对一个女人的感情负责，那就干脆不要谈感情，喜欢就做爱，一次性付款，绝不欠嫖资，因为妓女们也挺不容易的……这么一想，自我感觉顿时良好起来，觉得自己还是个好男人。

实战技巧：

如果碰巧你的男人就是此类型，那么你就不要固守你那传统的做爱方式，向A片的女主角多学习下花样做爱技巧，努力提高自己的床上功夫，满足了他的兽欲，他就不出去找了。

精神出轨型男

精神出轨型男同“嗜嫖成性型男”正好是完全相反的两个极端表现。

这种类型的男人，在性生活上十分忠诚于自己的伴侣。他认为，无论他内心里喜欢过多少个女人，只要没同她们上床，他就是个对生活负责的极品好男人。

这样的男人，喜欢收集红颜知己，就像喜欢收集邮票的人不停的收集各种各样的邮票一样，每一个都是他心爱的，每一个都不舍得抛弃或者伤害。所以，大多数时候，他宁愿忍着想同对方亲热的欲望，也不去动她，主要是怕动过之后，连朋友都做不成了。

他对每一位他看上的女人都会很呵护，有的时候是假朋友之名，有的时候是假同事之名，总之，他就是不承认是因为喜欢对方。如果有的女人因为他的好而爱上他时，他又会一本正经的告诉人家，他有多么爱他的老婆，他是不会离开他老婆的。

当然，倘若你不计较他有老婆，不计较他没钱给你、不计较他在你需要的时候他以老婆大人的需要为第一需要，当然也可以进一步成为情人。只是，他会事先告诉你，这场情事，他概不负责，你还不能打扰他的家庭。

也就是说，他只负责勾引，不负责上床。既然没动过你，也没承诺过说爱你，你当然没理由纠缠他了，如果是你自己执迷不悟的要上床，那就你自己对自己负责好了。

实战技巧：

喜欢玩精神出轨的男人，通常都是在事业上还没有建树，经济状况只够养活自己的老婆孩子而已，不是不想上床，而是因为他没经济条件养情人。建议女人不要同其玩感情游戏，你永远没有他的定力强。婚内的女人，如果不喜欢老公总是那样，就想办法转移他的注意力，有让他更沉迷的事情勾着魂儿，他就没时间精神出轨了。

勾引成瘾型男

勾引一词，很是声名狼藉。它通常都是同“狐狸精”一词绑定在一起的。勾引成瘾型男就是“公狐狸精”。

此类型的男人，即负责勾引，又负责上床，只是不负责结果，集“嗜嫖成性型男”的生理欲望和“精神出轨型男”的精神欲望之大成，比上面两种人的境界更高超。

有鉴于女性是一种慢热的动物。勾引是很必要的，女人那颗惊疑不定的心，如果不靠锐利轻巧的钩子轻轻巧巧、进进退退地引出来，怎么能开出甜蜜的花朵？！这是人类最日常的一种生活训练，在技艺磨练中，很不幸，有小部分男人进步太快，练习太勤，以致走火入魔，他们一路活泼好动，巧取豪夺，踏碎无数芳心，然后冲向下一个目标。当勾引变成了勾“瘾”，会出现什么样的情况？

他们采集女人的依恋，收取女人的疯狂，待到情欲的顶峰时，一边占有独享着此女的甜蜜，一边开始了下一轮的勾引行动。

勾引成瘾的男人常常是一个圈子里的“妇女之友”，他们的名言是“兔子要吃窝边草”，他总是出现在女人堆里，能言善辩，英俊不凡，能说点特别的段子，一片热闹之中偶尔露出点沧桑忧郁的眼神，他的勾引招数很多，总有一招适合你！

他总能把最爱他的人伤得最深，这是他唯一的本事。遇上一个勾引成瘾的患者并非你的福气。他是上帝派在人间的一个公器，你妄图公器私用，自然天怒人怨，不得好死。当然，如果您甘愿冒险，我们也不便阻拦，也许，您比他脸更硬、心更狠、手更辣，你手段高强将此人收于麾下，感谢你，你为姐妹们降妖除魔，上帝就会把这样一个难以征服的帅哥发给你，供你驱使。

如果如您的前辈一样，不幸爱上了他，而他又正在抛弃你，请你克制自己，把他视若空气，只有漠视他你才能战胜他，我知道你会心有不甘，但是继续下去只能是在搞笑自己，而他却悠闲自在的欣赏你的痛苦和享受下一轮的甜蜜。

实战技巧：

遭遇这样的男人，如果你确认自己不是手腕高超的“狐狸精”那就抓紧时间撤退吧！如果觉得自己很厉害，想要较量一下的话，那就切记一点——同他上床之前一定要比较昂贵的礼物，让他肉痛，他对你花得钱越多，代表他败得越严重，当他想抛弃你的时候，你不用伤心，就当自己做了一回妓女，谁也不欠谁，潇洒的转身离去，留下他独自惆怅去吧！

5.自由型男

热爱自由的男人，总是觉得婚姻是一种无奈的束缚。

驴友型

“驴友”对户外运动爱好者的称呼。因为驴子能驮能背，吃苦耐劳，所以，也常被爱好者作为自豪的资本之一。驴友一般徒步或骑自行车出去。他/她们自带帐篷、厨具以及各种野外生存工具。往往能够发现一些别人没有去过或者很少去过的美丽风景区。是近几年流行于社会各阶层的一种旅游方式。

驴友型的男人，通常都是健康、热情、友善、环保、意志坚定的男人。他们往往认为，作为一个男人，就应该走出去，去生存环境恶劣的地方，锻炼自己的意志，磨练超然的情操。

他们除了必须的工作时间外，所有的节假日都被排满了要去“驴行天下”的日程。他们也需要恋爱，也需要家庭，但是女友或者家庭往往又成为了阻碍他出游的绊脚石。

爱上这种男人的女人，如果你能够在节假日时常忍受孤单寂寞没人陪，选择他们做丈夫也没什么不可以，只是你不要妄想改变他们在大自然的天地里自由驰骋的爱好。因为他们早已经锻炼出了“意志坚定”这一坚韧的性格特质，是绝不会为任何的小女子而改变的。

隐婚型

隐婚的男人基本上就三种类型：

A、明星们

很多男明星明明心有所属，但为了演艺事业必须维持未婚的形象，所以他们选择了爱情马拉松似的长跑或者将已婚的事实高度隐藏起来。

B、都市白领们

他们每日工作在莺莺燕燕的环境中，已婚的身份只会使美女们对他采取敬而远之的态度，而男人们呢，通常是不喜欢受冷落的人，所以就隐藏起已婚的身份来，继续享受美女环绕的暧昧感觉。

C、乡下来大都市发展的男人

他们的外表及学历同所有的城里男人一样体面，但他却是货真价实的乡下郎。在乡下，早婚成风的环境里，男人们往往由于经受不住来自父母亲的压力，会早早的就结婚生子了。有的地方甚至只有娶了妻替自己在家乡服侍父母，才有资格外出干事业。

这些男人混迹在大都市里的时候，也时常憧憬着会有浪漫的艳遇，因而更加喜欢将已婚的事实隐藏起来。

实战技巧：

当发现自己对某大龄男发生严重的兴趣时，一定要想方设法去接近他的朋友和敌人，努力挖掘他的隐私，其中肯定有关于他的情感和婚姻问题的。

晚婚型

男人晚婚的原因有很多。主要原因有以下几种：

A、自身有沉重负担

这种原因一般来说，很简单。在他适婚年龄时，他的父亲或者母亲或者别的什么亲人身患重病在身，且病情缠绵多年，一切经济支出都由他来承担。这样一来，生活条件的拮据和经济上的沉重负担让很多喜欢他的女孩子望而却步。于是，岁月蹉跎人生，不得不等到没负担时再考虑结婚。

B、自身外在与内心需求差异太大

有的男人自身外表条件差，或形象猥琐，或个头太矮小。可是呢，他们要么觉得自己才华横溢；要么觉得自己钱财多多；觉得不能娶美女相伴太亏了。然而，美女们一部分属于给多少钱都不会勉强自己的清高型，另一部分属于只爱钱型。只爱钱型的呢，他又不想娶，清高型的呢，又看不上他，这么一来，只好落得晚婚了。

C、心灵创伤导致对婚姻的恐惧

有的男人，幼年时遭遇父母离婚大战，或家庭的不温暖，长大后心里存在着对婚姻生活的恐惧，所以迟迟不敢迈入婚姻的红地毯。于是一年蹉跎一年下去，直到最后老到必须结婚时才勉强结婚。

D、为了可以自由的花心

这种类型的晚婚男人是最不喜欢负责任的类型。他们往往属于英俊多金的钻石王老五型，很多女孩子想用自己的爱情来征服他，结果却是一个个的受伤而回。原因就是，这种男人自恃自身条件优越，是众多美眉争相投怀送抱的偶像，如果结婚了，就等于“为了一棵树木放弃整座森林”而如果是未婚身份，则可以免费的左拥右抱，还不必负责。至于婚姻嘛，则要等到他们真的感觉自己很老不得不结的那一天了。

Part4男人的私密空间

1、边开车边沉思的男人

这样的男人，生活总是很忙碌，忙碌到没有时间在某个角落里静坐沉思，因而他们习惯于边开车边沉思。

开私家车的男人

拥有私家车的男人，年龄段基本上集中在28至45岁之间，事业上已稍有起色，或者拥有一份收入不错并较为稳定的工作。这个年龄段的男人，基本已经过上了“老婆、孩子、热炕头”的生活。他们外表风光、油光水滑，其实大多数属于闷骚型的男人。

私家车对于男人来说，不但是彰显身份和实力的象征，还是用来钓美眉的最佳工具，有的时候还充当“炮车”，在车内ML既不用花钱去高档酒店开房，也不用担心去小旅馆时被警察逮住，而且自己想泡的美眉一旦上车后，就几乎等于接受了被他控制，他可以慢慢调情，挑逗，直到美眉欲火焚身，直接就完成了他的兽欲需求 。

这样的男人爱作秀，喜欢自我欣赏，容易快乐。尝鲜、猎奇更是这样男人的一种心态的写真。开私家车的男人一般都有着不错的住房，基本上属于“有房有车”一族。有了充足的经济条件做后盾时，他就已经不满足整日面对着家里那位早就审美疲劳的糟糠之妻了。于是，他开始迫不及待的想要拥有婚外情。

他们把婚外情当作一种炫耀，一种装饰品，给他们感觉不错的生活锦上添花，他们精明得很，有房、有车的生活都是和老婆苦心经营的，一旦鸠占鹊巢，不菲的家业马上缩水一半不说，一切还得重新开始，如果为了一个逢场作戏的小女生闹离婚，难免给人留下缺乏责任感、不成熟、不诚信的印象，对事业的发展肯定会有不利影响。

所以开私家车的男人们通常都是“家里红旗不倒，家外彩旗飘飘”，既不会放弃老婆，也不会放弃婚外情的刺激，只是婚外情不是长期固定一个罢了。对于那些又想扮好丈夫、好爸爸的男人来说，私家车是用来放纵的最佳私密空间，在这里可以随时上演激情戏，又安全，又有空调，完事后还不留下什么证据。

开车忙于应酬的男人

这类男人，基本上都处于事业爬坡期，很多时候为了做生意的需要，不得不去各种场合应酬，应酬的主要内容基本上无非两种：一。生意谈成后的接下来的内容——吃饭、喝酒、帮客户找色情服务；二。就是借着应酬的名义逃避回家。

如果说，为了做生意少不了的应酬的话，还情有可原，但是有很多的男人，其中八成的应酬根本是可去可不去的，但是，他仍然要用应酬做借口逃避回家。因为他实在不想回家，实在厌倦那份平淡，实在厌倦老婆那张严肃的脸、和乏味的、例行公事的性生活。

但是他又不能直接对老婆说，因为如果坦白说了，得到的就是老婆眼泪汪汪的秦香莲状：“我为你上要服侍父母，下要养育幼儿……我为你付出了这么多，你居然厌倦我！厌倦我为什么还同我过，为什么不干脆同我离婚？！”

男人当然不能同她离婚，因为她第一可以代替他去伺候父母和孩子；第二可以在自己囊中羞涩时免费做爱；第三离婚的话，还会引起不良的社会影响……终上所述，婚既然不能轻易的就离，当然要有冠冕堂皇的借口不回家了。那么“应酬”就是最好的理由，如果女人阻挡他出去，他大可义正严词、苦口婆心的开导她说：“你不要这样，做生意是免不了有很多应酬的，我要是每天都围着你转，事业就没办法运转了，乖，你要懂事点。”

女人往往听见这样的话后，就安心下来了，就继续独守空房的替男人照顾老人和孩子。直到那个男人老到懒得活动和性能力下降的严重了，他的应酬也就没了，他也不必每天早早的开着车出去应酬了。

2、盯着电视机不放的男人

盯着电视机不放的男人，心底里总是有着别人无法理解的空虚，但是现实的生活又让他很无奈。

被电视节目深深吸引的男人

他是个爱面子又有点空虚的男人。

白天是个努力积极的工作狂，对自己的工作期许、行为举止都有种强烈的优越感。但是，他内心深处却不时的持反对意见，让他常常处于矛盾情节中，别人却不明白，再加上他顽固不容易当面接受别人的劝诫，因此自己陷入低潮情绪中，很难洒脱的排解开，只有靠自己慢慢放开心胸之后才会释怀。

对于爱情，幻想十分丰富，满脑子的浪漫情怀，但是却是个心动之后很少行动的被动男人，除非他真的受不了，才会抛开面子去表示他的情爱，否则他宁愿等待对方表示爱意，来满足他的虚荣心。

这样的男人通常都是“宅男”中的典型代表。他们如果不看电视时，那肯定就是在守着计算机，对自己的老婆懒得去表情达意，幻想有个情人出现呢，他又期望自己不用费什么力气，最好是从天上掉下个林妹妹才好，当真的天上往下掉美女时，他又不太敢接受。

看电视沉默的男人

他是个性格内向，踏实做事的男人。很多时候，他的眼睛盯着电视，心思却早就跑到别的事情上去了。他在一般属于中层领导，对于工作中的压力，他不想对家人述说，因为那样他会觉得很没面子。他对现实中的很多事都有着自己的见解和不满，但是他依然不喜欢说出来，因为他不喜欢争论。

如果他郁闷，通常不是借酒浇愁，就是沉默的看电视。一边看电视，一边心情起伏不定的琢磨事情。

对于爱情，或许他曾经经历过很多，但是最后他厌倦了。他还是比较喜欢平平淡淡相守到老的那种，没兴趣去处情人，因为他觉得那样很累，即便是老婆让自己很腻烦了，他也宁愿去找个夜店女来一夜情，也不想玩感情游戏来扰乱自己的心情和家庭的宁静。

这样的男人，虽然很闷，但基本上属于可以安全共度一生的男人。

不停换方式的男人

这样的男人，比较喜欢热闹，害怕寂寥无味的生活。但是，他又不喜欢夜店的嘈杂、应酬时的虚伪。他向往多姿多彩的世界，但是现实与理想总是有着不可逾越的距离。他不喜欢朝九晚五的做上班族，他渴望着自己能创业。如果上天给他一个契机，他会拼命的把握这个机遇不停的向上攀登。但是，又往往会由于自身的能力和魄力不够，而做不成什么理想的大事业。

这样的男人，你不能说他没努力过。只是，他的思维和行动力总是不够尖锐，运气总是不够好，心情总是很浮躁。

对于爱情，他基本上属于忠于婚姻的好男人。但是他也喜欢拥有很多不同类型的红颜知己。他喜欢同异性交往的同时，又对自己的配偶忠心耿耿，即便不小心出轨了也会悄悄的自己跑回来，尽量将伤害做到最低。当然，这个伤害最高的指数是要留给外面的情人的，谁叫他是个顾家的好男人呢？！

3.酒吧里的男人

来酒吧的男人，基本上都是不甘寂寞的人群。在酒吧灯红酒绿的气氛里，感受颓废的放松。

二十岁的社会新鲜人

在酒吧里这个年龄段的社会新鲜人比较多。他们或者是在校的大学生，在枯燥的学习生活外寻找点刺激；或者是初入社会的职场新人，有了点经济条件，又没家庭负担，又恰逢青春热血，趁年轻，及时欢乐。

这些人，思想前卫，紧追潮流，最喜欢跟风。如果说哪里新开了一家比较有特色的酒吧，那么他们马上会呼朋唤友的前去尝试。

有的男孩坦言说，自己去酒吧就是为了结识新女友，或者寻找一夜情。即便没有一夜情时，哪怕有个靓女陪自己聊天也是让人心情舒畅的。

有的男孩说，自己喜欢去的酒吧就是因为那里的音乐强劲，气氛够high可以很放纵的跳舞。

来到这些酒吧，一晚上能让人领略到不同的玩法，这些对于追求新奇和刺激的年轻人来说很有吸引力，他们没有其它过多的花花想法，仅仅是为了玩乐而已。

三十岁为爱寻欢

三十多岁的男人，比二十几岁的社会新鲜人少了几分浮躁，多了几分深沉，多了点经济条件。

他们泡吧的主题基本上就两点：美酒与美眉。

在酒吧喝点美酒，让自己麻醉在那样一个热闹嘈杂的人群里，可以暂时驱散寂寞孤单或者释放工作带来的压力；一杯接一杯，让理性的思维更加赋予感性；用深沉的眼神迷离的看向某个美眉，然后低低的呓语一些滑向情感的东西，如果对方也喝着同样的美酒，那么接下来的一夜情就水到渠成了。

三十岁男人泡的酒吧，基本上就是盛产暧昧的地方。在这里，他们可以尽情的放松领带和裤带，可以脱了那双有型却不柔软的鞋，将自己喝的烂醉，然后摇摇晃晃着对一个今夜他想上的女人有意无意的说着他的情感失落、他的工作不顺利、他的老婆不理解他、他的内心是如何的孤单落寞……

这个女人如果感情丰富又心底柔软，当然就觉得这个男人需要她的安慰，接下来的后半夜里便相拥着去鸳鸯宾馆颠鸾倒凤中取得情欲的安慰。天亮之后，识相的女人自然会礼貌的说声再见，翩然离去。不识相的女人则向男人要求继续下去的交往承诺，男人或者直接用“我昨夜喝醉了，不知道自己说些什么更不知道做了些什么”来推诿责任，或者敷衍的连声说“好，好，以后常联系”之后再不见此女，即便再见也假装不认识。

男人那一晚就是去寻找免费一夜情去了，根本就没打算认真。如果这个女人还打算继续纠缠的话，男人就会轻蔑的告诉她去酒吧玩的“一夜情潜规则”来斥责女人的不懂事。

四十岁的男人也泡吧

四十岁的男人，心态已经不再像二三十岁的男人那样热血、浮躁、激情难抑。他们更多的时候喜欢安静，偶尔的也去热闹的地方玩一玩。四十岁的男人，也泡吧。但是他们的泡吧心态则比较复杂了。四十岁的男人，正值人生最辉煌的顶峰，再向前走，就是老年了。这时候的他们，对人生、对社会，对工作已经不惑了。即有着同老年人一样的沉稳、平静，又有着对青春逝去的遗憾。在这种复杂的心态下，他们通常喜欢泡的酒吧都是属于混合型的。既有着年轻人喜欢的热闹场所，也有着年长者喜欢的清雅一些的地方，这种地方说得潮一点，就是会所。

他们有的时候也想象年轻人那样热血沸腾一下，但是年龄的差距和心理的成熟让他们觉得那样有点滑稽。他们也想同女人调笑，甚或一夜情，可是年轻肤浅的女孩们又引不起来他们的兴趣。多数时候，他们选择的一夜情对象都是那种性感的肉欲女郎，或者有些能同他们谈得来的青春女孩。也有的四十岁的男人故意同青春少女在一起，同她们调情、做爱、疯闹，其实无非是内心里想抓住青春的小尾巴尽情潇洒而已。

4．躲在角落里读书的男人

躲在角落里读书的男人，习惯于逃避。

爱看小说的男人

他是个性格内向，略有些孤僻的男人。他有着丰富的感情和幻想力，对于世间的争名夺利的行为很是无能为力，同时还有些与生俱来的惰性。因而，每当工作生活中有不如意的时候，就喜欢逃避到小说的世界里去自我陶醉和自我安慰。

在现实生活中对情爱不满足的男人，喜欢看言情小说；对性爱不满足的男人，喜欢看色情小说；对平淡生活感到索然无味的男人喜欢看探险类小说；喜欢动脑分析事物的男人喜欢看侦探小说……

对于爱情方面，爱看小说的男人通常比较喜欢感情丰富型的女子，渴望自己的一生中总是有不一样的感情出现，每一个女人都会怀念他，而他呢就像个大侠一样，处处留情，处处去寻觅自己的真爱，哪怕这样会伤害很多爱慕他的心，但是为了真爱，他依旧不能停留。

总之，爱看小说的男人，虽不一定有才子的才华，却各个都有着十足的才子型浪漫气质和情怀。

爱看经济类书籍的男人

他是个优雅而内敛的男人。

他对生命有热情，对工作也很执着，最重要的是，他会面对自己反省自己的优缺点，这对他日后不同的生活方式，思考层面，都会有所影响。而他在不同时期所看不同种类的书籍，都能反映出他目前对自己期许的心态，例如看励志类方面的书，是他为了目前所缺少的自信心或是面临挑战来做准备。

在爱情方面：渴望拥有天长地久的感情，是他最盼望的梦想……有一个专情深情的女子，默默的爱着他，愿意与他同甘共苦，那是件最幸福的感受，而他呢？！当然也会同样的爱她、疼她，不论何等荣华富贵都会一直坚持与她分享。

爱看经济类书籍的男人，一般在事业上都有自己的目标和切实可行的计划。他认为男人只有做出一番颇有成绩的事业来才算真正实现了人生价值。

在对待家庭上，他很传统，可以算得上是真正完美的好男人。只是，如果不幸遇到恶妻的话，他宁愿分居，也不愿意因为离婚而对家庭成员造成伤害。

爱看杂志的男人

他是一个恋爱感很薄弱的人。恋爱在他眼中或许是一件微不足道的事情，基本对他来说就是可有可无。在自己的现实生活中，他很难得到自己想要的生活状态，也很难遇到能让自己心动的人。这样的他，很容易寄情于各种各样的书，或是沉迷于网络。总之，他需要一个让他作为心灵寄托的人或者事物。他需要一个非生活化的人来让自己去爱，从而充实自己。

在爱情上，他喜欢给自己的爱情找一个备胎，这是他的战略，或许也是让感情不空缺，星空不寂寞的一种有效手段。只是爱情没有孰轻孰重，不可评鉴，它并不是一种派遣无聊的手段。只是，他习惯了这样做，就如同他喜欢用杂志来排遣无聊一样。

在事业上，他一直会是个很认真很努力工作着的人。有时甚至会暗自拿自己同别人取得的成就做比较，比人差时，他会暗自给自己打气，比人强时，他也会暗自沾沾自喜。他不喜欢看长篇巨著的书籍，认为里面都是废话。哪怕是专业的经济类书籍，他都懒得看，理由是，真正的经商经验应该从现实中来，而不是几本学者的书就能讲明白的。

5．爱写网络日志的男人

爱写网络日志的男人，同爱写日志的男人一样的是:喜欢将心事付诸文字；不同的是：网络日志可以随时设置欢迎或拒绝朋友的访问，而普通日志则是纯私人的、不允许任何人看的文字。

爱写私人部落格的男人

他是一个害怕寂寞的人，这使得他总是希望自己身边有人陪伴。他很在意身边人的想法和心情，这种对他人的关注和顾忌，使得他经常会为了他人而隐藏自己的某一面。在他人面前，他总是扮演着一个快乐乐观、甚至情绪高涨的人。他能够跟他人融洽相处，能够活跃彼此间的气氛。但是实际上，这种不在他人面前表现自己软弱一面的潜意识，逐渐让他习惯于隐藏自己的悲伤，逐渐让他无法对他人坦白和寻求安慰。

于是，他热衷于写私人部落格。他在部落格里任意的发牢骚，还沾沾自喜的呼朋唤友去看自己的“杰作”。其实，他的私人部落格就相当于他自己的心情日志。他可以在里面哭，在里面笑，在里面讲对自己的朋友、家人的某些抱怨。当然，他那些热闹的内心活动是不能缺少了捧场的观众的，而且，你只是进去做个游客还不行，还必须得“跟帖”发表配合着他的一些话语才行。

喜欢在交友网站写日志的男人

他一直致力于走中庸路线。他不希望自己表现得过于出众，也不希望自己成为被人忽略的典型。总的说来，他很懂得保护自己，很懂得看人识事。他知道什么时候该说出什么样的话、发表什么样的意见和见解，也懂得什么时候该采取怎样的态度和行动。他不会去做危险的坏事，不会走叛逆的路线，但是他也不会过于老好人。他是一个很在意付出和所得的人，他很怕自己的付出得不到回报。因此，很多时候，他的想法都是：别人对你好，你就对别人好。他只会在意跟自己有关的人，而对其他人的事情则是漠不关心。

他在交友网站写的东西，基本上来说，还是满有文采的。他希望在网络虚拟的地方来展现自己自认为才华横溢的东西，而且得到陌生人的赞美和认可，这可以让他很能满足自己的虚荣心。

在爱情方面，这类的男人在现实生活中基本上就是老好人，对谁都很好，也不过分表现自己。但是，如果你是在交友网站通过欣赏他写的东西而认识他的，他会十分感动，马上将你引为百年难得一见的知音，对你另眼相看。

Part5男人喜欢做表面功夫

1．男人对于岳父岳母的态度

岳父岳母并非男人的生身父母，却是女人最亲的人。男人在对待岳父岳母的态度上，往往能折射出女人在其心目中的地位。

爱屋及乌的态度

男人对岳父岳母孝敬的程度基本上取决于对妻子的感情深浅。我们时常能从报纸和杂志上看到类似这样的新闻：

某男耗费巨资买下豪宅赠与岳父岳母居住；某男几十年如一日的孝敬已故妻子的父亲母亲；……

在现实生活中，中国传统的节假日里，很多男人都正常的为辛辛苦苦养育妻子长大的岳父岳母送去礼物。往往在这种时候，时常会有一些男人别出心裁的送比别的男人更好、更贵的礼物给自己的岳父岳母，来表达孝敬的心意。如果没有别的特殊原因的话，那么就只有一个最简单的理由:感谢伟大的岳父岳母为自己生养出一个这么值得深爱的老婆！

在不是节假日的时候，十分宠爱妻子的男人，也会因为热爱妻子而分外喜欢妻子的娘家人，怎么看岳父岳母都是可爱的老人家。为了表示自己的爱心，他们一般都会在岳父岳母有需要时第一时间内冲到面前，那认真而孝顺的态度即便是儿子也未必赶得上。

做为女人，当男人深爱你的时候，他定然会因为内心对你的热爱而分外孝敬岳父岳母。能拥有这样的好女婿的岳父岳母也真是有福气的人。

敷衍的态度

相比起爱屋及乌态度的女婿来说，节假日里的礼物基本上都是由妻子自己准备，然后自己只是配合着妻子演一出回娘家戏码的男人，基本上对妻子的感情也不会很深刻。

如果你质问他：“为什么我对你的父母那么好，你却对我的父母这么心不在焉的？”时侯，男人往往会争辩说：“啊，我每日那么辛苦养家，哪有那个闲心去讨好你父母？我给你钱，你自己准备不是一样的吗？”

说这种话的男人，并非他是比一般人心要硬，血要冷，而是因为，从内心里，这个男人并不深爱他的妻子。也许女人会这样安慰自己：“唉，别同他计较了，男人就是那么讨厌琐碎的礼节……”也有的女人会争辩说：“我家那个就是那样脾气，从第一次做毛脚女婿开始就那样……”

很多女人会为男人对自己父母敷衍的态度找寻各种各样的理由。其实最根本的理由就是：男人根本就不深爱这个女人！之所以同她生活在一起，并非因为有多么爱，而是为了婚姻而婚姻的一种关系罢了！

如果女人执意要说这个男人的性格脾气就是那个样子，什么“从第一次做毛脚女婿就是那么敷衍”云云。那么恭喜你，这个男人从一开始就不怎么爱你，同你结婚也是另有原因的。

而且，往往很多时候，对岳父岳母采取敷衍态度的男人，一面口口声声给自己辩解，说是自己因为不懂，所以才那么敷衍；一面却严格要求女人孝敬公公婆婆，甚至搬出传统的很多理念来说明一件事：“女人是媳妇，必须要孝敬公婆；男人是女婿，表面上对岳父岳母尊敬就可以了”

这样强词夺理的男人，最紧要的原因就是：根本不怎么爱妻子！

厌恶的态度

“爱屋及乌的态度”及“敷衍的态度”都是指岳父岳母并无过错的状况下，男人的态度。

对岳父岳母有着厌恶态度的男人，原因就不是单纯的爱与不爱女人的问题了。这里面有着很多复杂的诱因。

比如，当年，男人还是穷小子的时候，岳父岳母百般阻挠男人同女人的婚事，甚至百般羞辱过他，严重的刺伤过他做为男人的自尊；再比如说，这岳父岳母的性格脾气，确实古怪难以相处……凡是特殊情况下，使得男人对岳父岳母产生了厌恶的态度，甚至憎恨，都是可以谅解的。

举个现实生活中的例子，就可以看得出来，有许多时候，男人对岳父岳母的厌恶不是凭空而起的：

某男女直到一切都定下来了，女人才将男人带到自己父母面前来告知结婚事宜。男人开始时不理解，但也没多问。婚后在同女人的家人接触中才知道，其岳母是个标准的母老虎，平常欺压丈夫、打骂丈夫如同家常便饭；还时常跑到丈夫的公司去无理取闹，子虚乌有的撒泼、闹事。女人之所以拖延到结婚才让男人见岳父岳母，就是担心男人见到她母亲的母老虎样子后害怕女人婚后也那样，从而婚事成空。

某男人，出身贫寒，同女人结婚时，倍受岳父岳母的歧视和冷淡。自此后，自尊心大受打击，暗暗发誓要出人头地，做给人看。在还贫贱时，他还能勉强敷衍岳父岳母；后来事业逐渐拓展开后，经济条件也慢慢变得好起来，他就开始将对岳父岳母厌恶的态度毫不掩饰的表露出来了：每逢节假日，非但自己不去，还不准孩子去；妻子要去，也得等做完他刻意安排的杂事后才能回娘家。

由此可知，男人对岳父岳母的厌恶，往往同爱不爱妻子无关，而是双方根本就不搭调、不对眼。

2．男人对于女人闺蜜的态度

闺蜜，就是女人最好、最贴心的同性朋友。因为是女人的好朋友，自然少不了在女人的生活圈子里进进出出了，而男人们对于女人闺蜜的态度多少折射出一些问题来。

敬而远之

女人的闺密通常都是这样的：像零食一样，没事就预备着，开心时拿起来吃，郁闷时还是拿起来吃；像宠物，即使你什么也不说，它也能揣摩出你的想法；像绿叶，彼此陪衬着对方自以为娇花般的绝世容颜。

女人同其闺密之间还是公平的竞争：你说自己男友温柔体贴善解人意，她夸她的老公粗犷阳刚有男人气魄；你夸自家的孩子懂事听话，她则夸她家的孩子脑瓜子好使，总是考第一。

女人的闺密还有如下作用：无聊时亲热的打趣；切磋厨艺，互相交流煎炒烹炸的心得；更无聊时候，就是对所有的事情添油加醋，八卦的谈论东家长西家短；很慈善的施舍人，如果孩子的衣服小了，她总是舍不得扔掉，而是首当其冲想起送给你，出于由衷的感激，你也会送她一只虽然颜色难看但也算品牌的包包，并告诉她：那是你的最爱。

女人的闺密还有最厉害的一个用途就是：私家侦探。不管女人是在家休息还是在上班，她的闺密们总是会义务担当起维护好姐妹婚姻的私家侦探——她会在第一时间内将她看见的女人的老公陪别的女人买内衣或者暧昧的情状如实告知女人，并警告女人赶紧采取相应措施。

女人的闺密就是女人们的心腹丫鬟，当然是忠心耿耿的了。男人们深知，如果自己想有太平日子过，就不能得罪女人的闺密。因而，鉴于女人的闺密有以上总总的功用，男人们通常都是在女人的闺密们面前表现得彬彬有礼，尽量敬而远之。

垂涎美色

有的女人的闺密要么长得国色天香，要么妖娆媚惑，常常让女人的老公暗自垂涎不已。俗话说：“兔子不吃窝边草”言下之意就是说，窝边的草无论长得多么丰美都不能吃，因为吃后很容易就被人发现了，会坏事的。男人们当然也不傻，是不会轻易吃窝边草的。

但是，现在又有这样的一句话开始流行了：“窝边如有草，何必满山跑？”

如果女人的男人恰好属于英俊多金型的好男人，而女人的闺密恰好是个风情万种的美女，那么如下的剧本基本就开始上演了：男人由一开始的敬而远之，开始变得有意无意的偷窥、垂涎闺密的美色；而闺密呢，则开始用自己的优点来衬托女人的缺点，在女人的背后对男人暗送秋波……于是乎，就像《猫和老鼠》里面的两只猫咪一样，男猫和女猫看对眼了，两双眼睛“劈里啪啦”的放电纠缠，然后就有无数颗红心从眼睛里冒出来……之后，男人同闺密开始了私下里的交往，而女人呢，基于对闺密的信任，对他们刚开始时候的触电是不会马上发现的。闺密也不傻，她在没有确切的把握下是不会先同女人翻脸的，而是选择了找个理由淡出女人的生活视线，然后再同男人暗度陈仓的开始了轰轰烈烈的干柴烈火情事……直到被女人发现，友谊破裂，婚姻破裂，一切都破裂。

还有另一种剧本是：男人垂涎女人闺密的美色，开始暗中勾引，而闺密基于忠诚女人的友谊的立场会对男人严加拒绝。此时恼羞成怒的男人则对女人大讲特讲其闺密是如何如何色诱他，而他又是如何如何的柳下惠……可悲的女人们往往这种时候却是完全的重色轻友，她会相信男人的鬼话，相信她的男人是坐怀不乱的柳下惠，对自己的闺密大打出手乃至绝交。

享受性骚扰

也许大家不知道，性骚扰并不是女人的专利，有许多男人也会被性骚扰。男人面临性骚扰时的态度一种是反感、抵触，还有一种是很享受这种骚扰。关于男人的性骚扰，有一部分是来自外界，而有一部分却完全来自于女人的闺密。

当女人辛辛苦苦的把自己的男人打造成事业有成人士的时候，也会引来很多想不劳而获女人的觊觎。她们往往并非女人从小到大忠诚的死党，而是半路上心怀不轨想接近女人的老公却苦无机会的坏女人。她们很会采取迂回战术，先是制造接近女人的机会，成为女人的闺密后，就可以光明正大的闯入女人和男人的空间。做到“知己知彼、百战百胜”而且，这种曲线救国策略十分有效。

先成为女人的闺密，就可以了解这个女人的喜好以及旁敲侧击的知道男人的喜好。然后再利用很多唾手可得的机会性骚扰男人，男人如果对她的态度反感、抵触，她则笑着解释为：“熟人啦，开玩笑而已，你不用那么紧张。”男人如果也正心痒难耐呢，那么好了，就开始半推半就的享受起来自女人闺密的性骚扰。

性骚扰的阶段是短暂的，之后演变成什么样的轰轰烈烈就难以预测了。只是故事的结局里，要么是男人痛改前非重回女人身边；要么就是闺密最终鸠占鹊巢将女人扫地出门。

3．男人热衷于敷衍女人

女人是爱说话的动物，尤其是喜欢做出很多问题来考察男人，男人们当然不想自己变成透明人，于是纷纷热衷于敷衍。

女人的蠢问题

A、女人的是非题

结婚十年，男人忘记了结婚纪念日。女人忍不住幽幽的问：“你是不是不爱我了？”

男人则又道歉又信誓旦旦的说：“爱呀，怎么不爱，不爱能过这么多年吗？”女人听了这话，心中的委屈得到安慰，于是相安无事。

事实是，十年婚姻里的爱情早已面目全非，早已经熟悉得如左手摸右手。男人心里其实想的是：“爱什么爱呀，对付过日子呗，不然还能离啊？！”

B、女人的选择题

男人有过曾经相爱最终却劳燕分飞的前女友。女人总是下意识的同男人的前女友比较。通常女人都会这样问：“如果你前女友重新回来找你，向你道歉，要求重新和好，你是要我还是要她？”

或许会鸳梦重温，或许会“好马不吃回头草”，究竟会哪样，有的时候，男人自己都不知道。但是男人们通常都会“肯定”的回答：“当然是要你啊！我现在爱的是你不是她！”

C、女人的填充题

所有恋爱中的女人都希望男友对自己是十分宠爱的，甚至是十分包容的。因此她们总是喜欢出一些填充题让男人来做。比如说：“如果我同你妈妈吵架了，你会怎样？”

男人们对类似这样的问题很是伤脑筋，但又不得不尽量敷衍：“啊，我首先问清楚吵架的原因，然后会公正的给你们评理……”

对于婆媳大战问题，究竟谁有理，这是最难判断的家务事，连古代的清官都难断，女人却要求男人来做让她满意的填充题。男人明明知道日后指不定会向着谁呢，但是此时不得不先敷衍着。

性敷衍

在数十年如一日的的婚姻生活中，吃饭同一个房间，睡觉同一个时间，每天早晨互相看见的还是同一张脸，且是日渐衰老的脸。这种重复着的、循规蹈矩的家庭生活，早已经将婚姻内男人的性热情打磨得消失殆尽了。婚姻对于男人来说，已经成了理所当然提供家的温暖服务的地方。

婚姻对于女人来说，是她毕生付出心血和深爱着的地方。她的丈夫是她心中唯一的性伴侣，她只忠诚于他。所以，她的性欲当然需要他来解决。而他呢，他可以找很多机会在婚姻外面的地方“偷腥”，即便被人撞见，他还可以无所谓的说：“不过是逢场作戏，玩玩而已。”是的，他对家里的那个女人早就已经厌倦了，只是因为懒得因为离婚付出代价和懒得重新去追求用来结婚的女人而对付着过日子罢了。

对于妻子的性需求，还不能总是拒绝，拒绝的次数多了，难免会引发家庭大战。为了家庭的继续温馨安静，很多时候，男人们不得不忍着对老妻的厌倦和恶心，在夜半的时候做点“例行公事”来敷衍女人。

这个时候的女人，除了能感觉到活塞运动带来的生理快感外，是感觉不到性爱的激情的。这就是人类婚姻生活中的性敷衍行为。

对家庭的敷衍

有很多的婚姻，并非是因为真爱而在一起的。或许是迫于父母亲压力的包办婚姻，或许是因为利益合作而结合的婚姻，或许是贪图配偶对自己事业前途的影响而结合的……总之，不是因为爱而结合的婚姻。在这种婚姻里，从外表看，与别人没有什么不同，甚至比别人的婚姻看起来还风光无限。

只是在两夫妻之间，永远有着难以跨越的鸿沟，永远存在着白天不懂夜的黑的凄凉。每天还要相敬如宾的在一起相处，弄得俩人的感情或者像兄妹，或者就像对“合法的性伴侣”。这种难言的悲哀，如果在吵架的时候拿出来说，对方或者劝和的人们通常都会这样反驳：“感情都是培养出来的，你这样，根本就是心里不愿意努力去爱……”

可是，爱情这东西，真的是可以“培养”出来的吗？

没有爱情，婚姻还得继续下去。于是很多人，都学会了敷衍。

有的男人，为了逃避这个家庭，就常年以做生意为由躲在外地，只是逢年过节时才象征性的回来，做点敷衍的事情。

有的男人，甚至只是把少量的钱财用来交付妻儿养家糊口，其余的都用来安慰自己的各种需要。

于是，就会有很多人跳出来指责着，或说其薄幸无情，或说其没有家庭责任心等等。而真正的事实是：家庭中扮演妻子角色的那个女人根本就不是他心上的，他因为总总原因离不得这个婚姻，于是只好背负着骂名继续敷衍下去。

4．男人在旧情人面前

旧情人，心底雪藏的情感，再次重逢的情景却是各有不同的。

惊喜并且缅怀过往

有多少爱可以重来？

他与她在当年的青葱岁月里曾经相爱，因为很多事情最终无奈劳燕分飞。事隔多年后，彼此早已经成为彼此心口上的一颗朱砂痣。原以为此生再不会相遇，却在那时、那地，与那人偶然重逢。于是，烟也蒙蒙，雨也蒙蒙。两个人的内心里惊喜交集的同时五味杂陈。

当年约会过的很多地方早已经物是人非，两个重逢的人当然业已经“物是人非”了，只是心里还互相在缅怀着过往。于是相约幽静的咖啡厅、音乐室、茶吧，坐在更为幽静的一隅，借着幽暗光线的掩饰，彼此细细打量着这个“熟悉的陌生人”。“啊！他胖了，并且有了啤酒肚，但是举手投足间已没有了当年的青涩，完全是个有着成熟风度的大男人了！”她在眼底暗暗打量后感叹着。

“哦，她这么多年过去了，身材肯定是因为生育过，有一些走形；胸不是当年坚挺的样子，虽然有胸罩衬着，可是还是能看出来已经绵软下垂；腰也成了水桶腰……但是却添了几分少妇的妩媚韵味。”他也在心里暗暗观察着她的变化。

他问问她现在过得怎么样，老公待她好么？孩子是男是女，几岁了，上学了吗，成绩好么……她也重复着他问过的问题。然后，才发现彼此如今的生活轨迹竟然毫无交集，只好继续缅怀过去。他向她解释了当年的某些误会的原因，她也向他谈了当年自己矛盾的心曲，然后再感叹，彼此当初的相爱却不能相守，实在是命运安排的一场有缘无分的“意外事故”从幽静的角落里彼此缅怀够了，相约日后还是朋友，真诚的互留联系方式后，却基本上不再相见。

相见不如怀念

当年的才子巧遇佳人，于是一场浪漫的风花雪月情事热烈上演。才子有才却苦无财，佳人有情却无奈婚姻之事自己无法做主，于是一对苦命鸳鸯无奈分飞。

多年后，才子经过艰苦奋斗终于事业有成，乃至“有房有车”，甚至挥金如土……软玉温香在怀之际，最怀念的还是伊人。于是，通过种种管道，辗转打听到她的消息。

当年的她，温柔懦弱，在爱情和面包之间，听从父母之命选择了可以给她面包的人，那人如今却失业赋闲在家。

重逢之前，他想了种种他和她见面后的情景，他无法想象那样美丽的人会是什么情形。他甚至想，实在不行就自己帮忙投资，给她开个门市干点什么……

他托朋友去约她见面，她坚决不去。他对她的牵挂愈发浓烈，无奈只好亲自驾着宝马去看她。他转了好几圈，也没有看见她的身影。失望之余，打听她未出嫁之前的闺名，别人指着不远处一位肥胖而憔悴的中年妇女给他看,说:“喏！她就是！”

他坐在车上，细细打量着她如今的模样。如果不是那依稀可以确认是她的模样，他简直不敢相信那样一个肥婆会是他曾经的绝色佳人！曾经的她，标准的椭圆形脸，明眸皓齿，肌肤欺霜赛雪，腰肢纤细柔软，长发黑而柔长……如今在他视线里的却是一个肥胖、腹部圆滚、短发、牙齿暗黄，满面皱纹黯然憔悴的黄脸婆！那几分钟里，他的心思百转千回，最后决定不打扰她的生活了。于是他调转车头惆怅的离开。

鸳梦重温

多年前，他和她是亲密无间的情侣。也曾海誓也曾山盟。只是后来她漂洋过海去留学，而他留守在国内，捱不过父母的压力，终于娶了本分的姑娘结婚生子。多年以后，他的儿子都上学了，她却还孑然一身。

他与她的重逢，是在校友聚会上。旧情人相逢，心中自有千千结。默默无语良久，在同学相聚的热烈气氛下，彼此偷偷打量着对方。

“啊！多年未见，她虽然眼角也有了些许细纹，可是皮肤还是那么白皙，腰肢还是那么婀娜，短发变成了长卷发，浑身上下透出一股成熟知识女性睿智又优雅的气质，还有几分不属于中国的开朗……”他暗自赞叹着她的变化。

“哦，他已经不是当年那个毛头小伙子了，高大的外表依旧英俊，只是略突出一些小腹而已，当年高瘦的样子，现在变得魁梧有力了，看起来离开我后，他过得还挺不错……”她一面优雅的同当年的女生们交流着这些年来各自生活的历程细节，一面用眼角的余光打量着他。

派对结束后，她邀他去喝杯咖啡，他欣然同意。俩人在幽静的咖啡厅里，细细的讲述着分别后的总总，这对儿“熟悉的陌生人”不一会儿就重新热络起来。之后他与她互留各种联系方式。时常相聚谈心，谈过去，谈现在，谈未来……

然后发现，彼此除了外貌有些变化外，还都是老习惯、老脾气，仿佛热恋的时光就在昨天一般。俩人私下里鸳梦重温，成为地下情人。

5．男人的赞美

生活中，很多男人明明是吝于赞美女人，却偏偏借口说自己不会甜言蜜语。但是，女人天生就是喜欢被赞美的动物，因而迫使男人们不得不去赞美。

男人不再赞美妻子的容貌

生活中有这样一种现象，男人在结婚后不但不再赞美妻子的容貌，而且还怂恿女人变得庸俗一点。“都结婚了，还打扮那么靓丽给谁看？”、“穿得朴素一点”、“你太瘦了，越胖越好看”……男人这样说的时候，女人们如果真的相信男人说的是真心话，以为他真的喜欢不漂亮的女子，以为他就喜欢肥婆加庸俗过日子的黄脸婆，那么最后吃亏的就是自己！

爱美之心，人皆有之。女人的爱美纯属天性，男人的爱美则同性欣赏、性行为有关。男人同女人结婚后，下意识的将女人圈划在自己的“私有财产”范围内，他的目光在看向别人的“私有财产”时，是侵犯的、甚至亵渎的，他当然不愿意自己的“私有财产”也被别人的目光“非礼”了！

还有一点就是，男人将女人娶回家时，主要的原因就是心里在乎她，愿意同她白头偕老。然而，越是在乎一个人的时候，越是缺乏安全感，越是觉得自己拥有的这个就是最好的，害怕妻子的魅力导致被别的男人挖墙角。

如果女人真的为了让男人有安全感，或故意掩盖自己的光芒，或逐渐变得邋遢不堪后又会怎样呢?男人是肉食动物，是骨子里天生好色的家伙，一个让他毫无性欲的女人摆在他面前，安全感是有了，爱却没了。

真正聪明的女人，应该勇于向男人的这种自私心理挑战！在婚姻生活中不但不刻意掩盖自己的光芒，而且要更加勤奋的修炼自己。一个时尚、美丽、自信的女人才是众人追求的目标，只有保持这样的魅力，才能让他永远都觉得你是最优秀的，才会一刻也不松懈的爱着你！

男人违心的赞美

A、你穿这件衣服很漂亮

【原因】

避免继续陪你逛街血拼。男人对于妻子的提问总会给出类似的答案，这是因为他不想继续陪你逛大街逛到气喘吁吁又腰酸腿痛时的敷衍之词。

B、你这个妆化得很漂亮

【原因】

避免女人继续浪费时间。女人为了妆容已经浪费了几个小时了，男人早已经等得不耐烦，如果不用赞美，天知道还要多久她才会“完工”。

C、你其实有着很温柔的一面

【原因】

是你太不温柔了。你的个性过于倔强刚烈，他希望能通过给你“戴高帽”来促进你脾气的柔和，希望你为了他的赞美而收敛下强硬的脾气。

D、你很有才华。

【原因】

让你有知己的感觉，想泡你。你费了很大的努力说出来那些有着“文学底蕴”的漂亮字眼，就是希望男人不要当你是花瓶。这一点，男人已经看出来了，虽然他就是垂涎你的美貌，但是他还要赞美你有才华，这样你才会对他产生知己的感觉。

E、你的声音很甜美。

【原因】

他还是想泡你。女人是一种性情不稳定的动物，当面对她讨厌的人时，总是粗声恶气的；当面对略有好感的男人时，总是不自觉的就捏起嗓子来嗲声嗲气的说话或者打电话。男人们赞你声音很甜美的时候，其实是想说：“你在诱惑我，我喜欢”

F、你很有气质

【原因】

你的容貌并非他喜欢的那种。因为世界上并没有完美的情人，所以有很多花心的男人就喜欢A的容貌B的脾气C的性格D的才华……而你，论容貌、脾气、性格、才华，都略有欠缺，但他对你还是有点感觉的，所以只好赞你有气质。

男人真心的赞美

A、这件衣服比较适合你

【场合】

欣赏的眼神。你认为漂亮的衣服在男人们的眼里无非是一些缀满了亮片、或者花哨得不象话的东西；偶尔他在陪你逛街的过程中，也会留心哪些衣服比较适合你，当然，以他男性的眼光挑出来的衣服并不一定符合你的心意，但是，却是他认为适合你的。如果你欣然穿上，他会由衷的赞美着：这件衣服比较适合你！

B、你永远都是美丽的

【场合】

早晨上班前说的最后一句话。早上起床后，他匆匆忙忙的吃完早餐要出门去的时候，回头瞥见你正在对镜梳洗，他本来想说：“亲爱的，我走了啊！”但是却看见你略经修饰后清新艳丽的样子，于是一种温馨的情愫油然而生。他不由得边关门边赞着：“老婆，你永远都是最美丽的！”

C、你好乖

【场合】

甜美的二人世界。张爱玲说：“见了他，她变得很低很低，低到尘埃里，但她心里是欢喜的，从尘埃里开出花来。” 恋爱中的女人，差不多都是柔情似水的，甚至可以用温顺这个词来形容。再粗心的男人也是能感觉出来的，他本想赞美她：“你好温柔”却忍不住脱口而出：“你好乖”

D、你的字写得很不错

【场合】

第一次见到你手写体的字后赞你。在计算机普及的E时代，人们越来越少使用纸笔，于是很多人都造成写字时或不够流畅、或某些字忘记了怎样下笔，于是很多汉字都被写得鬼画符般难看。难得你的字不但流畅而且秀丽端庄，根据“字如其人”一语，他对你另眼相看的同时，唯一能赞美出来的话语就是：你的字写得很不错。这句话很简单，却是对你整个人的肯定。

Part6 识破男人的谎言

1．男人不想吵架时的谎言

无论多么号称诚实的男人，在面对女人的时候，如果不想吵架，就不得不说些是似而非的谎言来欺骗女人。

爱与不爱的谎言

女人发问频率最高的问题：“你爱我吗？”

最心不在焉的回答：“当然爱你啊！”

最让人不安的回答：“这还用说吗？”

最让人伤心的回答：“都结婚这么久了，总是问这个，你烦不烦啊？”

【解析】

在爱情的十字路口，当白玫瑰与红玫瑰同时摆在面前要男人做选择的时候，女人问：“你爱我吗？”男人的答案就显得比较重要了。而如果爱情已经成功的被安息在婚姻的坟墓里后，女人再总是问这样爱与不爱的问题就实在是太不明智了。

爱情在婚姻里常常会被打磨成很有默契的亲情形式存在着，早已不复激情时候的样子。爱是什么？究竟是日思夜想的男女情欲还是已经厌倦后依然心甘情愿的在一起？这么玄妙的问题，很多哲人都参悟不透，女人却常常要拿出来考察男人，而男人们自己也分不清究竟是在爱着还是不爱，于是只好随意的用善意的谎言来安慰渴望爱情可以永生的女人们。

我和你前女友比起来，你更喜欢哪一个？

最生硬的回答：“又说废话，当然是你了，要不然干嘛跟你在一起。”

最让人心有不甘的回答：“哦，你们各有各的特点，算是平分秋色吧！”

最让人怀疑的回答：“她没你好，同你比起来差远了。”

【解析】

女人总是下意识的自恋，不但自恋，还希望得到男人的肯定。问这样的问题其实就是想听男人说她是他心目中最好的那个、最值得爱的那个。

如果我人老珠黄了你还会爱我吗？

最违心的回答：“怎么会呢？你老了也是漂亮的啊！”

最无聊的回答：“女人在不同的年龄段都有属于那个年龄独特的魅力……”

最找抽的回答：“呵呵，没事儿，你老了我也老了，咱俩半斤八两谁也别嫌弃谁。”

【解析】

女人之所以害怕人老珠黄没人爱，就是因为传说中男人都是好色的动物，所以才总是对容颜的改变耿耿于怀；其实，无论多么美丽的女人，看久了也会审美疲劳的，最重要的不是容颜将来会怎样，而是男人是否愿意与你一生一世相看两不厌。

钱财使用的谎言

过去是男人当家，经济大权掌握在男人手中，存私房钱就成为女人的专利。现在女人的社会地位提升，很多家庭由女人当家作主，很自然的男人们便纷纷存起了私房钱。

男人存私房钱无非有两个原因：

A、女人过日子太细，把钱管得太紧，使得男人连正常的花销都满足不了，尤其在场面上常常捉襟见肘,为了保全面子，男人不得不出此下策。

B、在“男人有钱就变坏”的理论指导下，很多女人为了管住男人，就从经济上加以封锁，让你有贼心，没贼钱。殊不知，管得住钱，管不住心；上有政策，下有对策。当然，每个家庭有每个家庭的具体情况，存私房钱的原因也是多种多样的，但这两条是最主要、最具普遍性的。

有的男人把钱借给最信任的朋友；有的男人把私房钱锁在办公司抽屉里；有的男人把钱夹在专业书内；有的男人把钱藏在内裤荷包里；有的男人把钱直接存在银行里，存折放在自己母亲那里或者家中十分隐蔽的地方……

在家庭生活中，女人当然对钱财的使用要做到心中有数，但是过分的严苛财政管理只会促使男人私设“小金库”。

实战技巧：

夫妻双方应在经济问题上坚持“平等、互信、自由”的原则，民主理财。平等——夫妻双方不管各自挣钱多少，在家庭经济管理上的地位应该是完全平等的，不应存在谁依附谁，谁管谁的问题；互信——夫妻双方要相互信任，不猜疑，不设防，一心一意共同经营小家庭；自由——有了平等、互信这个前提，夫妻的经济活动才有自由可言。“自由”体现着尊重，体现着理解，体现着信任，体现着爱。当然任何自由都不是绝对的，夫妻双方的自律也是非常重要的。

男人的沉默

很多时候，男人喜欢用沉默来表示点什么，这让企图同他沟通的女人很是恼火。在关系尚未确定的热恋阶段里，无论平常多么懒得说话的男人，都会滔滔不绝的说很多的话。他要么口若悬河的同你谈东论西；要么将某件事情提出来同你讨论点什么，然后对你的观点或表示赞同，或继续面红耳赤的摆事实讲道理的同你争论；要么就妙语连珠的同你海阔天空的神侃几个小时也不知疲倦……

一旦关系进入实质化阶段后——同居或结婚。男人就开始越来越懒得同你谈话了，每当你谈兴起来了，想同他说点什么时，他总是会不耐烦的斥责你，说你很无聊或者干脆就沉默。如果你一遍遍的追问他为什么不喜欢同你聊天了，他会回答你，该聊的话在热恋时就已经全部说光了，现在没什么可聊的了。

女人喜欢通过谈话来条分缕析的沟通思想，这个想法本身是正确的。可是，有的女人在同男人沟通的时候，根本就不是出于公平公正的客观立场，而是处处偏袒自己，男人反驳一句，她会有十句充足的理由来驳倒他，总之，无论男人说什么，都是她有理，别人没理。这样一来，让男人无言以对的结果就是：无论你说什么，只要不违背我的原则，我就是沉默。

很多时候，在结婚后，都是男主外，女主内。男人在外面辛苦打拼时要承受很多压力，要说很多话，回到家里后，就不想再说话了，只想安安静静的享受家庭的温暖。而女人呢，在家里，她就是家庭的领导人物，她有许多许多的话想对他说，想同他商量，于是，便事无巨细的唠叨没完。这让男人感到很烦躁，女人越是想说，男人越是害怕她说起来就没完，就故意用沉默来阻止女人的絮叨。

实战技巧：

当男人故意用沉默来冷冻你的时候，你不要心急火燎的追问“为什么不理我？”而是要先反省一下自己是不是很絮叨，很黏人。适当的对男人保持沉默，让他对你产生追问的好奇很有必要。另外在讨论问题上，不要使用“得理不饶人，无理争三分”的态度，这样自然他就不会用沉默来冰冻你了。

2.男人维护自信心时的谎言

男人最怕被女人看不起，很多时候，他们为了维护自信心，不得不说些不符合实际的谎言，并且还得为这个谎言硬着头皮买单。

常见的谎言

1、我能修水管

【场景】

家里的水管有点漏水。这种时候，男人为了让女人觉得自己无所不能，就主动找来工具开始他的维修活动。虽然他根本就不是合格的管道修理工，但是，他还要那样做，因为他怕女人觉得自己的丈夫很没用，这么点小事还要麻烦物业管理人员。

2、我能搬动

【场景】

搬家的时候。搬家的时候，有很多沉重的物品需要搬动，如果不是请搬家公司，而是自己人搭把手就搬家的话，男人肯定不会让女人跟着抬沉重的物品。因为，男人们始终觉得女人是娇弱无力的，如果一个大男人非得要求女人一起抬沉重的物品，简直就是承认自己不够男人，不够有力量。

3、我能赢过你

【原因】

男人始终觉得比女人聪明。男人是天生好胜的动物，如果是男人同男人的较量，落败了，会自然的甘拜下风。如果是输给了一个女人，会严重的打击他的自信心。他会一直不依不饶的同你纠缠着较量下去，直到彻底打败你，他才会甘心。

4、只能我甩你

【原因】

男人始终觉得自己是这个世界的主宰。在男女情事中，如果由最初的激情逐渐平淡后，女人在毫无预警的情况下先提出分手，会让男人很没面子，下意识的觉得一定是自己性方面没能力满足女人，对方才会弃他而去，这也会严重的打击他的自信心。所以，很多时候，女人即使要离开，也要等男人先开口说分手比较合适。

男人在性行为中的谎言

A、我能坚持俩小时

【原因】

受到春药广告的影响，以为女人们都喜欢折腾的时间长。于是故意的吹嘘说自己“能坚持两小时”，而实际上呢，究竟能坚持多长时间，只有跟他做过的女人才知道。

B、我的DD特别大

【原因】

通过炫耀性能力来满足自己是强人的心态。男人们以为DD越大，做爱时女人获得的快感越强，对女人的征服力越强。于是常常在哥们儿当中这样吹嘘自己：“我的DD特别大，一般的女人会受不了……”借着性能力的炫耀来展示自己很“强”的心态。

DD多大才算大？我想，女人们心目中的尺寸肯定是不尽相同的，男人吹嘘自己DD特别大，无非是自我膨胀的一种谎言罢了。

C、我不喜欢床上死鱼

【原因】

他想对你释放兽欲。男人是理智和兽欲完全相反的动物。他对于性伴侣的要求就是“不喜欢床上死鱼”，但是他要娶的女人没准儿就是条“床上死鱼”！假如，你在没有婚书的情况下，就热烈激情的同他上床，按照他的要求不做“床上死鱼”，要多淫荡有多淫荡，结果就是满足了他的性欲之后，让他恐慌，他恐慌日后假如真的娶你回家后，他一旦性能力稍有不行，你就红杏出墙去找能满足你的人。

D、我爱你，我要娶你

【原因】

想要你做爱时因为这句话而配合着释放最大的激情。男人在床上时，无论他说什么都是应景的话，千万不能认真。如果你事后认真的话，他定会找借口否认。或者说：“是吗？我有说过吗？哦，那天我喝醉了。”……有的时候，男人酒后来找你，就是想事后有赖账的理由。

面对挫折时候的谎言

A、婚姻生活的挫折

谈到婚姻生活失败的时候，人们往往马上联想到的都是男人的错，认为女人都是受害者。其实，正是因为在全球性的倡导“男女平等”的大旗下，很多人矫正过妄，甚至无理取闹的面对婚姻生活。

有的女孩在娘家时就娇生惯养，养成了好逸恶劳的懒惰恶习。结婚后不要说孝敬公婆了，就是自己的内裤都得男人给洗，然后不以为耻，还沾沾自喜的认为自己这是有福气……却不知男人娶到这样的妻子后，开始时新婚燕尔还不觉得怎样，一旦天长日久的过日子，就难以忍受了。

有的女人婚前貌似温婉，婚后却像地主婆一样将男人不但管得死死的，而且盘剥得十分残酷：工资卡上缴，奖金上缴；一切开支要先申请后报告，经审查批准后才能取得钱财的消费。

有的女人故意在床上装死鱼，对男人实行性惩罚制度，俩人时常因为此事大吵或大打出手……男人在面对这些婚姻生活的挫折的时候，羞于启齿，只好对外编造一些貌似美满婚姻的谎言来装点自己那脆弱的门面。

B、职场沉浮的挫折

职场沉浮，是每个经历过职场生涯的人都心里有数的过程。很多女人在面对职场沉浮的挫折时，可以选择逃避到男人这里来做家庭主妇。而男人呢？男人们注定了要承担更大的压力，承担更多的责任的，每每遭遇职场沉浮的时候，如实说出来，怕遭到世人的耻笑，不说吧，自己心里郁闷。尤其面对妻儿的时候，不想她们担惊受怕，往往选择了编造一些谎言来敷衍家人。

维护自己梦想的谎言

A、我只是喜欢收集而已

男人在还是男孩的时候，有的想将来要环游世界；有的想做足球运动员；有的想有最豪华的跑车；有的想做画家；有的想做歌唱家……但是，后来因为人生的种种际遇，梦想总是距离自己的现实生活太遥远。于是就改为收集与曾经心底里最热烈的梦想有关的东西：当初想环游世界的，如今只是做个永无出头之日的小职员，于是改成收集同世界有关的东西，比如邮票、火柴盒、火车啊、轮船啊之类的模型等等，来弥补心中梦想的缺憾。当初想做足球运动员的，如今改成收集各种款式的运动鞋；当初想做画家的，如今改成收集一些字画；面对梦想不能实现的无奈，男人们很多选择了用收集同梦想有关的东西来满足自己，但往往被问及的时候，通常都是说：“哦，我只是喜欢收集而已。”

B、爱看情色小说

很多男人爱看包含情色的小说，就像吸毒有瘾般的难以自拔。如果女人们仔细翻阅一下那类小说，就不难发现，里面的男主角，简直就是见一个爱一个上一个，就像皇帝一般，三宫六院，各色美女一应俱全，还都哭着嚎着非他不嫁。男人们的梦想就是想占有很多不同类型的美女，当这个梦想在现实生活中不可能实现时，就沉溺在帮助做梦的小说中，意淫。然后，没一个说自己是有那个情色的爱好，全都说是因为小说的情节写得有趣。

3.独自舔舐伤口时的谎言

男人是雄狮，外表很威猛阳刚的样子，其实他们的内心有时候很脆弱，但是他们往往顾及自己的男子汉形象，受伤的时候，在人前勉力硬撑着，人后独自找个无人的角落默默舔舐伤口。当有人关心的询问时，他们往往会随口说些貌似无所谓的谎言来掩饰点什么。

严重内伤时

男人严重内伤时总是说：“没事。”其实他只是想独自一个人默默舔舐伤口。伤心、沮丧、脆弱的感觉男人也会有，对于男人来说，流血是光荣的，流泪是可耻的，他们大多数时候会用轻描淡写的谎言来掩饰自己，从而逃避令人恐惧的对白。

被朋友的出卖、被心爱女人的背叛、被自己一手提拔的人陷害……这些都是会让男人郁闷到吐血的严重状况。这种时候，男人欲哭无泪，心却被伤害得千疮百孔。他感到自己很脆弱，很无助，甚至于很卑贱，卑贱到自己像一个小丑一样，做出种种滑稽的、可笑的举动。然后还洋洋得意的不自知。

这种时候，会有很多关心他的人想安慰他。可是，他没勇气面对这些关怀的目光，没勇气解释什么，因为一切的解释都是多余的、可笑的。

于是，他选择了逃避。或者是把自己关在房间里不吃不喝的反思；或者干脆拎起行囊去遥远荒凉的地方旅游；总之，他会努力把自己流放到一个没有人知道他的地方，默默的舔舐伤口，直到痊愈。

被女人甩时

男人被女人甩时，总是一件十分伤自尊的事。爱情的失败让他很受伤，很受伤，常常“独自一个人流泪到天亮”但是每当有亲朋好友问及被甩事宜，他常常又会故作潇洒的说一些貌似无所谓的谎言来掩饰自己。

有的个性略极端的男人，甚至会在他和她共同的朋友面前编造一些中伤她、侮辱她的话，来泄愤。

有的男人，会在被女人甩后，将曾经拍的性爱录像、裸体照片四处散发来发泄郁闷。

有的男人被女人甩后，会变得愤世嫉俗，乃至玩世不恭。他整日整夜的不眠不休的拷问自己，究竟哪里做错了，会让她这样决绝的离开自己？

有的男人被女人甩后，会突然文采飞扬，编着出长篇巨制的“纪实小说”来，要么死乞白赖的见人就讲；要么就发表在公共的论坛上，甚至故意将女方的实际情况都写进去，让看的人能差不多的找出故事的原型来，然后在他的故事里，女方定然会比潘金莲还恶劣，他自然是貌比潘安，情比金坚，最后还被坏女人有眼不识金镶玉放弃的那位……极优秀的男主角；

总之，男人在被女人甩时，他一面会歇斯底里的想着报复她，一面会独自舔舐那颗被伤透的心。

职场沉浮时

A、我能东山再起

【原因】

失业或者破产了。这种时候是男人最痛苦最脆弱的时候，因为事业的最低谷导致的生活条件骤然下降，不得不节衣缩食的度日。此时，男人往往为了在女人面前维护自尊心和自信心，一面心里痛苦的想着怎样渡过最难堪的日子，一面继续在女人面前伪装着过去的风光模样。

B、工作升迁的挫折

明明自己工作很努力很出色，最后在升迁的时候，自己渴望的职位却成了别人的。而那人论什么也没有自己强，这是最让男人在工作上灰心丧气的了。遇到这种挫折的时候，男人很郁闷，但是又不想被妻子小瞧。往往当妻子问起来的时候，就不得不顾左右而言他的编造一些牵强的谎言了。

C.我是优秀的，是他们有眼无珠

心里想法：让你觉得嫁有所值。男人在抑郁不得志时，总是描述自己的勇敢和强大、他们那非同一般的经历或是他们在工作岗位举足轻重的作用时，常常会这样言过其实，他这么说只是为了让你别忘了你嫁对了人，说说大话满足自己的良好自我感觉罢了。

4.避免让自己看上去像色狼时的谎言

在男人与女人的社会角色中，女人总是扮演“猎物”，男人总是扮演“猎人”的角色。男人为了避免自己垂涎的猎物因为警觉而逃掉，就总是努力编造些伪善的谎言来安慰即将到口的猎物。

我不喜欢小女孩

很多性格传统保守，初涉社会的小女孩，总是像一只小鹿一样，既天真可爱，又随时准备遭遇色狼时第一时间逃跑。很多没经验的色狼当然是不懂得掩饰自己的口水了，但是就有另外一些老色狼，特别会捕猎。他们在见猎心喜之时，总是不会忘记先把流下来的口水先抹干净，再把自己伪装成纯情大叔的样子。然后小心翼翼的匍匐前进，逐渐来到小鹿的身边，小鹿一旦警觉要逃时，纯情大叔们通常都是这样说的：“我这人向来对小女孩是不感冒的，你千万别自作多情以为我爱上你啊！”

是的，他是对小女孩不感冒，可是这不妨碍他把你当成熟女人啊！是的，他是没爱上你，或许日后也仍然不会爱你，但是，这并不妨碍他打算把你发展成“互相有需要就做”的炮友啊！

他一面说着：“我不喜欢小女孩”一面对你关怀备至，在你需要关爱、呵护的时候，总是能看见他的身影。倘若此人是真心的爱上你了，你把自己交付给他也很好啊！只是，很多时候，这种貌似“真爱”的关怀不过是老男人企图玩弄小女孩之前的前奏曲，一种曲线救国的手段而已！一旦得手后，玩一玩多夜情后，就会迅速对你冷淡下来，甚至恶言相向的羞辱你、迫使你离开他，好让他有机会继续猎取下一只无辜的小鹿。

实战技巧:

1、装傻充愣，既然他都说了不喜欢小女孩，你当然有理由把他的“关怀”当成哥们的关怀了，一面享受着他的关爱，一面冷眼旁观考验他的耐心。究竟是真心还是假意，时间最能证明一切问题，如果只是想玩玩而已，男人是没有太多耐心伺候你的。

2、格外警惕他的任何邀约，小心他的陷阱。

我只是她的普通朋友

昨晚还同你恩恩爱爱的男人，今日就碰巧在某个偏僻的超市里撞见他在陪别的女人买内衣。然后遇见你后，居然还很从容的介绍给你知道，此女是他某某同学，他也是碰巧遇到云云。

当然，你是信任他的，以为真的就是他“碰巧”遇到而已。只是，问题是，为什么人家女生去买内衣时就“碰巧”被他碰上？而且，内衣这种很私密的东西，一般女生是不喜欢让有距离的男人陪同去挑选的。

难道是人家女生真的很开放，开放到是男人都可以随便拉来去陪同买内衣吗？是的，你是不能仅凭这次的巧遇就给他判定死刑。可是，当他一本正经的向你解释：“我们只是普通朋友时”你真的要当心了。没准儿过后，他对那个女生也是这么解释的呢！更可能的是，当那个女生对你眼里的敌意有疑问时，他甚至会骗她说：“呵呵，那个女人暗恋我，天天跟踪我，哭着喊着要嫁给我……”

“我只是她的普通朋友”，是的，他没有被你捉奸在床，当然可以铁嘴钢牙的否认了！

实战技巧：

不要同他争执这件事，但是从此后，你要警惕了，并且暗中留意他的各种异常举动，看是否他在劈腿。如果确实他在劈腿，你根本不必要他给你个解释，就直接踹了他算了！因为，他无论如何只会承认：“我只是她的普通朋友。”

我不会勉强你

你认识他的时候，他就已经是已婚的男人了。但是，他对你很关心，很呵护。你因为他的好而感动，当他是很好很好的朋友。于是，当他不露痕迹邀约你的时候，你根本就对他放松了警惕。

先是偶尔在一起喝个咖啡，听个音乐什么的；然后就是没事请你吃个便饭；再就是繁星满天的时候，请你一起陪他看星星……不知不觉中，你享受了很多他对你的好，也对他充满了信赖感。于是，在某个共同出差的行程里，或者是他妻子不在家，但家中的宠物和植物不知道怎么照顾时，他一本正经的邀约你去陪他一会儿。在两个人单独相处的暧昧气氛里，他先是逐渐的摸了你的小手，然后是因为“太冲动了”抱着你拥吻，在拥吻的时候，他还不忘用他的手充满魔力的四处游动去抚摸你能引起性冲动的身体位置……最后，终于发现你意乱情迷的时候，他再欲擒故纵的说：“你要是不愿意，我不会勉强你……”

你都已经意乱情迷了，还会说“不”吗？于是，他成功得手。之后如果你翻悔质问他的时候，他就会把他当时说的“我不会勉强你”搬出来，重申一下是你自己自愿的，他没有强迫你。

实战技巧：

面对这种卑劣的男人，女人开始时是不容易发现他的色狼面目的，只是在正常的男女交往中，女人一定要给自己设定个底线——那就是坚决不同某些男人在任何私人的、隐秘的场所约会。

5.自我保护时的谎言

在男女情事中，过去的情事分明是一颗隐形炸弹，随时随地会炸得现时的恋情粉身碎骨。但是人类爱情中的独占欲总是令女人们情不自禁的想知道男人过去的情事，男人为了保护自己，只好努力编造点谎言来安慰女人。

我早就忘了她了

女人在热恋中的占有欲是很强的，往往在爱极了的时候，不但想占有男人的未来，还想占有男人曾经的过去。这一点，同男人的独占心理很相似。

女人最介意的就是男人的前女友。她会有事没事，不遗余力的打探男人的前女友的一切情况。如果男人的前女友很优秀，女人就会说：“哈，还是你不够好，才会被人家甩了。”如果男人的前女友很普通，甚至很老土，女人又会说：“哈，你原来那是什么审美眼光啊，她又学历低，又没品味，又没素质……”女人的本意是想通过贬低男人的前女友来显示自己的优秀，却会无意中将男人的“眼光”、“品味”“素质”等等都讽刺挖苦了一回。

没有什么经验的男人，通常不知道怎么保护自己，总是如实的将前女友的远情近况对现女友和盘托出。而有过被现女友喋喋不休的无理取闹后，男人们在下一次的恋情中通常都会很谨慎小心的应对，最简单的自我保护谎言就是：“我早就忘了她了。”

我不会骗你的

A、我给你打过电话。

原因：自卫。

虽然，他因为忙别事情忘记了同你的约会，甚至恶劣到让你一个人孤零零的坐在约会的地点尴尬的等待到绝望。但是，当你质问他时，他仍然会一脸无辜的说：“我给你打过电话啊！”这让你很气恼，却又无可奈何。其实，他也知道是自己没理在前，可是只能那么说才能避免你对他的“讨伐”，这是一种出于自卫的心理应对。

B、我怎么会骗你？

原因：让女人消除疑虑

男人做的很多事，都有让女人怀疑的时候。每当女人问起来的时候，男人为了表示忠心，往往最能起作用的话就是：“我怎么会骗你”目的就是让女人消除疑虑，而逃避家庭大战。

C、我不会说谎的。

他确实没有完全说谎，因为他只说了一半谎。现代的极品好男人们，说话都喜欢半真半假，虚虚实实的。但又希望自己说的话能被女人完全当成真话，因而他常常告诉女人的就是：“我不会说谎的。”当然，如果女人发现了其中的一半是谎言，起码还有另一半内容来做证明他没有说谎。

D、应酬是为了生意

很多时候，男人将晚归或者后半夜回家统称为“应酬”，如果女人质问为什么回来这么晚，那么男人通常会很不耐烦的回答说：“应酬都是为了生意嘛！”仿佛女人就不该询问一样。

事实上，男人真的有那么多需要后半夜回家的应酬吗？恐怕前半夜是情人，后半夜是老婆才是最真实的情况。但是，他已经决意隐瞒你，你再追问，他还是推说是为了应酬上。

我没钱了

钱是什么？钱是男人的第二生命。随着性观念的日益开放，越来越多的男女交往不再那么郑重，越来越趋向于“玩玩而已”的态度。很多男人从十五六岁的青春期开始，就一直穿梭于各色女人中间，多年的情场历练，早已经让他们学会了保护自己的钱包。

A、男女朋友阶段

在还是男女朋友阶段，男人要是没事就小气的说：“我没钱了！”一种情况是：他确实陷入了经济窘境；另一种最有可能的情况就是：他根本就不想为你花钱，因为你不值钱！

B、谈婚论嫁阶段

到这个时候，说自己没钱的男人，也是分两种情况：一。他确实经济紧张，家里条件不好；二。就是把婚姻当成了一场交易，自己尽量少掏钱，多享受，让女方为这份婚姻多买单。

C、婚姻内

在婚姻内，他的工资卡从来不交付给你支付家用，奖金更是不踪影，钱财都不知道流向何方了，然后还一个劲儿的对你说：“我没钱了！”很简单，这种男人是最不配做丈夫的垃圾男人！是最没有责任心的男人。他只想挂着丈夫和父亲的名义，却不承担丈夫和父亲的责任，年轻时让女人自己承担抚养孩子的责任，等老来后再腆着脸儿来享受儿女的孝敬！这种垃圾男人简直就是天下最无耻的吸血鬼！是窃取别人毕生心血的贼！

D、婚外情

现在有很多男人热衷于婚外情。而且他的婚外情还不是就锁定一个目标，真的要为偷情负责任。而是，他对自己的老婆玩腻味了，又懒得离婚，找妓女吧，又花钱又容易不小心被传性病；而是改成以寻觅“婚外真感情”的名义想免费享受女人的爱情和满足他的肉欲。你不能跟他提钱，一提钱，他就会激动的说：“我们是谈感情的，不要总是钱、钱的，多没劲！只有妓女才要钱呢！你不要把自己放低到妓女的地位上！”

如果你真的不要钱，以为就可以得到他的真感情，那你就错了！他的钱要么是全部用来自己挥霍了，要么就是全上缴他老婆了，玩你一段时间后，腻味了就换掉你。你还真以为你是谁啊？！

实战技巧：

真爱的境界就是“情比金坚”。一个男人总对女人说“我没钱了”其潜台词就是：“我没钱为你消费”！在其内心里，你们的关系“金比情坚”，他根本就不真心爱你，不给你花钱是因为你不值钱。这样的男人，应及早抛弃。

Part7 男人的真情时刻

1、为了孩子甘当“全职主夫”

孩子是男人的心肝，是男人最甜蜜的负担。很多有责任心的男人为了孩子无论多大的代价都肯付出，这就是人间父爱。

陪产的爸爸

在女人的一生中，最紧张、最辛苦的就是生宝宝的时候。在等待宝宝降生之前的时刻里，看着很多陌生的医师和护士们漠然又有序的忙碌着，女人心里莫名的恐惧、紧张会让她真的好难过，好无助。

在医院中，医护人员都是机械的从事着他们的工作，孕产妇只是他们流水作业上的一次作业而已。但是，对于孕产妇来说，这或许是她一生中要经历的最紧张、最痛苦的大事！在这种人生的关键时刻，女人最渴望的还是丈夫的陪伴与照护。除了专业医疗行为之外，丈夫及别的陪产亲人应该由医护人员正确、简单的指导一下照顾技巧，有了亲人的安慰和温情的照顾，尤其是准爸爸的帮忙，可以给与产妇很大的支持力量。

当妻子在产房痛苦生产的时候，陪产爸爸们亲眼看到妻子的艰辛，会一样的跟着紧张起来，在经历几个小时的生育过程中，那种对新生命诞生的期待，和对自己亲子即将面世的喜悦，是最让男人动容的。

生育后的女人，肚皮上难免会产生很多难看的妊娠纹，陪产爸爸们，在陪同妻子一同经历过生产的痛苦后，不再会觉得那些纹是丑陋的、难看的，而是女人为他的爱情无私奉献的最有力的证据。

当然，如果有些男人晕血的话，最好还是不要陪产了。

单亲家庭的爸爸

当年，他和前妻因为种种原因而离异。除了儿子，他什么都没要。离异后，他学会了洗衣、买菜、做饭、做家务，尝试着女人做的一切。又带孩子上英语班、数学班，放弃了外地正发展中的生意，专心料理儿子的生活、学习。为了他能跟上成绩优异的孩子们，他同儿子所有的老师交成朋友。儿子体会到了父亲的良苦用心，勤奋努力的学习着，如愿考进重点学校。又当爹又当妈的沉重责任使得他没有时间再去酒吧、足浴、吃喝嫖赌。他的狐朋狗友们也因此而逐渐离他远去，孩子在他尽心的抚养下，一样快乐的长大，他带着曾经的伤痛和对未来的期盼，在众人面前从不道疲惫和辛酸。

很多人劝他再娶，他担心后娘待孩子不好，一直谨慎小心的选择着，却一直没有如意的。原因很简单：他喜欢的女人，不喜欢他的孩子；愿意接纳他孩子的女人，他又实在看不上眼。

前妻自离婚后，由原来的几个月问候一次，发展成后来彻底的不再来了。理由是他能将儿子照顾得很好，她很放心。可是，他明显的感觉到，无论他怎样努力，都代替不了母亲所能给予的温柔，儿子幼小的心灵里有着一种隐藏着的哀伤，但他很坚强，在同学、老师、家长们面前充满阳光与自信，伤感、自卑、无奈只是偷偷埋在心底。

做为单亲家庭的爸爸，他深知当男人、做父亲的责任重大。虽然每个孤单寂寞的深夜里，他都煎熬着自己辗转难以入睡，但是，每看到别的单亲家庭的孩子由于父母不管，流浪在外，学坏得不成样子，成了社会的负担，他就又觉得自己的付出是值得的！起码，他的儿子不会那样，将来会成为一个正常的、有用的人。

辞职的爸爸

在儿子出生三个半月后，她休假期满。在家的三个半月中深刻的体会到带儿子实在是太苦、太累了。于是借口坚持要上班，就将儿子推给婆婆去带。婆婆也受不了了，她儿子实在是很难带。于是，她的老公作了一个很惊人的决定：他义无反顾的辞职了，原因就是他想要在家里带好儿子。

直到儿子满周岁后，会步履蹒跚的走路后，才又和公公、婆婆住到了一起。此时，为了儿子，为了这个家，她老公再次找了新的工作，开始了新的奋斗。

2.保存着却不再拨打的号码

人生中总有一些无法解释的感情纠葛，想要继续已经不可能，想要放弃却又舍不得完全割舍，最后剩下唯一的联系方式似乎只有那个电话号码，于是保存着，却不再拨打。

一丝凄美的希望

他的手机中存有很多号码，有一些是固定不变的，还有一些是随着他工作生活的变动而变动的。一些人在某段时间因某种原因联系特别多，为方便，就储存起来，过了一段时间检查号码簿的时候，发现已经好久没有联系过了，就会删除掉，然后再换上近期频繁联系的号码。

在他的号码簿上有一个号码占据2号位置已经很多年了，曾经是电话最多、短信最多的热线号码。一直把它设置为快捷键的2号键，因为2就是“爱”的谐音，而且还可以最方便最快速的拨打这个号码。现在，有很长一段时间没再拨打这个号码，但他不会删除，即使有一天他那样做了，也不会忘记这个号码。很多次，很多次，当他拿着手机，非常非常想拨打这个号码，只是想听听她的声音。拨打前他就知道了结果，她会接，然后用冷冰冰的语气应付他几句，就挂断。留下来给他的，只有电话里刺耳的中断声。

一个朋友在网络上的名字叫“守候”，他知道，那是他在告诉他心爱的女人，他在等她。那是一种没有结果却保留最后一丝凄美的盼望。也许他一直保留这个号码的用意和他相同吧。他不会再拨打她的电话，但他却在奢望有天能看到她的号码出现在他的通话记录中。

他知道，他不再拨打她的电话，是因为他还不能忘记她，如果哪天他很释然的打她的电话，那说明，她在他心里的位置已经不那么重要了。

初恋情人的号码

以异性的自然吸引为基础而产生的最纯洁、最真挚的感情，就是男女的初恋。它不含有任何杂念。这种爱是不自觉的，却是真诚的，感情色彩十分丰富，它不考虑各种各样社会因素，是两性之间最自然的爱恋。

当他每次总是从不经意的角度去望她，有意无意之间和她说话，一但她离开又想找回她，这样的感觉就是他喜欢上她了，当两个人同时拥有这样的感觉，并且走到一起，这应该叫恋爱吧！

初恋也因为年轻，年轻气盛往往为了对方不考虑后果许多的时候会作出不该做的事情。初恋正因为纯真，因为年轻，所以两颗未经世俗污染的心在一起，感觉才是那样的纯，那样的真。怀念初恋，正是怀念那种萌动的心，那种爱的最初体验。

可是，太稚嫩的爱往往经受不住任何的一点风吹草动。因为很多事，分别后，也许从此再不相见，也许慢慢的成了“哥们儿”，但是，重感情的男人一般都比较恋旧，他们会在某个日记本的一角偷偷的记载着初恋情人的电话号码，或者在手机上永远保存着那个几乎不再拨打的号码，犹如在心的一角永远的给初恋情人留下一席之地。

3．男人的眼泪

男儿有泪不轻弹，只是未到伤心处。

最痛的眼泪

当年所有的人都说他与她是最登对的组合。八年的婚姻，他与她唯一的爱情成果就是七岁的女儿。他努力的打拼，她却在日益物欲横流的社会熏陶下，忘记了他与她的爱情，忘记了他与她相约白头的誓言。

在一个明媚的周末早晨，她神情很从容的将一张薄薄的离婚协议书放到他的面前。那一刻，他呆住了，他不明白自己哪里做错了，让她这样突然、决然的要离他而去？

他要她给个理由，她什么也不想说，只是将自己最近新添置的各种名贵物品一一展示给他看，然后告诉他：“你放了我吧。”

他震惊、心痛、想挥舞愤怒的拳头，却瞥见正熟睡的女儿。于是，他无力的垂下头，低声问她：“女儿怎么办？”

她说：“以后给她找个好后妈，我会经济补偿的。”说完，留下离婚协议后，她简单的收拾好自己的东西就绝然离去了。

男人最痛的眼泪不是与亲人的生离死别，而是被最心爱的女子伤透了心。眼看着她决绝离去的背影，终于有一颗最痛的泪水从男人的眼角里溢出。

虽然有一千一万个不想她离去的理由，可是还得放她去飞，并给她祝福。谁说男人的心是最冷硬的？那是因为没有遇到让他真痛的女人。

无奈的眼泪

他与她是用最古老的方式——相亲认识的。彼时，他因为潜心钻研学术而错过了最佳的恋爱季节。而她则因为经历了一场场有花无果的爱情而伤痕累累。两个为了结婚而结婚的人迅速的钻进婚姻的堡垒。

钻进去的时候，他想到：自己终于有个老婆了！是个有家需要负责的男人了。于是，他想用更加勤奋的方式赢得一个世界交给她。钻进去的时候，她想到：自己终于嫁掉了！谁说自己没人要？于是，她想要好好经营自己的爱情，一直浪漫到终老。他于是更加忙碌，甚至有的时候整夜加班，不眠不休的想做出点成绩交付给她看，让她来一起分享他的成果。他一向木讷，不善言谈，他以为他的努力，她会懂的。

她从披上嫁衣那时起，就暗自告诉自己：“一定要做个好妻子，让所有那些曾经放弃自己的男人去后悔，让他因为娶到自己而知足。”于是，她很努力的洗手做羹汤，为他打理家事。但是，她精心做出的羹汤却常常是放到凉也见不到他的身影。

他与她越来越像太阳和月亮，永远都是明天的明天，偶尔的交集才能看到彼此的身影。白天永远不懂夜的黑，就像他永远不懂她的伤悲。他越来越忙碌，她却越来越寂寞难耐，难耐到怀疑自己，怀疑这份婚姻，分明是各自玩各自游戏的玩笑。她不想再搞笑自己，她只想要一份属于自己的、平常的婚姻，而这么一点可怜的需求他都不能给，在一次又一次的等待中，无望让她选择了决然离开。他在她离开之后，流下了无奈的眼泪，他不懂，为什么她就不能等到他赢得一个世界交给她的时候。

裹满了尊严的眼泪

男人之所以有泪不轻弹、不示人,与其在社会中扮演强者的角色有关。所谓“大丈夫流血不流泪”。

社会赋予的强势角色和地位，让他们不能轻易示弱，哭泣就是认输的表现。男人也是血肉之躯，也有七情六欲，隐藏再深的情感也有要渲泄的一天，再坚强的他们也会有累的一刻，当他们无路可退的时候，当他们承受不了的时候，当他们艰难的付出得到回报的那一刻，严宽里裹满了尊严的眼泪，这时更需要女人的理解、关爱、抚慰、怜惜。

一个有缘看见真男人尊严眼泪的女人，是幸福的，因为她定是他认定的唯一可以自己信任、依恋的女人。

4．情人节的简讯

情人节的简讯，总是包含了很多的暧昧情愫。

求爱的简讯

年轻的中国人一般都要过两个情人节，一个是外国舶来的“2.14”情人节，另一个就是传统的七夕情人节。

每个妙龄单身女子在那样美妙的日子里都会收到一些简讯。这些短信有的赤裸裸很直白的求爱，有的怕遭拒绝则委婉含蓄的暗示想要交往的意思。

有很多男人会选择在情人节的时候对自己心仪的女子表情达意。但是，由于担心遭拒绝后，连朋友都做不成，于是往往会选择在这样的一个节日里，用貌似轻松平常的方式来试探女方的心意。

女孩子如果也想趁机试探下自己暗恋的男生的心意的话，也可以利用这个暧昧的节日气氛，给他发一条暧昧的短信，看其反应。

一、发一条或几条并非求爱的，却有些搞笑的短信，看对方的反应，对方如果有意思的话，一般都会主动的响应对方，如果无意的话，要么就是报以沉默，要么就是回一句：“无聊”。

二、在估计对方有意思的情况下，直接从简讯集锦类的书上挑选求爱的短信，挑那种最煽情的发过去，然后天雷勾动地火，热恋开始了。

在情人节那样暧昧的节日里，女人无论处于何种身份，能收到男人示爱的简讯，都是幸福的，起码证明了自己的魅力。但是，切记的是，即便不喜欢人家，也千万不要恶言相向，那样就太没修养了。

婚外情人的简讯

在情人节这样充满暧昧、情欲的日子里，自然少不了婚外情人的热闹故事情节。人啊，一辈子很少有真正快乐的时候，单身的时候吧，你需要情感；有了情感，你需要性欲；性欲满足了，你忽然渴望自由了……我想，不管是男人还是女人都是那么地惧怕婚姻的失败，因为倾巢之下不复完卵，可一个个伤痕累累的男女因为寂寞、报复、生理需求却又去继续攻击着另一个个家庭，就像木马一样，令一个个家庭又因第三者的问题继续重演着悲欢离合的故事。

在情人节这样特殊的日子里，情人发来的简讯不但是最魅惑的毒药，而且还是引发婚姻解体的炸药，更像是企图攻入别人计算机的木马或病毒。有很多的丈夫或者妻子，在外面有了新人，但就在还没计划抛弃旧人时，旧人就已经凭借其对自己冷淡的态度猜测到了外遇的问题，只是欠缺证据。而情人节的时候，手机和MSN都是捉奸的最好工具。因为这一天，偷情的那一对儿，也是一样的激情浪漫，一样的忍不住发一些暧昧的简讯。这就让专门守候着的那位成功的抓住了把柄。

不要纠缠分手的旧情人

她在上个情人节给她爱过的男人发了一个短信，那是内心最真实的想法，她说如果上天让她决定做最后的选择，她一定选择留在他的身边，而不是现在的男友。短信发过去后，她就后悔了。她的直觉是非常的正确，因为前男友的女朋友打通她的电话，臭骂了她一顿。这个还不算，前男友的一句话，她是听得真真切切：“贱女人，你以为你是什么东西！”

情人节，不要纠缠曾经的情人。也许我们的本意不是在纠缠，但一定有相关者认为这个是纠缠，虽然你的用意很真诚，也或者纯粹是为了思念，表达一种问候。因为即便前男友默认你的心声是在在乎曾经的爱恋，可是他的新女朋友在说：不要，这是藕断丝连！因而你的问候造成了新的麻烦。

情人节，不要纠缠曾经的情人，不仅仅是一个忠告，即便你是善意，也是很危险很容易给对方或者第三者造成伤害的。其实，错过了，就应当正视现实，给对方最真的祝福，而祝福不是要你说出来，这个时候，放在心里比说出来更能说服你自己：这样很好，这样才是对曾经的情人的尊重。不然，很多意想不到的后果会猝不及防地出现在几个人的生活里，让一切都变得无法收拾。记住情人给过你的快乐，能让自己快乐。快乐过的你在玫瑰心动的日子，心怀对爱情的感念就已经足够了。

5.当男人像个大男孩的时候

男人总是在社会中扮演刚强、坚毅的角色。男人只有在自己最信任最亲的人面前才会像个大男孩一般单纯、可爱。

男人也撒娇

撒娇，是因为脆弱。谁都有脆弱的一面，谁都有渴望抚慰的需要。那么，谁是满足自己抚慰需要的最合适的人呢？当然是母亲。这是生命一开始就留给我们的大脑印迹，而且日后的生活里，母亲又一再地用自己的举动强化着我们的这一印迹。

于是，我们的潜意识里形成一个情结：母亲是一个无条件地呵护我们滋养我们抚慰我们的人。我们形成了对母亲的依恋，母亲成了我们撒娇的对象。但是，母亲不能伴我们终生。所以，在我们的心理上，就把和我们潜意识中和母亲形象相仿的，起到了母亲作用的人，当成母亲。这个人可能是任何一个人，而且经常变化。

夫妻之间，尽管有时候丈夫可能成为妻子心理上的母亲，但更多的时候，还是妻子成了丈夫心理上的母亲。在性别角色的分工中，女性本身就具有母性的特征。

这种性别角色的不同，是男人更容易在女人面前撒娇的原因之一。

再一个原因则是社会角色的不同。尽管我们一再强调男女平等，但我们的社会，仍然是一个男权社会，男人一直扮演着强悍的社会形象。

强者形象给男人带来某些特权的时候，也给男人带来了更多的心理压力。从小，男人就接受着这样的教育：你是男子汉，男子汉要刚强。即使在最新潮的家庭，也难免把男人看成全家的重心。遭遇风雨的时候，不更是首先由男人来遮风挡雨吗？你是强者，这就是男人的社会角色。

男人的这一社会角色不过是社会文化的产物，男人并非钢浇铁铸，在自然本性上和女人一样，都有脆弱的一面，都有心灵的伤痛渴望抚慰。由于男人要扮演强者这一社会角色，就得比女人承受更多的生活压力，而在公众场合比女人更少拥有宣泄的机会。但人总需要心理的自我调节，于是，回到家中，他们便把自己的脆弱暴露给心理上的母亲，以获得心灵的抚慰。

男人也耍赖

耍赖是女人和小孩们惯用的手段。而有很多时候，男人们也耍赖。耍赖的主要原因一是为了维护自己的自尊心，二就是一种变相的撒娇。前面刚说过的话，过一会你再问，他就说不记得了。这常常让女人们哭笑不得。

男人最惯用的耍赖方式就是先喝酒，喝完酒后来找女人。之所以喝酒，有两个好处：其一，可以让女人误会以为男人是“酒后吐真言”会更加相信男人的鬼话；其二，酒后说过的话可以随时以“我不记得了”为理由收回，或者是酒后做了什么，醒后完全假装没发生什么。人家是喝酒后说的话，做的“错事”不是清醒时候的承诺，当然可以理所当然的不算数了。所以说，女人们，当一个男人故意在酒后来找你的时候，你千万要警惕了，他这么做的目的就是准备着日后要耍赖的。

还有的耍赖就是，明明是他理亏，他不好意思像女人那样无理取闹的的争辩，或者是没面子回答女人的质问，于是就采取沉默的方式来耍赖。

男人也织毛衣

织毛衣应该是心思细腻的女人们做的活计。如今，时男人们也开始学习织毛衣。过去女子织毛衣的主要目的是为了生活需要——丈夫和孩子需要冬衣。而现在，无论男人还是女人织毛衣，已经不再单纯的是因为生活需要了，而是上升为：织毛衣不但可以使人产生成就感，而且可以减轻各种压力，有助于放松自我，堪称“新式瑜伽”。

在美国，毛线店和编织店的生意开始变得红火起来，以编织为主题的聚会活动应运而生。如今，就连男人们都有了自己的编织店，宣称织毛衣并不是女人的专利。每周五的晚上，位于纽约格林尼治村的一家编织店都会举行“男人之夜”聚会，不少热爱编织的男士到那里学着给自己或女友织一件毛衣。

“男人之夜”的发起者乔希本尼特在纽约下曼哈顿地区开了一家“纽约编织店”，专门召集对编织感兴趣的男士，试图打破编织是女人专利的传统观念。他在商店网站上打出广告：“你是男子汉吗？如果是，来织毛衣吧！”他还在街边树起一块醒目的广告牌，上写道“男人之夜，9点起不限时，请自带酒水。”

热爱织毛衣的男人们，不一定就娘娘腔，但是确实都比那些不织毛衣的男人们心思细腻，有家庭责任感，对生活和事业有着很明朗的态度。

Part 8男人的自卑和恐慌

1．男人的性自卑

在很多影视作品中，尤其是色情片中，仿佛男人天生在性方面各个都很强一般，其实，男人们在内心里或多或少都有着一定程度的性自卑，只是所有的男人都不肯承认罢了。

性能力的自卑

虽然男性是“优越”的性别，男人是强者，而且自负得要命，但是，男人也有自卑的时候。男人自卑心理的产生，常来源于以下的原因：

在男人所产生怀疑的众多因素中，最可怕的莫过于对自己的性能力缺乏自信了。性能力的发挥是与主动者的心理和接受者情感程度有直接关系的；如果一个男人在内心深处对自己的性能力缺乏信心，心理上就会产生障碍，而这种障碍又直接阻碍了他性能力的发挥。在经历过几次不成功的性生活之后，这种怯生生的怀疑就会变成沉重的精神负担和自卑心理。一旦在性能力、创造力等主要能力方面缺乏自信，就会将自己的性别优越感忘得一乾二净，坠入自卑的泥潭难以自拔。

另外，黄色种族的男人由于体质、遗传、营养等问题，性能力一般都没有别的种族男人厉害。而在很多色情盘片中，里面的男主角总是像一匹不知疲倦的种马，勇猛无敌。这让很多黄色种族的男人相形见绌的自卑。

出于对自身性能力的自卑，很多男人籍着传统的借口衍生出一种所谓的“处女情结”来，其实就是担心自己的女人经历的男人太多了，在比较中觉得自己不如别人。

实战技巧：

女人不要以为男人会因迷恋某女人“床上功夫高”而神魂颠倒；起码初次上床时，女人你不要表现得“太强”，女人性欲太强，玩的花样多，会让男人没有安全感，觉得此女定然身经百战，不敢同你继续往感情方面深入交往。但是如果已经是老夫老妻了，女人就应该努力提高床上功夫，增强夫妻之间的联系。

惧怕被拒绝

男人尽管有时候因怀疑自己的能力而表现出犹豫和胆怯，然而更多的男人在更多的情况下，还是敢同厄运做殊死搏斗的。男人真正惧怕的对象是女人。男人最怕被女人拒绝。无论是邀请女士跳舞，还是向女士求爱，都怕遭到拒绝。

被女性拒绝最具有伤害性的要算性的拒绝了。—旦在男子激情难奈的时候被女性直截了当地拒绝了，他很可能从此患上阳萎，严重者可导致性能力的丧失。被拒绝后所产生的自卑感，一般很难通过理智消除，往往需要一段相当长的时间，才能恢复男子汉的自信。因而，很多男人在面对自己心爱的女人的时候，都反复思量着怎样表达才不会被拒绝。有的男人用情人节送礼物的方式试探；有的男人托朋友探女人的口风；有的男人故意酒后对女人表白，如果被拒绝了，酒醒后还可以假装不记得了……

害怕被拒绝还表现在择偶上。很多男人明明对于那些美丽的、有才华的优秀女人十分向往，却总是觉得对方是白天鹅，自己是癞蛤蟆。由于担心自己的追求得到的只是对方的嘲讽，往往连追一下的勇气都没有就先否定了自己。觉得只有对那些比自己略差些的女人示爱，被拒绝的几率会低些，而且即便被拒绝了也不会被人嘲笑为“癞蛤蟆想吃天鹅肉”就是由于这样的心理因素，导致社会上最优秀的女人往往会落得没人问津的寂寞红颜的下场。

实战技巧：

优秀的女人，已经高高在上，就不要再摆出一付高不可攀的样子，那样只会吓跑很多追求者。当然，不是鼓励你要倒追，而是应该尽量平易近人些，对于觉得还不错的男人，要知道怎样恰当的暗示，暗示对方来追求自己，而不是冷冰冰的什么信号也没有。

惧怕失败

男人较女人更注重成就感，因而对失败恐惧要比女人强烈得多。事情偏偏就是这样：怕鬼偏有鬼！内心深处越是惧怕失败，就越显得神经质、越容易出差错。

女人也并非不怕失败，所不同的是女人在产生自卑感的同时，还可以轻而易举地找个借口为自己开脱。而男人是属于不能找借口的性别，男人是主宰社会、负担家庭的性别。失败，对于男人来说，显得异常可怕。

自卑感是一种普遍的心理现象，没有自卑感的人几乎是不存在的。不同的是，有的人仅在人生的某一阶段产生自卑感，而有的人的自卑感将贯穿一生。有很多女人爱上已婚男人后，苦苦等待多年也不见男人离婚娶自己。于是，就极端的怨恨男人，说他们是玩弄了自己的肉体，欺骗了自己的感情。在心底里恨男人，恨男人其实最爱的是家里的老婆，不是自己。其实，男人不是不爱她的，只是男人的年龄已不再年轻，他们因为惧怕离婚而引起的身败名裂，惧怕因为离婚而一无所有的处境。

2．没有钱会让男人恐慌

钱不是万能的，但没有钱却是万万不能的。钱财就是男人的第二生命，没有钱的男人犹如缺少水分的植物一样憔悴，其恐慌程度不亚于美人被整容失败。

没钱的男人很自卑

看见有钱的男人买房买车，买高档礼物送女人，还可以时常“外面彩旗飘飘，家里红旗不倒”……这一切都让没钱的男人很自卑。

没钱的男人，如果能够意识到自卑对自己造成的困扰和影响的话，以积极主动的心态重新认识自我，发掘自身的潜在能力。树立战胜生活困难的自信心，也会有咸鱼翻身的那一天。

实战技巧：

女人你如果爱上的就是一个没钱的男人，他已经很自卑了，你就不要再做任何打击他让他自卑的事情，而是应该努力帮助他找回自信，只有充满自信心的男人才会成功。

没钱的男人更可怕

很多女人以为没钱的男人很可靠，其实这个想法根本就不科学。是的，“男人有钱就变坏”的例子比比皆是，但是没钱的男人就真的那么可靠吗？

当一个有钱的男人遭遇一个富婆的时候，他根本就不会因为觊觎女人的财富而抛弃糟糠之妻，有钱的男人对外面的女人仅仅是图新鲜感的玩弄而已，就像小孩喜欢玩具一样，玩完一个再换一个玩，不论外面有多少玩具吸引他，他都会回到自己的老婆孩子身边承担起家庭的责任。

而没钱的男人，因为一直抑郁不得志，嫉妒有钱男人的“潇洒生活”，十有八九的不会有一个坦然的心态来面对生活。做没钱男人的老婆，他穷的时候，你得陪着他吃糠咽菜、忍受清贫、过着捉襟见肘的尴尬生活；因为没钱，养活一个女人都很难，故穷男人是没条件去花心的，但是，他这个“忠诚”是因为没钱而被迫的“忠诚”，当有朝一日他能咸鱼翻身的时候，就是他变本加厉补偿自己的时候！

当有钱的男人遭遇富婆的时候，因为根本就不缺钱，所以就没必要为其做出抛弃妻子的举动来。而没钱的男人大部分都会在权衡利弊后紧紧的抓住这个“机遇”，决绝的抛弃妻子！比如陈世美，就是穷男人变心的典型代表：秦香莲在他穷困窘迫的时候，不嫌弃他穷，为他做牛做马的赡养老人，抚养孩子，而当他考中状元成功咸鱼翻身后，第一件事就是为了巩固地位，娶代表荣华富贵的公主……后来竟然为了“前途”狠心的几次三番的做出“杀妻灭子”的勾当来！

没钱的男人要从小事做起

有很多没钱的男人，常常自怨自艾的叹息，说什么自己看出某些商机来了，只是没本钱去启动云云。你若问他，怎么看出那就是商机来了，他会口若悬河的条分缕析的给你讲他的重大发现，以此来证明自己并非庸才，只是苦无运作资金而已。

这样的男人，其实就是好高骛远，不够脚踏实地。他能够“发现”赚钱的商机，说明他还不是个整日浑浑噩噩满脑子糨糊的粗人，只是有些浮躁而已。

如果女人，你恰好遇到并且爱上的就是此类浮躁型的没钱男人，那么你应该劝他放下虚拟的自尊，脚踏实地的从小事做起。“不积泥沙，无以成山丘；不积细流，无以成江海”、 “不积跬步，难以成千里”这样的道理，你应该仔细讲给他听。纵观那些成功的商业巨子，经济奇人，哪一个不是从底层社会摸爬滚打，披荆斩棘，一路血泪走过来的呢？

那些有钱人，他们一开始的时候，也都是从小事做起，以小钱起家，逐步走向事业巅峰的。

3.事业无成让男人自卑

男人的一生，就是拼搏的一生。男人到了一定年龄段后，就可以沾沾自喜的享受事业成果了，而那些因为种种原因事业无成的男人由于没有可以傲人的业绩，自然而然的心理上很自卑。

酗酒的男人

有的男人因为做生意需要应酬而喝醉了，是很正常的。而有另外一些男人，他们的工作并不需要他整日去饮酒，却总是喝的醉醺醺的深更半夜归家。这样的男人就是典型的酗酒男人。

酗酒的男人，之所以酗酒，是因为他的内心里很郁闷。现实生活中可以让他郁闷的事情实在是太多了：上司对他工作成绩的漠视或者打压、老婆对他工资收入的不满、自己的孩子总是不如人的攀比、心仪的女人嫌弃自己的经济条件……这样的男人，基本上总是在社会的中上层或者中下层之间游移着。想上，总有无形的力量限制着他上，想下又接受不了底层的清贫生活。总是要承受着苦不堪言的工作压力，却又舍不得离开这个工作……这样的男人，往往年龄都处于不老不小的年纪，他们的事业，基本上都是别人的事业，年复一年的“为他人做嫁衣裳”让他们极不甘心，但是自己又没有那个魄力去开创属于自己的事业。

喜欢酗酒的男人，其实性格上总是有着很懦弱的一面，遇到凡是不能或者不想面对的事情时，他不想对任何人倾诉，唯有大量的饮酒，用酒精的力量来麻痹自己内心里的痛苦感受，来逃避一些让他无能为力的问题。

城里的凤凰男

在我们生活的周围，有很多这样的男人：他们衣冠楚楚，举止文雅，且有着不错的学历和职业，但是他们的双亲都是乡下人，他们的亲戚也都是农村人，他们是集全家的力量，从山窝里飞出的凤凰，他们肩负着改变家庭命运的重任。

千万别以为他们拥有着高学历和好的素质就能抹煞掉他们乡土的痕迹！虽然外表上同城里男人没区别，但是内心里的很多传统的东西是根深蒂固的，很多的生活习惯也是根深蒂固的，不是哪个女人就轻易能改变的。

凤凰男，如果事业有成的话，还可以稍稍缓解寒微出身的自卑感。如果事业无成的话，那么他的自卑感会比别人加倍的强烈。

在乡下，没有儿子的家庭是很没面子的，是生不出儿子的女人最大的罪过。在乡下，如果第一个孩子是女孩，那么女人就得再接再厉一直到生出男孩为止。如果城里的女人一定要嫁凤凰男的话，那么就得能保证生儿子，如果不想生孩子，或者不想为了要儿子“再接再厉”的话，那么这段婚姻就很有可能在男人亲朋给的巨大压力下崩溃。

凤凰男骨子里都很大男子主义，没办法，这是祖传的门风，是他从小生长的环境潜移默化的结果。女人在婚后，不论你是否愿意，你都得做那些保姆、佣人们的工作，伺候着络绎不绝的乡下亲戚，否则就是“不贤慧”，是要被婆婆念叨的。如果恰好这个男人十分孝顺，孝顺到要同父母居住在一起，天天伺候着的话，那么服侍公婆的这个任务理所当然就要落到女人的身上了。女人如稍有不周，就得接受被公婆向丈夫的投诉，然后被骂或被打。没办法，人家乡下的女人都是那么过的，你既然选择了凤凰男，就得做好三从四德的准备。

实战技巧：

女人你如果不想在自己的婚姻生活中备受折磨的话，最好不要选择凤凰男做终生伴侣。如果已经选择了，那就要努力调整你与他之间的不同，必要时因为爱，不得不宽容妥协。

怕老婆与打老婆的男人

事业无成的男人，还有两个典型的现象：怕老婆或者打老婆。

有着成功事业的男人，每天忙碌着做事业，忙碌着应酬，即便稍有闲暇时间，还得用来去风流，哪有时间去怕老婆或者打老婆呢？而那些事业无成的男人，要么是窝在某个公司里做着不咸不淡的工作，要么就是一边做着普通的工作，一边愤青般的郁闷着。

怕老婆的男人，一个最主要的原因就是因为自己的收入不高，自然而然的觉得对不起老婆，所以工资卡、奖金全部上交给老婆去安排家事。而打老婆的男人，则是因为事业无成又承受了太多的心理压力，心情烦闷暴躁，不敢对外人发泄，还不敢动手打自己的老婆吗？

4.男人怕后院起火

每个男人在社会上都觉得自己是个勇往直前的勇士，在他奋勇拼搏的时候，如果遭遇来自后方的背叛，那是最痛苦不堪的了。

男人怕被背叛

男人在社会上，就像将军在战场上一样，往往需要后方的全力支持，才能安心的打拼。如果男人很努力的为女人、为孩子打拼着，女人却因为耐不住男人不在身边的寂寞而背叛的话，真的会沉重的打击男人。

现在时常听到有些男人发出了相同的声音——离婚对男人的打击程度要比女人深，男人比女人更怕遭遇背叛！

男人在外面打拼的时候，或许会逢场作戏的结识新欢，但是，他会尽量隐瞒事情。无论情妇是怎样的痴情，怎样的纠缠着要求男人抛弃结发妻子，男人们都不会轻易离婚的。除非这个情妇是个真正的公主，否则没有男人会为了另一个女人的感情而折腾自己的婚姻。

女人的背叛就不同了，女人一旦爱上婚姻外的男人的时候，离开就是决绝的，没有回旋余地的。扔下孩子和没有心理准备的男人去过单亲家庭的日子，这是最让男人们恐惧的事。

男人比女人更怕离婚

婚姻不仅仅是两个人感情的事，还牵扯到孩子、财产及双方的老人。都说女人怕离婚，其实男人比女人更害怕离婚。很多男人尽管心里早就不爱枕边人了，甚至早已经金屋藏娇，另筑爱巢。但是，他们仍然害怕离婚。

原因基本上就三点：

A、怕孩子受伤害

孩子是离婚问题中最大的问题之一。父母的离异往往会对孩子的心灵造成无法弥补的创伤，有的甚至会导致日后成年中很多行为的异常。为人父母者，如果只为了自己而对孩子造成无法挽回的伤害，真的最是后悔莫及。

B、怕财产因离婚而遭受被分一半的损失

“清官难断家务事”，有人说，经过婚前财产公证，就不怕离婚时的分割问题。可是，有很多夫妻在结婚时还是贫贱夫妻，结婚后经济状况才慢慢好转起来，这过程中的功过是非，是外人及法官都无法判断的。如果离婚的话，那么男人多年在外辛苦打拼的公司就得分给前妻一半，所有的财产差不多都得分给前妻一半，想想就让男人们肉疼。

C、怕新妇不能像旧妇那样服侍自己的父母

现在的很多女孩子不但家务事做不好，对待公婆的态度更是冷漠甚至恶劣。而很多女人，虽然很多地方都一无是处，但是对丈夫的父母却是服侍得很妥帖。公婆也很习惯了这个媳妇，如果男人贸然离婚娶新妇的话，就得冒着新妇很可能不能像旧妇对待公婆那样好的风险；很多时候，尽管男人对旧妇诸多不满意，就冲着她对自己的父母好的颜面上也不会轻易离婚。

另外，无论社会的风气多么开放，一个离婚的男人都意味着是“不喜欢负责任”的潜台词。这严重的影响到男人的社会形象，甚至影响到男人的前途。

家是男人的港湾

婚姻是十分复杂的社会问题。两个完全来自不同家庭，接受过不同的教育的男女，因为一纸婚书而被绑定在一起后，就开始了关于作息习惯、饮食风格、共同生活用品的品味、各种各样爱好的彼此适应和磨合。于是，每一场新婚都是男女之间互相征战的开始，在这场没有硝烟的战争中，最后要么就是两败俱伤，黯然分手，要么就是彼此迁就，互相包容对方的一切习惯。

结婚了，你的时间不能自己完全做主，金钱也不是你一个人的了（离婚了要分掉你的一半），书桌也不是你一个人的了，有人抢你的电视遥控器了，你想看球赛她想听音乐，连你的身体都不是你自己的了，有人要与你共享这一切……婚姻滋生出诸多烦恼，演绎出了分分又合合的家庭悲喜剧。

即便如此，男人还是会把家当成港湾，哪怕这个港湾并不是自己喜欢的。他也会努力坚持下去，直到不能再坚持为止。不得不离开一个港湾后，男人会马上再为自己找个港湾。因为，没有家庭的负累，男人就会感觉自己像个无主的孤魂，像只无处停泊的小船。

5．男人比女人更怕年龄

都说女人惧怕年龄，其实男人比女人更怕年龄的增长，因为在如此竞争激烈的社会上成为老人的潜台词就是：无用。

男人怕发福

一般来说，二十五岁之前的男孩子除了有肥胖症的特殊情况外，一般都是身材或瘦削结实，或肌肉健壮有力。到二十五岁之后，如果不注意运动，不注意饮食问题，那么啤酒肚就会悄然开始生长起来。到三十多岁时，就会有相当多的男人腹部如孕妇般，或微微隆起，或圆滚滚的腆着。肥胖先从最缺少运动的肚腩开始，逐渐整个身体到处都开始囤积脂肪，整个人变得臃肿不堪起来。很多严重的问题就接踵而来了：

首先，肥胖的男人身体内堆积了太多的脂肪，这些脂肪促进了体内雌激素的过分分泌，导致男人的乳房也“发育”起来。内分泌系统紊乱后，正常的性功能也就开始下降了，变得对性事不敏感，或者力不从心。

其次，肥胖的人不但甘油三酯水平高，而且胆固醇水平也高，胆固醇存积的地方是血管内壁，阴茎的勃起就是靠其中的三根海绵体充血，由于血管壁的胆固醇大量囤积，导致海绵体弹性降低，血液充盈困难，影响勃起。

再有，性爱运动本身就是一个激烈的、消耗体力的运动，胖男人一次性生活下来，往往会累的头晕眼花，气喘吁吁，别人都是轻装上阵，他却是披挂着大堆的脂肪，能不累吗？

所有的胖男人们都不肯承认自己的性功能低下，性欲欠缺，但是，他们心里也明白，发福对自己造成的恶劣事实。于是，很多明白这一点的男人要么就迫切的减肥，要么就是努力控制着体重。

男人怕变成老人

女人们担心自己人老珠黄后会遭男人抛弃。其实，男人们比女人们更怕变成老人。女人们所谓的害怕，无非是明明知道对岁月的不可抗拒，然后还要故意哀叹几声：“呀，我老了以后，你还会这么爱我吗？”于是，男人们定然会回报以信誓旦旦的诺言：“爱，无论你多老了，我都爱……”

得到男人们的承诺后，女人们就心安了，就自然平静的接受着自然的规律。

人们长说“男人四十一枝花”，是的，男人们到了四十岁逐渐变得事业有成，家庭稳定。因为事业有成，经济条件的优渥，使得四十岁的男人看起来是那么的富有魅力。但是，岁月如飞刀，刀刀催人老，岁月不仅在美人脸上刻下衰老的痕迹，而且也在男人脸上肆无忌惮的划上沧桑的符号，这种符号，意味着衰老的开始。

四十多岁的女人悲哀的知道，再往前走就是更年期的光临了，既然无法逃避，也就欣然接受了生命的安排。而四十多岁的男人呢？虽然没有女人那样明显的更年期表现，但是性功能的大幅度下降，身体发出的各种衰老的信号，让他们有苦难言。于是，他们开始怀念青春的感觉，渴望青春的感觉，甚至用同青春少女或少妇的交往来安慰自己：我还没有老！

男人们一生习惯了做命运的主人，做社会的主导，变成老人后，过着不再是主导的日子，那种严重的失落感觉是女人们所体会不到的！

四十多岁的男人们，在有一定的经济条件下，通常都会想尽办法来捉住青春的小尾巴，好好风流潇洒一下，在迈进老年之前，最后快乐一把。

男人怕失去社会地位

数千年都是男人做社会的主导力量。一切都以男人的需要为轴心。男人们从还是男孩的时期就开始意识到自己身为一个男性的优越性。他们常常用来鼓励自己的话语就是：“我是男子汉！”

男子汉就意味着要承担很多的责任，男子汉就意味着要很坚强，要能保护和照顾包括女人在内的老、弱、病、残。社会赋予男人责任的同时也赋予了他一定的社会地位，所以男人们很在乎自己的社会地位。

没有社会地位的男人是很卑微的，甚至是可怜的。这让拥有着好的社会地位的男人们更加恐惧失去社会地位。为了不失去社会地位，他们甚至可以说是不择手段。

做为有良好社会地位的男人的亲人，真是一件很不容易的事。做为他的妻子，当他发生性丑闻的时候，不但不能谴责他，还得尽量去帮他遮掩；做为他的子女，为了保护和巩固他的社会地位，必要时还得牺牲自己的爱情，为他去做“政治联姻”交易。

男人在官场上，为了在自己退居后还可以做“太上皇”，总是会事先将自己的心腹安插在他所能伸手到的地方。

男人在情场上，如果女人不会破坏他的社会地位，当然会被好好爱惜。而一旦有可能伤害到他的社会地位，他第一件事做的就是不留后患的铲除这个女人，最极端的时候甚至会花钱买凶。

Part9 男人职业的心态

1．男人的职场优势

男女之间相比较起来，男人的意志力总是比女人要强烈些。遇到悲伤挫折的时候，女人总是首先想到：“哦，我是女人，我不行。”在这样灰暗的心理暗示下，意志力自然就薄弱起来，结果大部分的女人们都是一事无成。而男人们在遇到悲伤挫折的时候，总是这样想：“哦，我是男子汉，我一定能行！”在这种勇往直前的心理暗示下，意志力自然就强大起来，结果大部分的男人在这个社会上都能找到属于自己的一席之地。

男人比较有魄力

我们不能否定某些优秀的女人确实很能干，在职场上，大部分的女人们都没有男人有魄力。在工作中偶尔遇到“脏、累、苦”的事情时，女人们马上表示：“那个我干不了……”而男人们通常都是二话不说，挽起袖子来就下手干；遇到需要大量饮酒的应酬时，女人委婉地表示：“我不会喝酒……”而男人们通常都是二话不说，醉死方休；当遇到喜欢色情服务的客户时，为了巴结大客户，男人们即使自己不喜欢嫖，也会假装很“轻车熟路”的样子带领他们去“花街柳巷”，女人遇到这类客户时则很尴尬了，能成功处理好这类问题的女强人还真不多。

女人的娇滴滴，这不行、那不可以，使得男人们在工作中总是显得比女人有魄力。这也是很多公司在招聘工作人员时尽量选择男人的根本原因。

在男人同男人的较量中，凡是魄力强的男人，百折不挠的追求事业，大多数最后都会成功；凡是魄力弱的男人，无论他原本头脑有多么灵活，最后都会碌碌无为一生。

实战技巧：

女人如果没条件直接嫁入豪门享受荣华富贵，那就要退而求其次的选择有潜力的男人来做婚姻的投资。在对男人的综合素质暗自评估中，应该有魄力占第一位，然后才是头脑聪明占第二位，之后才是学历什么的。

男人有多余精力从事兼职

男人在年轻的时候，总是有着用不完的精力，和游刃有余的工作时间。这是大部分体质娇弱的女人们所不能媲美的。下面是男人们从事兼职的利与弊：

A、一举两得

首先，作为一个普通的上班族来说，每月固定的领那么点薪水，只够维持温饱的生活。而兼职不但可以使自己的潜能得到更加充分的发挥，提高了工作能力，拓展了知识面，同时还获得了一份不菲的收入，对于个人来说，真是一举两得。

其次，对于用他们的单位来说，可以节约成本，提高资金的利用率和工作效率，减少了投保、福利、培训等费用。再算上直接的经济效益，用人单位也是一举两得。

B、利用兼职作为改行前的热身活动

由于某些职业总是有不稳定感，随时会有不可预料的变故发生。适时的从事兼职可以在本职工作发生变故前积累一些经验，为以后的工作提供一些从容的条件。

C、兼职被老板发现后

如果你做的兼职太多，使本职工作成为副业，被本职工作的老板发现后，老板们通常会有如下反应:

1．认可你的能力，通过加薪或委以重任的方法让你在现有的岗位上达到你的目的。

2．不再重用你，直到你自己识相离开或者等物色到接手人员就辞退你。

3．直接辞退你。

男人可以边工作边创业

上班的风险小，收入稳定，但基本不存在暴富的可能，买房买车只能是遥不可及的梦想！创业的最大好处是有可能在短期内致富，未来可能的回报会很大，但风险也大，血本无归的例子很多。

如果辞职之后再创业，前期完全是投入期，基本上只有支出没有收入。由于经济收入和发展完全就压在这一条在线，创业者很可能因为缺钱而首先考虑能够马上赚钱的事情，而把原来的创业计划打乱。因为没有了后路，焦虑、精神紧张、压力过大，导致无法按部就班发展事业，在这种情况下创业难度十分大。

事实上，很多上班族一年中几乎有三分之一的时间是在假期中度过的。如果，勤恳一点，少点吃喝玩乐的时间，还是可以开展创业活动的。

边打工边创业可以从比较小的项目起步，有效的利用公司的各种资源来降低自己的运行成本。男人由于比女人有魄力、肯吃苦，往往能够独立承担边打工边创业的双重压力。

实战技巧：

夫妻同时工作，创业前期投入精力较多时由两个人轮流来负责，谁有时间谁就多做点，等到生意逐步运转开后，再由工资比较少的一方辞职全力以赴去开展自己创业活动。这样一来，经营上的风险明显的降低了，自己生意的远景规划也能有条不紊的开展起来。

2．男人以工作为己任

男人的社会角色决定了男人必须要以工作为己任。

工作是自尊

在社会上，成天无所事事、不思进取的男人是要遭人唾弃的！没有工作的男人一身的颓废，很容易让人能感受到来自他身上的晦气。因为没有工作，物质生活紧张匮乏，甚至于向女人伸手要钱花。

女人呢，在其社会属性中，向来是被看做理所当然应该受到男人宠爱、呵护的。在社会传统的眼光中，“男主外，女主内”是理所当然的行为。如果一个大男人长期的不工作，却安然的享受女人工作的成果，那么他在社会及所有的家庭成员中是没有地位的。没有地位的男人，又能怎样维护时刻可能会接受到嘲讽的自尊？

从事工作获得的薪资报酬有多少之分，但是所从事的职业是没有贵贱之分的。无论收入高低，只要所做的工作是有价值的，都会被人们尊重。人类的历史就是劳动的历史，只有劳动着的人才有资格说话。在男人与女人构建成的家庭中，有经济来源的人才是真正有自尊的人。女人如果遇上一个好男人，她可以不用工作一样得到尊重。而男人就不行了，男人也可以遇上一个好女人，但是他仍然必须保持自己的工作，否则就算女人不介意，他也会被众人的口水淹死，一句“吃软饭的”就可以让男人完全丧失了自尊！所以，工作就是男人的自尊，为了自尊，男人必须工作！

工作是一种责任心

时下，各行各业的人都在积极寻觅兼职。的确，兼职带来的额外收入很是令人心动。但是，并非所有人都适合从事兼职的。

首先，把本职工作做好。在做好本职工作的基础上，如果有闲暇时间，才能考虑去开辟兼职的路子。年轻人往往都是公司里的核心力量，而且正是在工作中锻炼自己、提高自身业务素质的大好时机，如果为了兼职过多分散精力，势必会影响自己本职工作的发展，也会影响公司的整体利益。相信没有哪个老板愿意雇佣总是“身在曹营心在汉”的员工来工作的。

其次，不要被短期获得的利益所蒙蔽，从而放弃对自己本职工作的长期规划，到头来吃亏的还是自己。你欺骗工作的结果就是导致工作也欺骗了你，想要多做事的心态是好的，但是前提必须要对本职工作有一种做好的责任心后，再有了空闲时间才去做第二职业。

有的男人，对待工作的态度很敷衍，却根本不是因为兼职分散精力的缘故。而是，他根本就贪玩、好逸恶劳，没有责任心。一个对待工作没有责任心的男人，你还能指望他对其他的事有责任心吗？

3．拥有非凡魄力的男人

一个成功的男人，不一定拥有好的学历或者任何好的物质资本，而是永远都拥有着不同于常人的魄力。在别人都裹足不前时，他能够审时度势的勇往直前，手脚并用的去努力攀登事业的山峰。

成功的男人都是拥有非凡魄力的

俗话说，“商场如战场”，有赚就有赔。创业既有可能带来巨额财富，也有可能将辛苦积累的“血汗钱”化为乌有。一枚硬币只有两面——正面和反面，当它被抛向空中的时候，再落下来，我们能看到的结果只能有一个——正面或者反面。机会各占百分之五十。同样道理，创业的结局也是只有一个——成功或者失败。如果因为惧怕失败而不去尝试创业的话，那么也就等于拒绝了另一半成功的机会。

拥有300亿元的SOHO中国有限公司董事长兼联席总裁——潘石屹，就是一个拥有着非凡魄力的男人。他从国家石油部管道局经济改革研究室辞职南下的时候，落魄到同一个农民工一起结伴去工地上挑砖头，做苦力；之后积攒了几百块钱后就拉着那位农民工一起去做销售电话机的业务；之后又带着1000元的积蓄拉着这位“兄弟”去闯海口市。在海口市，俩人几经“折腾”后，再次变成身无分文的人。这时候，同潘石屹结伴多年的农民工为了安稳的生活，断然抛弃潘石屹继续去一家建筑工地上干活……然而，不怕失败、勇往直前面对挫折的潘石屹经过16年的奋斗后，赫然成了亿万富翁。

16年后，曾经甘苦与共过的农民工兄弟除了懊悔没有一直追随潘石屹外，依然还在建筑工地上做苦工。

这就是拥有非凡魄力的男人与胆小怯懦的男人多年后的巨大反差。

努力寻找拥有非凡魄力的男人

每个事业成功的男人都不是随随便便就成功了的。他们每个人几乎都有个从默默无闻到风生水起的过程。

那么，女人，如果没有机会直接嫁给成功男人，那么你就应该抢在他们成功之前发现他们，并嫁给他们，当你所持的这支“潜力股”变成“绩优股”后，你的身份地位也就跟着提升起来，即便他要离婚再娶，也是要以付出财产的一半做为代价来打发你走的。

那么，成功的男人在未成功前都有哪些特质呢？

首先，这个男人的大脑里不糨糊，想法清晰，常常能根据自身的条件为自己量身定做切实可行的目标计划；

其次，他不仅仅是嘴上说而已，而是身体力行的朝着自己的目标实际行动，并积极在行动中把握一切可以把握的机遇。

再有，他永远都对生活和工作有着超乎寻常的热情，遭遇困难和挫折的时候，不会轻易颓废，而是擦干眼泪，继续披荆斩棘、星夜兼程的朝着自己理想的近期目标不懈努力。

女人可以没有天使美貌，可以没有魔鬼身材，可以没有傲人才华，但只要有一双慧眼，在茫茫人海中寻找到那只真正的“潜力股”，你的人生就已经成功了一半！这个男人会将你想要的一切通过他的打拼送到你的手里。

有非凡魄力的男人擅于发展团队

一个人的力量是有限的，团体的力量才是真正巨大的。一个真正想要做事业的男人，无论他此时此刻是在为别人工作，还是已经开展了自己的事业，他都会努力编织自己的人际关系，努力打造自己的团队。因为，他深知，一个勇猛的将军后面还得有一只强有力的队伍，这样才能保证多打胜仗，而非自己孤军奋战，最后寡不敌众战死沙场。

有了自己团队的男人，下一步的目标就是根据自己团队的组成因素选择合适的创业模式级努力建设和谐的创业团队。

一个创业的团队就像一个军队那样，由这个有能力有魄力的男人组织领导起来，然后根据现实情况，将一切能利用的力量调动起来使用，并努力协调好团队内部的各种复杂关系，充分调动团队内成员的积极性，互相协作、利益互惠、团结一心的去开创事业。而不是像腐朽的政客们那样，没事就挑唆起内部的党争现象，起内讧，使团队的作战力量还没进入商场上就已经因为内讧而四分五裂。

一个努力发展自己团队的男人，在言谈举止之间就已经隐然的具备领袖的气概了。相信很多女人们，对于胸无大志的猥琐男与志存高远的事业男还是能用心、用眼体会得到的。

4．最有潜力的男人是谁

不用拥有学历就可以创业的时代已经过去了。在知识经济浪潮席卷全球，世界经济一体化进程不断日新月异的今天及未来，谁掌握了知识和资本，谁就掌握了敲开财富大门的钥匙！

E时代最有潜力的男人

进入E时代后，攫取财富的人们已突破了年龄的界限。二十几岁的大学生，竟然已经是某获利颇丰的著名网站的总裁；三十几岁的青年才俊居然可以跻身中国前一百名富豪排行榜！

在未来的几十年里，最有潜力的创业者不再是那些低学历、肯吃苦的人们了。而是新一代迅速成长起来的白领骨干精英们，简称“白骨精”。这些人，成长在没有禁锢思想的新时代里，拥有着父辈所没有接受过的高等教育学历，浑身充满着工作的激情。

他们从正式步入社会的第一天起，就以高学历为敲门砖，以高素质为工作实力的起点，跻身于各行各业高收入的领域，并且在这些领域中不断锻炼、成长、成熟起来。

在他们工作了五六年后，一般都有着十几万乃至几十万的积蓄。这个时候，就是真正的分流的时候：大部分人用辛苦累积的钱去按揭贷款买房子，结婚生子用；而少数有着犀利眼光和蓬勃野心的人则是用这些积蓄去做投资，去创业。

当然，最后并非所有的人都能成为大老板，但是，大老板都是从勇于搏击商海的人群中闯出来的“黑马”！

有独家专长的男人

有独家专长的男人通常“吸金”指数也很高。

律师、医生、证劵保荐人、注册会计师等这些不在话下，但我们还忽略了另一些有专长的“吸金”男人：

A、做科研的人

这样的男人，一生只需研究出一项世界领先水平的科技成果，并申请成专利，然后通过各种出卖其科研成果的方式，一夜之间就可以成为富豪。

B、体育明星

搞体育的人很多，但是能拿冠军的人就得算“独家专长”了。在他们还是普通体育队员的时候，就有着不错的薪水，得了某些俱乐部举办的比赛大奖时，还有着巨额奖金的奖励。一旦参加了国际比赛，拿到冠军奖牌后，那就更是身价不菲了！

C、整形医生

这个行业不用做过多描述，没事看看关于明星们在八卦杂志上被曝光的整容费用，就知道整形医生们的收入水平了！

这些特殊的才能，都能增加男人的“吸金”指数，是优秀男人的标签。

Part10 男人情色消费心态

1.男人的兽欲

兽欲是一种动物的本能，人是高级动物，对于本能的行为尽量用理智控制着。但是由于男人的兽欲总是比女人强烈，所以就总有失控的时候。

偷情是一种男人的本能

什么是男人的本能呢？

男人的本能就是在雄性荷尔蒙的驱动下总想同女人做爱，直到终老到完全丧失性功能。

女人的一生有孕产期、每月一次的生理期、及至更年期。在女人们这些特殊的日子里，男人们的本能问题该怎么解决呢？很多女人都说：“忍着呗。”这话说起来轻松，但真要落实到男人那里，还真不是件容易的事。于是，偷情的事，此起彼伏，很多的男人在本能行为的驱使下，到处拈花惹草，踏碎无数芳心的同时，也让自己的妻子痛苦不已。

男人们为什么都十分钟情于“偷情”呢？

不知哪位高人说过：“妻不如妾，妾不如妓，妓不如偷，偷不如偷不着。”很简单的是，‘妻不如妾’，因为妾通常都是后期娶的，比原配年轻漂亮，又乖巧；‘妾不如妓’，妾是固定的女人，而妓女却是每次都不同的女人，性服务还周到；‘妓不如偷’，能偷得当然好，而且不用给钱，又有刺激感；‘偷不如偷不着’，偷不着的才有诱惑感，才有继续想偷到手的动力。

男人们本身就都具有猎奇和冒险的天性，于是，偷情就顺理成章的成为男人的一种本能行为。

虐恋

性虐就是一种极端的欲望，最早的体验是原始人在争得异性配偶后施暴时得到的满足感，欣赏在生殖器官下哀号的躯体和表情的胜利感。

性虐待是对性的一种变相的夸大。性虐待的终极享受在于使异性崇拜、臣服，感到畏惧和无助，但又不受控制的渴求被作践、被玩弄、和被蹂躏以达到生理和心理双方面的快感。

男人是脆弱和孤独的动物，需要比女人更多的关爱和照顾。男性的虐待欲望源自儿时对昆虫和小动物的残害，看着被撕扯开来的昆虫的残体依然执着的挣扎，实在是年少时期无法抹去的快感。年长了便把对异类的残害转嫁到了对同类、对异性的折磨，欣赏的部分也从毁灭到痛苦挣扎的表情，而且手段更高明、更“文明”了。

几乎每一个男人都会在女孩子痛苦地叫床时不是放慢频率，而是更大力的冲击以使自己听到的声音更为凄惨和动听。有着虐恋情结的男人一般从外表上是看不出来的。只有真的到了床笫之间才会原形毕露。在过去的时代，要么是相亲式结婚；要么是执意将“第一次”留到新婚之夜；要么就是按照“先谈感情后谈性”的老套路谈恋爱……结果是，很多女人在婚后才发现丈夫有着严重的性虐待倾向，有的女人只好隐忍了，有的女人则无法忍受而离婚。

压抑着兽欲的男人

“男人因性而爱，女人因爱而性”这话不能说放之四海而皆准，但也确实说得有道理。女人们往往站在自己的角度来抱怨男人的薄情，抱怨男人们因为兽欲而做出的种种荒唐事。却从来不能站在客观的角度公正一点的对待男人的问题。

在婚姻中压抑着兽欲的男人是最可怜、最容易出轨的人群。男性的荷尔蒙像个不停怂恿他做“坏事”的魔鬼般，在他的性欲不能得到满足和释放时，让他像热锅上的蚂蚁般急不可耐的四处去找女人泄欲。

有的女人抱怨说：“我老公在我怀孕期间瞒着我找别的女人了，我不能原谅他！”其实，这种想法是错误的。你老公瞒着你，其实是因为在意你的感受，不想伤害你。如果真的是因为爱上了别的女人，还有必要隐瞒吗？早就对你摊牌离婚了。另外，他找那个女人的最主要原因就是想解决自己的兽欲，不是因为爱。在你怀孕的非常时期，出于对你和孩子的爱护才去找别人发泄兽欲。那女人对于他来说，不过就是泄欲工具罢了。

当然，在女人的婚姻和爱情辞典里，还是建议男人尽量压抑着兽欲比较好，不就是十月怀胎嘛，忍一忍就过去了。

2.男人为什么喜欢一夜情

一夜情里面没有情，只有赤裸裸的性。一夜情不需要男人负责，让男人们趋之若鹜。

嫖妓式一夜情

什么叫嫖呢？

嫖就是指男人同妓女发生性行为而产生的钱肉交易过程。嫖的时间长短，一般分为一次性或一夜的。

一次性的，一般以嫖客在妓女的性服务下达到射精为服务完成的标志。基本上选择一次性消费的男人完全就是憋疯了想排泄才去找妓女的，同我们所有的人憋尿憋疯了上公厕是一样的道理。原理是一样的：为了排泄；性质完全不同。大家憋尿憋疯了花钱上公厕，是理所当然，根本没人管的事。而男人憋精憋疯了花钱上妓女，则是被法律、道德所不容的，被千夫所指的恶劣事件。

如果说男人完全是因为憋精憋疯了而找妓女快速排泄，站在生理角度上还可以原谅的话，那么一夜情式的嫖妓就有点不可原谅了。

凡是选择一夜情式嫖妓的男人就不简单是为了生理排泄了。他们之所以选择一个漫漫长夜来享受妓女的服务，理由很简单：就是为了享受妓女高超的床上功夫。

床上的那点事儿，但凡正常的女人都会呀，为什么就妓女做的“高超”呢？在现实生活中的良家妇女，基本上做爱就是简单的那几个动作、生殖器接触、而后彼此高潮后结束性行为。

对于妓女们来说，她们可以为男人口交、肛交、吞精、被性虐待……以及总总可以完全让男人释放兽欲的性技巧。在那样一个漫漫长夜里，男人因为花钱了，而且此女人不是自己心疼的那一个，所以可以变着法儿，使劲折腾、蹂躏为他性服务的女人。

这就是嫖妓式一夜情的魅力所在。

免费的一夜情

免费一夜情的勾引地点通常都是发生在夜店里。

泡在夜店里的女人通常有六种：

第一种：学生，觉得好玩去发泄青春过于旺盛的精力；

第二种：有一定收入的女性，过所谓的时尚生活；

第三种：成熟女性，为了生意去应酬；

第四种：去助场，为了愉悦气氛；

第五种：高收入却是寂寞难耐的女人。

第六种：职业情妇，专门去那里钓凯子。

去泡夜店的男人则五花八门，来自各行各业甚至五湖四海的都有。其中一些泡夜店的老手基本上都可以算得上是勾女的老手了。

这些男人来夜店勾女，主要有以下几点原因：

一、想排泄旺盛的精液。

二、夜店里的女人基本上不要钱，彼此有感觉，天亮后说分手。

三、夜店里的女人相较于职业妓女来说，虽然性技巧差些，但是比较清洁安全，甚至还可以不用戴套套。

不是所有的男人都有本事能从夜店中勾到免费女的。那些个性内向、不擅长勾引的男人，基本上除非是女人主动勾引他，否则就比较难找到免费的。

那些因为种种心理因素不婚或晚婚的男人，则把在夜店猎艳满足自己的性欲当成了必修课和家常便饭。

网恋一夜情

因网络而发生的爱。既然是“爱”，自然避免不了性，否则只能是网友。

网恋的结果导向有两种：一、是浪漫而美好的恋情；二、是惨痛的教训。

在惨痛的教训里，有一款“网恋式一夜情”，常常让受骗的女人很受伤。本来，网恋是两个人你情我愿的事情，可是为什么到最后，却常常让女人有吃亏上当很受伤的感觉呢？

原因就是，网恋一夜情有本质的区别：女人在这一夜情之前投入了太多的感情铺垫，原以为会收获一个完美的、长期的情人，结果却是男人在一夜情后迅速冷漠或者消失。这让已投入大量情感寄托的女人倍感受伤害。

为什么男人在选择网恋一夜情之前不事先同女人讲清楚，只是一夜情呢？原因很简单：喜欢上网的女人大部分都是精神寂寞，而女人只有因为爱才会愿意同男人上床。如果事先讲明了，恐怕遭到大部分女人的拒绝。

网上就有这么一批未婚的或者已婚的男人，在网上海选自己喜欢的口味，每天锁定几个目标轮流进行情感“攻心战”，让女人从开始时候的冷淡到逐渐打开心扉再到热情似火，按捺不住的要同男人见面。

于是乎，见面自是干柴遇烈火，劈里啪啦。

事后，男人已经满足了猎奇，就已经没兴趣继续敷衍下去了，于是迅速冷漠的撤退，开始对另个女人展开攻势。

3.男人总要求肉体上的亲和

男人是“肉食动物”他们对于女人更多要求的无非是肉体上的亲和，至于心灵交流通常不是放在第一位。

男人的情欲

都说男人是用下半身思考的动物，这个话其实并不是绝对的。如果说，男人仅仅凭着同谁做爱爽就喜欢谁，爱着谁，那为什么他不娶妓女呢？男人也是人，是有感情需要的。但是，由于生活赋予了男人太多的责任和义务，使得他不能像女人那样将爱情当成生活的全部。

是的，男人是肉食动物，离开性就不行。但是，男人更多的时候还是倾向于同自己喜欢的女人做爱。也许这个女人脸蛋不漂亮、胸部还平平、脾气也不是很好，但是，如果她能够成功的钻进男人的内心里，她就是他的宝贝儿、他的心肝，是这个世界上永远让他魂牵梦绕的女人，是唯一最让他心甘情愿娶回家好好疼爱的女人。

这就是男人的情欲，有的时候根本就不可以理喻。

男人的情欲一半来自性荷尔蒙的支配，使得他不由自主的向女人靠近；一半则来自心灵对女人温柔抚慰的向往。

男人的肉欲

男人的肉欲，就更简单了，就是想性交的欲望。

男人的肉欲分两种：

一、单纯的生理发泄，是个女人就行（前面已经分析过了）。

二、掩藏在强烈的情欲需求下的蓬勃的肉欲。这种肉欲，几乎是同情欲成正比的，情欲有多高昂，肉欲就有多高昂。但是，情欲又不能完全等同于真爱。男人真爱一个女人的时候，不但对她有着强烈的情欲、肉欲、还有着强烈的责任感和占有欲。觉得她离开了他的保护就不能活，觉得她不嫁给他，他就痛不欲生。真爱是只针对一个人的，而掩藏在情欲下面的肉欲却随时随地都有可能发生。

平日里，说他喜欢你吧，他又从没表示过，说他不喜欢你吧，他对你还有着一些暧昧的感情。或许，他只是不小心看见你那黑色的蕾丝花边的抹胸，就突然勾起了他的肉欲；也或许是你那超短的裙子不小心泄露了你的春光，就突然勾起了他蓬勃的肉欲；总之，他因你而勃起了。

但是，他因你而勃起，只能说是你成功的挑逗起了他的肉欲，并不表示他的内心就是真心喜欢你、爱恋你的，这一点，女人一定要区分清楚。

男人的心理依赖

男人的心理依赖和女人是不同的。女人的心里依赖喜欢刻意表现出来，肆意到让全世界都知道。

有很多男人，到了该结婚的年龄，不管最后出现在自己身边的是否是最爱的那一个，他都会像渴望结婚的女人那样，为了结婚而结婚。如果说，女人为了结婚而结婚，是因为害怕错过合适的生育年龄、害怕人老珠黄没人要、害怕找不到归宿的话，那么男人又是害怕什么呢？

没有特殊情况下，男人终生都可以有生育力、越成熟越吃香，除非严重的男女比例失调，否则男人根本就不担心找不到老婆，那么男人又为什么早早的就要老婆孩子，要承担责任呢？难道，男人们真的是喜欢疲惫和压力的怪物吗？

男人们当然不是喜欢疲惫和压力的怪物，而是他们同女人一样，有着强烈的家庭归属感。在情感上需要老婆和孩子带来的安定和幸福感。一个没有家的男人，常常会觉得自己就像一只没人管的流浪狗般可怜。所以，男人们尽管知道要老婆孩子的代价就是自己要承担很重的养家责任，他们还是义无反顾的去结婚、生子。

家的平淡、温馨、归属感就是男人的心理依赖的根源。

4.男人都爱喜新厌旧

喜新厌旧是人类的天性，男人将这个天性在两性关系中表现得淋漓尽致。

婚恋中的审美疲劳

两个人天天在一起，当熟悉得如同左手摸右手，再美好的如花娇颜也看不出美丽来了，

产生了严重的审美疲劳。当爱情的激情褪去后，不能把俩人的关系用婚书的契约形式固定成一种亲情，那么男人完全有理由再次选择他理想中的爱情，而根本不必对前女友的一切付出负任何责任。

女人年轻貌美时，可以任意挥霍青春，到人老珠黄时，即便是你愿意，都乏人问津了。

实战技巧：

两人产生审美疲劳了，就要转移双方的注意点，寻求两人的共同话题，发现彼此新的优点，重新来一场属于两个人的新恋爱。

新鲜感的诱惑

对于新鲜感的诱惑，无论男女都是难以抗拒的。只是在婚姻堡垒中，随着年轮的增长，男人是越来越升值，变得越来越有魅力；而女人却是越来越贬值，变得越来越人老珠黄没人要。

有人说，“男人学坏四十开外”。的确，四十岁的男人确实容易受到新鲜感的诱惑出轨。原因是：

一、男人年轻的时候一直在打拼，没时间、没精力、没金钱去花天酒地的寻找刺激，而四十岁的时候，正好事业有成，经济条件稳定，婚姻生活平淡。

二、四十岁男人的配偶也差不多都这个年龄了，无论怎样保养，也没有青葱少女的那种青涩的感觉。更有甚者早早就进入更年期，脾气暴躁、喜怒无常、内分泌紊乱、性生活障碍。

在两种原因的催化下，原先一直存在于外界环境的美好事物开始一一变成一种很久没有体验过的新鲜感。尤其是当青葱般的美少女在眼前晃动，飘来飘去的时候，那种令人骚动的新鲜感，真的很诱惑人。

如果以为四十岁的男人会因为追求新鲜感的刺激而抛妻弃子，那就大错特错了。这个年龄段的男人会一面十分珍惜苦心经营多年的家庭，一面偷偷的去品尝新鲜感带来的刺激。

5.男人为了性爱容易变成“冒险家”

男人是个比女人还矛盾的生物，他们一方面性能力不一定很强，另一方面却为了性爱甘愿冒险。

妓女性技巧的诱惑

在现代如此开放的社会环境里，一般女子虽然有过婚前性行为，但是同妓女们比起来，还是小巫见大巫——差远着呢！女人虽然有性欲，但是床笫之间缺少娴熟的性技巧，男友（老公）感到乏味。

对于从没有嫖妓经验的男人来说，他认为性生活仅此而已。一旦有合适的机会，让他不小心尝到妓女那娴熟、让人欲仙欲死的滋味儿后，他就会“上瘾”。虽然，从内心里，他还是爱着那个性技巧不娴熟的女人的，但是，他的下半身却开始时常怀念妓女带给他的性刺激。

实战技巧：

如果你不希望已经尝过妓女性技巧滋味儿的老公用上半身爱你，却用下半身去找妓女的话，最好是学习一些自己心理上能接受的性技巧，来提高自己的床上功夫，让老公不但灵魂在你这里，肉体也在你这里，这才是完美的生活。

有一点要切记：这些性技巧最好是由你老公亲自教给你比较好，未婚的女孩不要故意学得床上功夫高超，否则，在初交往阶段会被男人怀疑你曾经阅人无数，那可就不妙了。男人都是自私的，他希望他的女人是被他调教出来的，而不是别人。

遍尝壮阳药

男人从三十五岁开始性能力逐渐下降。这种下降表现在他对性事越来越不热衷。从二十多岁时的每晚一次到三十多岁的每周两次，从这个日趋减少性事的规律变化上就应该知道，男人并不是床上的长胜将军。尤其是在三十五岁之后，事业上的压力、身体的逐渐衰老、及面对发妻的审美疲劳，都让男人们产生了很多焦虑。

女人们呢，大部分在二十几岁时性欲不强或者干脆就是性冷淡，从三十岁开始才性欲开始真正的狂热起来直到更年期之前才开始冷淡下来。这就是常讲的“虎狼之年”。女人们在二十几岁时，为了满足心爱的男人，往往要“伪高潮”、“伪叫床”来讨好性欲旺盛的他们。当女人们开始性欲旺盛起来后，男人们却不行了。于是就开始换成男人们为了满足自己的性伴侣而想办法“伪装”。

女人的高潮可以通过惟妙惟肖的表演来伪装，而男人们想伪装就不容易了。于是各式各样的壮阳药便应市场的“号召”而出。西医的壮阳药说：10分钟迅速勃起，增大、增粗、增长、延时、持久……中医的壮阳药说：安全而科学的补肾壮阳、滋阴养肾、标本兼治。长期服用，健体强身、提高人体免疫力、延年益寿……

男人为了重振雄风，几乎将中西医的壮阳药都尝个遍，然后私底下互相交流经验，然后再“以身试药”。

飞蛾扑火般的偷情

偷情的事情，男人的高发年龄段基本上在35岁至45岁左右，女人的高发年龄段基本上在30岁至40岁左右。

需要注意的是：偷情和偷性完全是两回事。

偷情就不是这样的了。偷情，偷的就是感情！偷的就是爱情！

男人在二十几岁的时候，受到强烈性欲的驱使，往往会因性而爱，自己都分不清究竟是因为爱还是因为性而同女人在一起。很多时候，他的下半身同谁做得爽，他就选择同谁在一起，甚至结婚。男人到了三十五岁以后，大脑不再受下半身的强性欲驱使，自己的老婆也往往因日复一日的年轮打磨而人老珠黄，而审美疲劳。这时候的男人，虽然有了安稳的家庭生活，但是心灵开始空虚起来。心灵一空虚，就开始下意识的寻找红颜知己，找到贴心的红颜知己后，又会因为感情的热烈而情不自禁的想上床，于是偷情的事件就理所当然的发生了。

新的爱情发生了，天雷勾动地火，一发不可收拾，哪怕这个事件会破坏一个或者两个家庭，当事人都会为了爱而在所不惜，就如同飞蛾扑火般，明明知道后果不堪设想还要去……偷！